<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>CS</Code>
  <GameTip>
    <String>Stisknutím {KEY:HelmetSlot}, {KEY:SuitSlot}, {KEY:BackSlot}, {KEY:UniformSlot} nebo {KEY:ToolBeltSlot} můžete přepínat mezi interakcemi a sloty u všech položek slotů, které máte na sobě. Stisknutím a podržením přepnete mezi tímto slotem a aktivními rukama.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:ToggleHandPower} můžete rychle zapnout nebo vypnout, to co držíte ve svých rukou.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:ToggleLight} rychle zapnete nebo vypnete světla {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:EmoteWave} vaše postava zamává na jiné stationeery.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:Jetpack} rychle zapnete nebo vypnete pohon {THING:ItemSpacepack}.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:ToggleUI} zapnete nebo vypnete uživatelské rozhraní a získáte úžasné snímky obrazovky nebo video.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:Ascend} začnete stoupat, pokud je váš {THING:ItemSpacepack} zapnutý, jinak se vaše postava pokusí skočit. Pomocí {KEY:Jetpack} můžete zapnout nebo vypnout {THING:ItemSpacepack}.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:Descend} dojde k sestupu, pokud je váš {THING:ItemSpacepack} zapnutý. Pomocí {KEY:Jetpack} můžete zapnout nebo vypnout {THING:ItemSpacepack}.</String>
    <String>Stiskněte {KEY:InventorySelect}, pokud chcete něco vyměnit mezi otevřeným inventářem a aktivní rukou.</String>
    <String>Stisknutím a uvolněním {KEY:Drop} okamžitě upustíte vše, co máte ve vašich rukou. Pokud podržíte {KEY:Drop}, pokusíte se hodit položku ve vaší aktivní ruce. Čím déle budete {KEY:Drop} držet, tím dále budete házet.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:SwapHands} přepnete, která ruka je aktivní. Stisknutím {KEY:ActiveHandSlot} budete procházet možnostmi interakce na čemkoli, co je ve vaší aktivní ruce.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:Internals} rychle přepnete otevřenou nebo zavřenou {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:Chatting} zahájíte chatování s ostatními hráči. V pravé horní části obrazovky se objeví malé pole s textem, který jste napsali před odesláním.</String>
    <String>Chcete-li změnit orientaci konstrukčního kurzoru, stiskněte {KEY:RotateLeft} pro otočení doleva , stisknutím {KEY:RotateRight} pro otočení doprava, {KEY:RotateUp} pro otočení nahoru, {KEY:RotateDown} pro otočení dolů, {KEY:RotateRollLeft} pro otočení doleva nebo {KEY:RotateRollRight} doprava.</String>
    <String>Chcete vědět, jak něco udělat? Vložte {THING:CartridgeElectronicReader} do {THING:ItemTablet} a zapněte ho pomocí {KEY:ToggleHandPower}, když je v aktivní ruce.</String>
    <String>Podržte {THING:ItemWeldingTorch} v jedné ruce, když je zapnutá, a v jiné ruce hromadu {THING:ItemIronSheets}, abyste vylepšili stav sestavení {THING:StructureFrameIron}.</String>
    <String>Vložte hromadu {THING:ItemIronOre} do napájené {THING:StructureArcFurnace}, abyste je stavily do {THING:ItemIronIngot}.</String>
    <String>Umístěte {THING:MotherboardLogic} do {THING:StructureComputer} pro povolení řízení logiky. Budete moci přidat podmínky a akce, které řídí stavy zařízení ve stejné datové síti.</String>
    <String>Když změníte hodnotu pomocí ovládacích prvků ve hře, můžete podržením {KEY:QuantityModifier} použít přesnější hodnoty.</String>
    <String>Pomocí {THING:ItemKitLogicInputOutput} vytvořte {THING:StructureLogicReader} nebo {THING:StructureLogicWriter}. Čtečky umožňují číst hodnoty z jiných zařízení, zapisovače umožňují měnit hodnoty na zařízeních. V kombinaci s matematickými jednotkami můžete vytvořit extrémně složité automatizované systémy.</String>
    <String>Pomocí {THING:ItemKitLogicInputOutput} vytvořte {THING:StructureLogicBatchReader} nebo {THING:StructureLogicBatchWriter}. Čtečky umožňují číst hodnoty z celé skupiny jiných zařízení, zapisovače umožňují měnit hodnoty na celých skupinách jiných zařízení.</String>
    <String>Pomocí {THING:ItemKitLogicInputOutput} vytvořte {THING:StructureLogicSlotReader}, která umožňuje číst hodnoty slotů ze zařízení se sloty. Některá zařízení vám umožní získat odborné informace o slotech, jako je růst rostlin v {THING:StructureHydroponicsStation}.</String>
    <String>Pomocí {THING:StructureRecycler} převeďte věci, které již nechcete, na použitelná činidla. Předejte vydanou {THING:ItemReagentMix} do {THING:StructureCentrifuge} a převeďte ji zpět na rudu, připravenou k {THING:StructureFurnace}.</String>
    <String>Použijte {THING:StructureHydraulicPipeBender} k výrobě atmosférických předmětů, jako je například {THING:ItemKitAtmospherics}, která umožňuje vytvářet užitečné stroje, jako je {THING:StructureAirConditioner} nebo {THING:StructureFiltration}.</String>
    <String>Čím více je váš oblek poškozený, tím méně efektivně bude fungovat.</String>
    <String>Váš začínající {THING:ItemEvaSuit} a {THING:ItemSpaceHelmet} se zapálí v horkých teplotách. Použijte {THING:ItemHardSuit} v nebezpečných prostředích.</String>
    <String>Věnujte pozornost varováním ve vašem obleku, které vám mohou pomoci předcházet katastrofě.</String>
    <String>{THING:ItemHardBackpack} může nést více položek, ale nemůže nést vás!</String>
    <String>Čím více je váš oblek poškozený, tím méně efektivně bude fungovat.</String>
    <String>Pokud vaše stanice vypadá ponurá, zvedněte si svou náladu melodiemi z {THING:StructureKlaxon}.</String>
    <String>{THING:StructureHydroponicsAutomated} vám umožní plně automatizovat výsadbu, pěstování a sklizeň rostlin.</String>
    <String>Rozšířené popisky nástrojů lze zapnout/vypnout v nabídce nastavení.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:Help} otevřete Stationpedii, získáte tím přístup k systému nápovědy ve hře.</String>
    <String>Všechna otevřená okna na obrazovce můžete vymazat najednou stisknutím {KEY:HideAllWindows}.</String>
    <String>Pozice oken jsou uloženy a po načtení světa budou obnoveny. Vlastní pozice oken lze obnovit pomocí tlačítka obnovit okna na stránce různé nastavení.</String>
    <String>{THING:ItemCrowbar} lze použít k otevření nepoháněných dveří a napájecích regulátorů.</String>
    <String>{THING:ItemMiningDrill} lze změnit na &apos;zploštělý&apos; režim, který vám pomůže vytvořit plochý terén při těžbě.</String>
    <String>{THING:ItemWearLamp} lze použít pro osvětlení bez nošení přilby.</String>
    <String>Podržením {KEY:MouseControl} můžete aktivovat kurzor myši a přetahovat položky dovnitř a ven z inventáře nebo mezi sloty.</String>
    <String>Už tě nebaví nahrazovat normální filtry?  Střední a těžké filtry vydrží 5x až 20x déle, ale jsou dražší.</String>
  </GameTip>
</Language>
