<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>FR</Code>
  <HelpPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                 MASTER PAGES            |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <StationpediaPage>
      <Key>Home</Key>
      <Title>Accueil</Title>
      <Text/>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>Search</Key>
      <Title>Rechercher</Title>
      <Text/>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>OrganicPage</Key>
      <Title>Fournitures biologiques</Title>
      <Text>{LIST_OF_FOOD} {LIST_OF_ORGANICS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FabricatorPage</Key>
      <Title>Machines</Title>
      <Text>Ce sont des structures motorisées qui peuvent être utilisées pour fabriquer ce dont vous avez besoin dans le jeu. Ils utilisent généralement des {LINK:IngotPage;lingots} pour extraire les {LINK:ReagentPage;reactifs} dont ils ont besoin pour fabriquer des objets.
      {LIST_OF_FABRICATORS}
</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DevicePage</Key>
      <Title>Dispositifs</Title>
      <Text>Il s’agit de structures, généralement électriquement alimentées, dotées de fonctions spécialisées, notamment logiques, atmosphériques, etc. Ils sont construits de la même manière que les autres structures.
      {LIST_OF_DEVICES}
</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ImportExportPage</Key>
      <Title>Importation/Exportation et Gaines de transport</Title>
      <Text>Il s’agit de structures, généralement électriquement alimentées, dotées de fonctions spécialisées, notamment logiques, atmosphériques, etc. Ils sont construits de la même manière que les autres structures.
      
{LIST_OF_DEVICES}
</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SmeltingPage</Key>
      <Title>Fonte</Title>
      <Text>Une fois que vous avez {LINK: OrePage;ore}, vous devez le convertir en {LINK: IngotPage;lingots} pour pouvoir utiliser leur {LINK: ReagentPage;réactifs}. La fusion produit souvent {LINK: GasPage;gas}. Cela se produit soit dans le {THING: StructureArcFurnace} (pour des recettes simples) et dans le {THING: StructureFurnace} pour un {LINK: AlloyPage;Alliages} plus compliqué, et enfin un {THING:StructureAdvancedFurnace} pour un {LINK: SuperAlloyPage;Super alliages}. Pour les alliages complexes, vous devrez réaliser des mélanges avec des rapports parfaits, {LINK: TemperaturePage;Temperature} et {LINK: PressurePage;Pression}.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>MiningPage</Key>
      <Title>Minage</Title>
      <Text>Vous pouvez exploiter un {LINK:OrePage;minerai} avec un {THING:ItemMiningDrill}. Si vous portez un {THING:ItemMiningBelt}, le {LINK:OrePage;minerai} y sera automatiquement placé.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPage</Key>
      <Title>Réactifs</Title>
      <Text>Ce sont des quantités chimiques de certains types.{LIST_OF_REAGENTS}
</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPage</Key>
      <Title>Gaz</Title>
      <Text>Ce sont des gaz chimiques de certains types.{LIST_OF_GASES}
</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>OrePage</Key>
      <Title>Minerais</Title>
      <Text>Il s’agit d’éléments issu de l&apos;{LINK:MiningPage;exploitation miniere} et pouvant souvent être {LINK:SmeltingPage;fondu}. Vous pouvez également obtenir du minerai mélangé en recyclant des éléments dans le {THING:StructureRecycler}, puis en le passant à travers le {THING:StructureCentrifuge} qui le divisera en {LINK:OrePage;minerai} pour la {LINK:SmeltingPage;fonte}.      
Certains minerais fondent lorsqu&apos;ils sont exposés au soleil ou à la chaleur et produisent des {LINK:GasPage;gaz}. Par exemple, la {THING:ItemIce} fond en {GAS:Water} et {GAS:Oxygen}. Veillez à les garder à l&apos;abri de la chaleur ou de la lumière du soleil jusqu&apos;à ce que vous souhaitiez réellement les faire fondre.{LIST_OF_ORES}
</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>IngotPage</Key>
      <Title>Lingots</Title>
      <Text>Ce sont des éléments généralement fabriqués à partir de {LINK:SmeltingPage;fonte} et de {LINK:OrePage;minerais}.

{LIST_OF_INGOTS}


      
</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ToolPage</Key>
      <Title>Outils</Title>
      <Text>Ce sont des éléments pouvant tenir dans un emplacement d’outil spécialisé et utilisés pour la {LINK:ConstructionPage;construction} et d’autres tâches.

{LIST_OF_TOOLS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ResourcePage</Key>
      <Title>Ressources</Title>
      <Text>Il s’agit d’éléments utilisés lors de {LINK:ConstructionPage;construction} et par d’autres tâches.

{LIST_OF_RESOURCES}
</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FoodPage</Key>
      <Title>Aliments</Title>
      <Text>Ce sont des éléments qui sont utilisés pour produire de la nourriture.

{LIST_OF_FOOD}
</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ClothingPage</Key>
      <Title>Vêtements</Title>
      <Text>Ce sont des pièces de tissu que les Stationeers peuvent porter.

{LIST_OF_CLOTHING}
</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>AppliancePage</Key>
      <Title>Appareils électroménagers</Title>
      <Text>Ces objets peuvent être placés sur des plans de travail. Vous les posez sur un plan de travail et vous les fixez en utilisant une clé à molette.

{LIST_OF_APPLIANCES}
</Text>
    </StationpediaPage>
    <!-- <StationpediaPage>
          <Key>RocketShuttleModulesHelpPage</Key>
          <Title>Rocket Shuttle Modules</Title>
          <Text>{HEADER:Modular Rocket Cargo}

The {THING:StructureModularRocketCargo01} has capacity for two ten-slot crates. You can have multiple cargo modules on your rocket. The rocket can lift up to seven modules in total.

{HEADER:Modular Rocket Command}

The {THING:StructureModularRocketCommand01} must be placed on top of the rocket. It will assess the rocket’s readiness for flight. Once all conditions are met, the rocket can be launched when all players are seated in the module by pressing ‘IGNITION’ on the console.

The following conditions must be met for launch:

Fuel full
Fuel mix ratio correct
All players seated
Power supplied to the launch pad
Fully built rocket

The {THING:StructureModularRocketCommand01} console displays the current state of these conditions. It does not require an atmosphere for lift off - your suit’s atmosphere is sufficient.

{HEADER:Modular Rocket Engine}

The {THING:StructureModularRocketEngine01} is capable of lifting up to seven modules (including itself).

{HEADER:Modular Rocket Fuel Tank}

The {THING:StructureModularRocketFueltank01} requires a 2:1 mixture of {GAS:Volatiles} and {GAS:Oxygen}. If the mixture exceeds these proportions, or you place other gases in the tank, the {THING:StructureModularRocketCommand01} console will display an ‘Invalid’ error.

          </Text>
        </StationpediaPage>
        -->
    <StationpediaPage>
      <Key>RocketShuttlePage</Key>
      <Title>Capsule de fusée</Title>
      <Text>Ce sont les modules de navette, utilisés pour voyager entre les mondes. {THING:StructureLaunchPad} est requis.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>WeatherPage</Key>
      <Title>Météo</Title>
      <Text>Les planètes du système solaire ne sont pas aussi calmes qu’elles peuvent paraître. Après sept jours sur n’importe quel monde avec une atmosphère, les forces insondables de la nature se balancent dans l’action - frappant stationeers imprudents avec des blizzards, des tempêtes de poussière et des événements volcaniques.
À ce titre, l’ODA recommande que les stationnaires fraîchement déployés créent une base hermétique dans les 7 jours suivant l’atterrissage.
Tous les objets dynamiques laissés à l’extérieur dans une tempête – sur Mars, Loulan, Vulcain ou Europa – risque d’être soufflé loin, très loin, y compris votre atterrisseur.
De même, sachez que les panneaux solaires sont fragiles et peuvent avoir leur verre brisé, ou parfois même être détruit par une tempête suffisamment féroce. Pendant les tempêtes, leur production est également considérablement réduite.      </Text>
    </StationpediaPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                     TEMPLATES               |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTemplate</Key>
      <Text>{0}

{HEADER:General}
{LIST}Prefab Hash {POS:300}{1}
A peindre {POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingThermalTemplate</Key>
      <Text>{HEADER:Limites thermique}
{LIST}Deterioration {POS:300}{0}
Point de rupture{POS:300}{1}
Auto-allumage{POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingSlotItemTemplate</Key>
      <Text>{0}. {1} type {2}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTransmissibleTemplate</Key>
      <Text>Se connecte à {POS:300}{THING:StructureLogicTransmitter}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>IceMeltingTemplate</Key>
      <Text>Température de fusion {1}
Pression de fusion {0}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTransmitHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPageTemplate</Key>
      <Text>A {LINK:ReagentPage;réactif}, souvent utilisable sous forme de {LINK:IngotPage;lingots}.

{LIST}Unit {1}{/LIST}

{LIST}{2}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageTemplate</Key>
      <Text>Du {LINK:GasPage;gas}, est généralement produit lors de la fusion d&apos;{LINK:SmeltingPage;alliage}.


{LIST}Specific Heat {1}{2}{/LIST}


{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageFlamableTemplate</Key>
      <Text>Limite d&apos;embrassement {0} à {1}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>NutritionPage</Key>
      <Title>Faim + nutrition</Title>
      <Text>Les stationnaires finissent par avoir faim, mais tous les aliments ne sont pas égaux. Votre taux de faim varie en fonction des paramètres de difficulté. Manger ne consommera que la quantité adéquate pour restaurer votre faim à 100%.

Tous les Stationeers reçoivent un approvisionnement de {THING:ItemCerealBar} &lt;color=#0080FFFF&gt;{LINK:Agrizero;Agrizero}&lt;/color&gt;, dans leurs approvisionnements d’atterrisseur au début d’un nouveau monde. Quand ils sont épuisés, vous devez trouver de nouvelles sources de subsistance.

Manger des ingrédients crus satisfera la faim moins que les repas, c’est-à-dire remplacera une plus petite proportion de votre faim. Les aliments de base sont créés à l’aide de système &lt;color=#0080FFFF&gt;{LINK:OrganicsPage;hydroponics}&lt;/color&gt;. Ceux-ci peuvent être transformés en ingrédients pour vos recettes à l’aide du {THING:ApplianceReagentProcessor), puis transformés en repas à l’aide d’un {THING:ApplianceMicrowave}.

Votre taux de faim peut être réglé dans les paramètres du jeu, en ajustant le curseur du taux de faim / soif.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>HydrationPage</Key>
      <Title>Hydratez-vous</Title>
      <Text>Le Stationeer moyen a besoin de boire de l’eau régulièrement. Cependant, les règlements de santé et de sécurité, obscur et peut-être mal orienté de l&apos;&lt;color=#0080FFFF&gt;{LINK:ODA;ODA}&lt;/color&gt; ont longtemps refusé aux Stationeers le droit à des mécanismes d’hydratation intra-combinaison. Au lieu de cela, ils doivent prendre régulièrement des pauses pour ouvrir leur casque et boire de l’eau. Le faire dans un environnement non pressurisé n’est pas déconseillé.

Combien de fois, faut-il boire? Cela est déterminé par le niveau de difficulté, la chaleur de la planète et combien vous aimez bouger votre corps.

L’eau se présente sous de nombreuses formes. Au moins une {THING:ItemWaterBottle} est fourni aux Stationeers dans le cadre de leurs rations lors de l’atterrissage sur de nouvelles planètes. D&apos;autres peuvent être fournis dans les caisses de l&apos;atterrisseur. Ceux-ci peuvent être remplis à l’aide d’un {THING:ItemWaterBottleFiller}, qui doit lui-même être connecté à un réseau de tuyaux liquides. Le réseau lui-même peut être rempli à l’aide d’un {THING:StructureIceCrusher} avec un approvisionnement approprié en glace.

Votre taux de soif peut être réglé dans les paramètres du jeu, en ajustant le curseur du taux de faim / soif.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>EVAPage</Key>
      <Title>Combinaison EVA</Title>
      <Text>Votre combinaison vous offre une atmosphère portable, avec des réglages de pression et de température, ainsi qu’un système d’avertissement qui vous avertira si l’atmosphère à l’intérieur de la combinaison devient dangereux. Elle fonctionne en conjonction avec un casque approprié, ainsi que des cartouches de gaz et des filtres dans les différents emplacements de la combinaison. Ceux-ci devront être changés régulièrement, et peuvent également être rechargés (ou vidés) en utilisant déposant la combinaison dans un {THING:StructureSuitStorage}.

Il existe plusieurs combinaisons, y compris la {THING:ItemEvaSuit} et le modèle le plus résistant à la pression et à la température la {THING:ItemHardSuit}.

Différentes données de votre combinaison sont en bas à droite de l’écran. Appuyer sur la touche numérique 2, cela fera apparaître un panneau montrant ses emplacements et ses paramètres. Ceux-ci comprennent :

- A/C Marche/Arrêt (Climatisation marche/arrêt)
- Filtres activés/désactivés
- Air On / Off
- Pression Monter/Descendre (avec une plage de 0kPA à 202kPa, ou de 0 à 2 atmosphères terrestres)
- Température Monter/Descendre (avec une plage de 0 °C à 60 °C)

Les combinaisons contiennent de 6 à 8 emplacements :
- Réservoir d’air (x1) - insérer une Bouteille de Gaz ou une Bouteille de Gaz (Evoluée) contenant un mélange de gaz respirable, par exemple de l&apos;oxygène ou azote/oxygène 35/65.
- Réservoir à déchets (x1) - collecte les gaz évacués par les filtres.
- Système de survie (x1) - contient une pile qui alimente votre combinaison : la lumière, le chauffage, etc.
- Filtres (x3) - nécessite au moins un filtre de CO2 (si vous êtes humain), en fonction de votre mélange de gaz respirable. Notez qu’une {THING:ItemHardSuit} a 4 emplacements de filtre.
- IC - {THING:ItemHardSuit} uniquement.

Pression : doit être réglée à 50-100 KPa (0,5 à 1 atmosphère terrestre). Les humains dans le jeu tolèrent jusqu’à ~250 kPa et peuvent survivre jusqu’à ~300 kPA.
</Text>
    </StationpediaPage>
  </HelpPage>
</Language>
