<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>DE</Code>
  <GameTip>
    <String>Durch drücken von {KEY:HelmetSlot}, {KEY:SuitSlot}, {KEY:BackSlot}, {KEY:UniformSlot}, oder {KEY:ToolBeltSlot} kann zwischen den Aktionen und Inventaren der angelegten Ausrüstung gewechselt werden. Durch Drücken und Halten der einer der Tasten, kann Ausrüstung zwischen dem Ausrüstungsplatz und der aktiven Hand gewechselt werden. </String>
    <String>Durch drücken von {KEY:ToggleHandPower} kann ein Gerät schnell ein- oder ausgeschaltet werden.</String>
    <String>Durch drücken von {KEY:ToggleLight} können die Lampen des {THING:ItemSpaceHelmet} schnell an- und ausgeschaltet werden.</String>
    <String>Durch drücken von {KEY:EmoteWave} kann der eigene Charakter anderen Stationeers zuwinken.</String>
    <String>Durch drücken von {KEY:Jetpack} kann das {THING:ItemSpacepack} an- und ausgeschaltet werden.</String>
    <String>Mit {KEY:ToggleUI} kann die UI für z.B. Screenshots oder Videos ein und ausgeblendet werden.</String>
    <String>{KEY:Ascend} sorgt bei aktivem {THING:ItemSpacepack} für Auftrieb, anderenfalls wird ein Sprung ausgeführt. Ein {THING:ItemSpacepack} kann mit {KEY:Jetpack} aktiviert und deaktiviert werden.</String>
    <String>{KEY:Descend} sorgt bei aktivem {THING:ItemSpacepack} zum Herabsinken. Ein {THING:ItemSpacepack} mit {KEY:Jetpack} aktiviert und deaktiviert werden..</String>
    <String>Durch drücken von {KEY:InventorySelect}, kann etwas zwischen aktiver Hand und einem freien Inventarplatz hin und her getauscht werden.</String>
    <String>Drücken und sofortiges loslassen der Taste {KEY:Drop} wird den - aktuell in der Hand gehaltenen - Gegenstand fallen lassen. Wird {KEY:Drop} gehalten, wird versucht den Gegenstand zu werfen. Desto länger die Taste gehalten wird, desto weiter wird versucht zu werfen.</String>
    <String>{KEY:SwapHands} wechselt die aktive Hand. {KEY:ActiveHandSlot} aktiviert das Interaktionsmenü für den Gegenstand in der aktiven Hand.</String>
    <String>Durch drücken von {KEY:Internals}, kann der {THING:ItemSpaceHelmet} schnell geöffnet und geschlossen werden.</String>
    <String>{KEY:Chatting} erlaubt es Spielern über eine kleine Chatbox in der unteren rechten Ecke deines Bildschirms miteinander zu kommunizieren.</String>
    <String>Zu Bauende Gegenstände können mit {KEY:RotateLeft} nach links, {KEY:RotateRight} nach rechts, {KEY:RotateUp} aufwärts rotieren und mit {KEY:RotateDown} abwärts rotiert werden. {KEY:RotateRollLeft} rollt diesen nach links und {KEY:RotateRollRight} nach rechts.</String>
    <String>Um zu erfahren wie etwas funktioniert, muss die {THING:CartridgeElectronicReader} in einem {THING:ItemTablet} platziert und mit {KEY:ToggleHandPower} eingeschaltet werden, während es sich in der aktiven Hand befindet.</String>
    <String>Mit einem eingeschalteten {THING:ItemWeldingTorch} in der aktiven und einen Stapel {THING:ItemIronSheets} in der passiven Hand, kann ein {THING:StructureFrameIron} aufgewertet werden.</String>
    <String>Wird ein Stapel {THING:ItemIronOre} in einem angeschalteten {THING:StructureArcFurnace} platziert, kann er zu {THING:ItemIronIngot} geschmolzen werden.</String>
    <String>Mit einem {THING:MotherboardLogic} in einem {THING:StructureComputer} wird die Logikkontrolle zu aktiviert. So ist es möglich Bedingungen und Aktionen zu definieren, die Geräte im gleichen Netzwerk steuern.</String>
    <String>Eine gedrückte {KEY:QuantityModifier}-Taste erlaubt es numerische Werte in kleineren Sprüngen einzustellen.</String>
    <String>Die Verwendung eines {THING:ItemKitLogicInputOutput} erlaubt die Plazierung eines {THING:StructureLogicReader} oder {THING:StructureLogicWriter}. Sie erlauben das Auslesen und Schreiben von Werten an diversen Geräten. Wenn diese mit mathematischen Logikeinheiten kombiniert werden, können komplexe automatisierte Systeme erschaffen werden.</String>
    <String>Die Verwendung eines {THING:ItemKitLogicInputOutput} erlaubt die Plazierung eines {THING:StructureLogicBatchReader} oder {THING:StructureLogicBatchWriter}. Sie erlauben das Lesen und Schreiben ganzer Gerätegruppen.</String>
    <String>{THING:StructureRecycler} wandelt nicht mehr benötigte Gegenstände in {THING:ItemReagentMix} um. Diese können dann in einer {THING:StructureCentrifuge} zurück in Erz aufgespalten werden welche in einem {THING:StructureFurnace} wieder in Barren umgewandelt werden können...</String>
    <String>{THING:StructureHydraulicPipeBender} erlaubt die Herstellung von Gegenständen zur Änderung und Manipulation der Umluft und Gasen wie z.B. {THING:ItemKitAtmospherics} welche zur Platzierung von {THING:StructureAirConditioner} oder {THING:StructureFiltration} benötigt wird.</String>
    <String>Je mehr Schaden dein Anzug erleidet, desto ineffizienter wird er funktionieren.</String>
    <String>Ihr Anfangs-{THING:ItemEVASuit} und {THING:ItemSpaceHelmet} würden bei hohen Temperaturen Feuer fangen. Benutzen sie {THING:ItemHardSuit} in gefährlichen Umgebungen.</String>
    <String>Auf die Warnungen deines Anzugs zu hören kann dich vor einem Desaster bewahren.</String>
    <String>{THING:ItemHardBackpack} kann zwar mehr Gegenstände tragen, aber dafür nicht dich!</String>
    <String>Je mehr Schaden dein Anzug erleidet, desto ineffizienter wird er funktionieren.</String>
    <String>Ihre Station fühlt sich düster an. Heben Sie die Stimmung mit Melodien aus dem {THING:StructureKlaxon}.</String>
    <String>Die erweiterten Tooltips können im Einstellungsmenü ein/aus geschaltet werden.</String>
    <String>Du kannst alle offenen Fenster auf deinem Bildschirm schließen indem du {KEY:HideAllWindows} drückst.</String>
    <String>Fensterpositionen werden gespeichert und beim Laden Ihrer Welt wiederhergestellt. Benutzerdefinierte Fensterpositionen können SIe mit der Schaltfläche Fensterposition Zurücksetzen auf der Seite Sonstige Einstellungen zurückgesetzt werden.</String>
    <String>{THING:ItemCrowbar} kann benutzt werden um Türen und Ersatzstromversorgungen im spannungsfreien Zustand zu öffnen.</String>
    <String>Der {THING:ItemMiningDrill} kann in den &apos;glätten&apos; Modus umgeschaltet werden, um dir beim erstellen von ebenen Oberflächen beim Graben zu helfen.</String>
    <String>Die {THING:ItemWearLamp} kann genutzt werden um dunkle Bereiche zu erleuchten, ohne einen Helm zu tragen.</String>
    <String>Wenn Sie die Taste {KEY:MouseControl} gedrückt halten, können Sie den Mauszeiger aktivieren und Elemente in Ihr Inventar oder aus diesem heraus ziehen.</String>
    <String>Nervt es dich andauernd die normalen Filter zu tauschen? Mittlere und schwere Filter halten 5-mal bzw. 20-mal so lange, aber sie sind auch teurer.</String>
  </GameTip>
</Language>
