<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>IT</Code>
  <GameTip>
    <String>Premi {KEY:HelmetSlot}, {KEY:SuitSlot}, {KEY:BackSlot}, {KEY:UniformSlot}, o {KEY:ToolBeltSlot} per alternare le varie interazioni tra gli slot su ogni oggetto o con gli slot che stai indossando. Tieni premuto per scambiare lo slot con la mano attiva e viceversa.</String>
    <String>Premi {KEY:ToggleHandPower} per accendere o spegnere l&apos;oggetto che stai tenendo in mano.</String>
    <String>Premi {KEY:ToggleLight} per accendere o spegnere la luce del {THING:ItemSpaceHelmet} .</String>
    <String>Premi {KEY:EmoteWave} per salutare gli altri Giocatori.</String>
    <String>Premi {KEY:Jetpack} per accendere o spegnere la propulsione dello {THING:ItemSpacepack} .</String>
    <String>Premi {KEY:ToggleUI} per attivare o disattivare l&apos;interfaccia HUD, ideale per gli screenshots o video.</String>
    <String>Premendo {KEY:Ascend} ti farà salire di quota se il tuo {THING:ItemSpacepack} è acceso, altrimenti il tuo personaggio proverà a saltare. Puoi accendere o spegnere lo {THING:ItemSpacepack} usando il tasto {KEY:Jetpack} .</String>
    <String>Premendo {KEY:Descend} ti farà scendere di quota se il tuo  {THING:ItemSpacepack} è acceso. Puoi accendere o spegnere lo {THING:ItemSpacepack} usando il tasto {KEY:Jetpack} .</String>
    <String>Premi {KEY:InventorySelect} per scambiare qualcosa tra lo slot attivo nell&apos;inventario e la tua mano attiva.</String>
    <String>Premendo e rilasciando il tasto {KEY:Drop} ti farà immediatamente buttare cosa stai tenendo in mano. Se tieni premuto il tasto {KEY:Drop} , l&apos;oggetto verrà lanciato. Più lo tieni premuto, più lontano lo lancerai.</String>
    <String>Premendo {KEY:SwapHands} cambia quale mano è attiva. Premendo {KEY:ActiveHandSlot} puoi scorrere tra le varie opzioni interattive dell&apos;oggetto nella tua mano attiva.</String>
    <String>Premi {KEY:Internals} per aprire o chiudere il tuo {THING:ItemSpaceHelmet} .</String>
    <String>Premi {KEY:Chatting} per chattare con gli altri utenti. Una finestra comparirà nella parte in basso a destra dello schermo. Premi Invio per inviare il testo che hai scritto.</String>
    <String>Per ruotare la costruzione a sinistra premi {KEY:RotateLeft} , {KEY:RotateRight} per ruotare a destra, {KEY:RotateUp} per ruotare in alto, {KEY:RotateDown} per ruotare in basso, {KEY:RotateRollLeft} per rollio a sinistra, o {KEY:RotateRollRight} per rollio a destra.</String>
    <String>Per costruire qualcosa, inserisci una {THING:CartridgeElectronicReader} nel {THING:ItemTablet} e accendilo con il tasto {KEY:ToggleHandPower} mentre è nella tua mano attiva.</String>
    <String>Mentre tieni la {THING:ItemWeldingTorch} accesa in una mano, e una quantità di {THING:ItemIronSheets} nell&apos;altra puoi aggiornare lo stato di costruzione di {THING:StructureFrameIron}.</String>
    <String>Metti una quantità di {THING:ItemIronOre} in un {THING:StructureArcFurnace} acceso in modo da fonderlo in {THING:ItemIronIngot}.</String>
    <String>Inserisci una {THING:MotherboardLogic} in un {THING:StructureComputer} per abilitare un controllo logico. Sarai in grado di aggiungere condizioni ed azioni che controllano lo stato dei dispositivi sulla stessa rete.</String>
    <String>Per modificare la quantità di qualcosa tieni premuto {KEY:QuantityModifier} mentre clicchi per avere incrementi di minore entità.</String>
    <String>Usa un {THING:ItemKitLogicInputOutput} per creare un {THING:StructureLogicReader} o {THING:StructureLogicWriter}. I lettori ti permettono di leggere valori/variabili di altri dispositivi, gli scrittori ti permettono di cambiare i valori sui dispotivi. Puoi creare sistemi automatici complessi quando combinati con un&apos;unità Matematica.</String>
    <String>Usa un {THING:ItemKitLogicInputOutput} per creare un {THING:StructureLogicBatchReader} o {THING:StructureLogicBatchWriter}. I lettori batch ti permettono di leggere valori/variabili da un intero gruppo di dispositivi, gli scrittori batch ti permettono di cambiare valori ad un intero gruppo di dispositivi.</String>
    <String>Usa un {THING:ItemKitLogicInputOutput} per creare un {THING:StructureLogicSlotReader} che ti permetterà di leggere variabili dagli slot di un dispositivo con slots. Alcuni dispositivi ti permettono di ottenere informazioni specialistiche di uno slot, come la crescita di una pianta in una {THING:StructureHydroponicsStation}.</String>
    <String>Usa un {THING:StructureRecycler} per reciclare cose che non vuoi più in reagenti riutilizzabili. Passa l&apos;output {THING:ItemReagentMix} in una {THING:StructureCentrifuge} per convertirli in minerali, pronti per la {THING:StructureFurnace}.</String>
    <String>Usa un {THING:StructureHydraulicPipeBender} per produrre dispositivi atmosferici, come il {THING:ItemKitAtmospherics} che ti permette di costruire macchine utili come il {THING:StructureAirConditioner} o {THING:StructureFiltration}.</String>
    <String>Più la tua tuta è danneggiata, meno efficiente sarà il suo funzionamento.</String>
    <String>Prestare attenzione agli avvertimenti della tua tuta può prevenire un disastro.</String>
    <String>Prestare attenzione agli avvertimenti della tua tuta può prevenire un disastro.</String>
    <String>{THING:ItemHardBackpack} può portare più oggetti, ma non può portare te! </String>
    <String>Più la tua tuta è danneggiata, meno efficiente sarà il suo funzionamento.</String>
    <String>Se la tua stazione ha un&apos;atmosfera cupa, migliora il tuo umore con le melodie del {THING:StructureKlaxon}</String>
    <String>{THING:StructureHydroponicsAutomated} ti permette di automatizzare la semina, coltivazione e raccolta di piante.</String>
    <String>La finestra di suggerimenti estesa può essere attivata/disattivata nel menù Opzioni. </String>
    <String>Puoi chiudere tutte le finestre in una volta premendo il tasto {KEY:HideAllWindows}.</String>
    <String>La posizione delle finestre viene salvata e ripristinata quando carichi il tuo mondo. La posizione modificata delle finestre può essere resettata usando il bottone Reset Window Position nelle Opzioni.</String>
    <String>{THING:ItemCrowbar} può essere utilizzato per aprire porte non alimentate o controlli di alimentazione. </String>
    <String>{THING:ItemMiningDrill} può essere settato in modalità &apos;Spiana&apos; per aiutarti a creare pavimenti piani mentre scavi. </String>
    <String>La {THING:ItemWearLamp} può essere utilizzata per illuminare senza indossare un elmetto.</String>
    <String>Tenendo premuto {KEY:MouseControl} puoi abilitare il cursore del mouse e trascinare oggetti dentro e fuori dal tuo inventario o tra i vari slot.</String>
    <String>Stanco di rimpiazzare i normali filtri? Filtri medi e pesanti durano rispettivamente 5 e 20 volte di più, ma sono più costosi.</String>
  </GameTip>
</Language>
