<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>PL</Code>
  <HelpPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                 MASTER PAGES            |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <StationpediaPage>
      <Key>Home</Key>
      <Title>Strona główna</Title>
      <Text>Witaj w wewnętrznym systemie pomocy gry Stationeers. Za pomocą tego narzędzia możesz znaleźć informacje o tym, jak działają wszystkie systemy, jak również istotne informacje na temat wszystkich rzeczy w świecie gry.

{HEADER:Using Help}
Możesz otworzyć lub zamknąć to okno za pomocą klawisza {KEY:Help}. Aby uruchomić kursor myszki podczas gry przytrzymaj klawisz {KEY:MouseControl}. Umożliwi to klikanie linków w systemie pomocy.

{HEADER:Inspecting}
Jeżeli przytrzymasz {KEY:MouseControl} oraz {KEY:MouseInspect} i klikniesz na coś, możesz to [i]zbadać[/i]. To otworzy system pomocy na stronie związanej z danym obiektem i poda Ci szczegółowe informacje.

{HEADER:Key topics}
{LIST}{LINK:SmeltingPage;Smelting}, {LINK:MiningPage; Mining}, {LINK:ConstructionPage;Construction}, {LINK:InventoryPage;Inventory}
{/LIST}
{HEADER:Guides}
{LIST}{LINK:GettingStarted;Getting Started}
{/LIST}
{HEADER:Other}
{LIST}{LINK:GasPage;Gases}, {LINK:ReagentPage;Reagents}
{/LIST}
{HEADER:Items}
{LIST}{LINK:ToolPage;Tools}, {LINK:ResourcePage;Resources}, {LINK:KitPage;Kits}, {LINK:FoodPage;Food}, {LINK:ClothingPage;Clothing}, {LINK:AppliancePage;Appliances}, {LINK:IngotPage;Ingots}, {LINK:OrePage;Ores}, {LINK:AlloyPage;Alloys}
{/LIST}
{HEADER:Structures}
{LIST}{LINK:DevicePage;Devices}, {LINK:FabricatorPage;Fabricators}, {LINK:AirlockDevicePage;Airlock Devices}, {LINK:LogicUnitPage;Logic Units}
{/LIST}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GettingStarted</Key>
      <Title>Jak zacząć?</Title>
      <Text>{HEADER:Welcome to a new world}
Jeśli to Twój pierwszy raz, to masz sporo do nauczenia. Początek może być przytłaczający a natłok informacji spory. Tutaj znajdziesz ogólne porady jak zacząć. Każdy świat ma różne problemy, z którymi musisz się zmierzyć, ale to, co tu opisano, powinno dać Ci szersze zrozumienie tego, z czym należy się zapoznać.
      
{HEADER:Keeping your Suit Charged}
Najpilniejszą sprawą jest naładowanie {THING:ItemBatteryCellLarge} w Twoim {THING:ItemEvaSuit}. Bateria kombinezonu zasila światło w {THING:ItemSpaceHelmet} (zgaś je, jeśli go nie używasz), oraz ogrzewa powietrze wewnątrz skafandra. To pobiera mnóstwo prądu na chłodniejszych światach. Musisz ustawić {THING:ItemBatteryCharger} i podłączyć ją do źródła zasilania. {THING:StructureSolidFuelGenerator}, napędzony przez {THING:ItemCoalOre}, lub {THING:StructureSolarPanel}, to bardzo dobre rozwiązania na początku. W razie awarii wyjmuj baterie z {LINK:ToolPage;Tools} i użyj ich by zasilić kombinezon, albo użyj {THING:PortableSolarPanel} aby je naładować.

{HEADER:Improving Power Collection}
Kładąc {THING:StructureAreaPowerControl}, z wsadzoną {THING:ItemBatteryCell}, pomiędzy źródłem zasilania i ładowarkami, będzie dużym ułatwieniem. To dlatego, że źródło zasilania generuje więcej energii niż {THING:ItemBatteryCharger} może pomieścić, więc się ona marnuje. Dodatkowo, {THING:StructureSolarPanel} można ręcznie obrócić, aczkolwiek automatyzacja tej czynności bardzo Ci pomoże. Możesz skorzystać z {LINK:LogicUnitPage;Logic Units} aby zapoznać się z tematem.
      
{HEADER:Managing your Oxygen}
Twój {THING:ItemEvaSuit} i {THING:ItemSpaceHelmet} tworzą powłokę chroniącą przed zewnętrznymi czynnikami. {THING:ItemEvaSuit} potrzebuje {THING:ItemGasCanisterOxygen} aby dostarczyć Ci czysty {GAS:Oxygen}. Zwracaj uwagę na ilość gazu w zbiorniku. Możesz go uzupełnić korzystając z {THING:DynamicGasCanisterOxygen}, który jest w zestawie początkowym. Znaczek &quot;niebezpieczeństwa&quot; wskazuje slot, w który możesz wsadzić kanister aby go napełnić.

{HEADER:Basic Smelting}
Kiedy będziesz już posiadać podstawową produkcję energii, musisz zacząć pozyskiwać więcej surowców. {LINK:MiningPage;Kopanie} to najlepszy sposób na pozyskanie podstawowych {LINK:OrePage;rud}. Postaw {THING:StructureArcFurnace} i podłącz go za Twoim {THING:StructureAreaPowerControl}. Dzięki temu {LINK:SmeltingPage;przetopisz} podstawową {LINK:OrePage;rudę}, taką jak {THING:ItemIronOre}, {THING:ItemSiliconOre}, i każdy inny metal który nie jest {LINK:AlloyPage;stopem}.

{HEADER:Basic Fabrication}
Teraz, kiedy masz {LINK:IngotPage;sztabki} możesz włożyć je do {LINK:FabricatorPage;fabrykatorów} jako surowiec. Skonstruuj {THING:StructureAutolathe} za pomocą {THING:ItemKitAutolathe}, który znajdziesz w jednej ze skrzyń początkowych.

{HEADER:Replacing your Filters}
Wdychając {GAS:Oxygen}, wydychasz także {GAS:CarbonDioxide}, a zatem potrzebujesz {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} w slocie {SLOT:Filter}. Te z kolei zużywają się z czasem przez co musisz zbudować nowe w {THING:StructureHydraulicPipeBender}. Można je skonstruować za pomocą {THING:ItemKitHydraulicPipeBender} w {THING:StructureAutolathe}.

{HEADER:Build a Glass House}
Będziesz potrzebować małej, zamkniętej przestrzeni, aby rozstawić {LINK:HydroponicsPage;hydroponikę} aby umożliwić sobie robienie {LINK:FoodPage;jedzenia}. Nie rób pomieszczenia zbyt wielkiego bo będzie trudno utrzymać je pod ciśnieniem. Ustaw sporo {THING:} korzystając z wariantu {THING:ItemKitWallIron} aby wpuścić światło słoneczne. Upewnij się, że do pokoju będzie dostęp przez automatyczną lub manualną {LINK:AirlockPage;śluzę powietrza}. Pamiętaj, że możesz otworzyć niepodłączone do prądu drzwi używając {THING:ItemCrowbar}.

{HEADER:Pressurize Your Glass House}
Kiedy już uszczelnisz pomieszczenie, {LINK:MiningPage;wykop} trochę {THING:ItemOxite} i stop go póki nie uzyskasz 100 kPa ciśnienia w obszarze uprawy. Potem dodaj trochę {GAS:CarbonDioxide} do atmosfery. Możesz to zrobić biorąc kanister z odpadami z {THING:ItemEvaSuit} do ręki, otworzyć go, a następnie zamknąć i włożyć z powrotem do kombinezonu. To uwolni {GAS:CarbonDioxide}, który wydychasz, do otoczenia. {LINK:PlantPage;Roślinom} będzie to potrzebne do rozrostu.

{HEADER:Growing Plants}
Zanieś {THING:DynamicHydroponics} do swojej nowej szklarni. Znajdziesz w nim {THING:ItemGasCanisterWater}, który zapewni roślinom {GAS:Water}. Teraz zasiej {THING:ItemPotato} z jednej ze skrzyń startowych. Najpierw zasiej jedno i sprawdź, czy rośnie, zanim zasadzisz resztę. Roślinom potrzeba światła słonecznego, ciepła, oraz niewielkiej ilości {GAS:CarbonDioxide} aby przetrwać.

{HEADER:Advanced Smelting}
{THING:StructureArcFurnace} pozwala przetopić proste {LINK:OrePage;rudy}. Aby stworzyć zaawansowane komponenty musisz użyć bardziej skomplikowanych metod by wytopić {LINK:AlloyPage;stopy}. Te można uzyskać w {THING:StructureFurnace} poprzez uzyskanie odpowiedniego {LINK:PressurePage;ciśnienia}, {LINK:TemperaturePage;temperatury}, i stosunku mieszanki {LINK:ReagentPage;reagentów}. Dla przykładu, aby stworzyć {THING:ItemSteelIngot} będziesz potrzebować jeden {REAGENT:Coal} oraz trzy {REAGENT:Iron}.

Możesz umieścić {LINK:IcePage;lody} bezpośrednio w hucie, od góry. Jeśli lody nie stopnieją w atmosferze, użyj guzika {LOGICTYPE:Activate} by je skruszyć. Lody stopnieją samoczynnie jeśli w środku będzie wystarczająco dużo gazu o odpowiedniej temperaturze. Użyj {THING:ItemOxite} i {THING:ItemVolatiles} by rozpalić ogień wewnątrz, aczkolwiek to drastycznie zwiększy ciśnienie.

Kiedy piec osiągnie odpowiednią temperaturę, wsadź rudę by ją przetopić - zwróć uwagę na proporcje, inaczej wyjdzie z tego {THING:ItemReagentMix}, który można rozdzielić jedynie w {THING:StructureCentrifuge}. Aby wyeksportować produkt, pociągnij za {LOGICTYPE:Open}.
{/LIST}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>InventoryPage</Key>
      <Title>Ekwipunek</Title>
      <Text>Wszystkie przedmioty w grze posiadają różnego rodzaju sloty. Te sloty mogą być odpowiednio sklasyfikowane, przez co można włożyć jedynie przedmioty pewnego typu. Są różne skróty klawiszowe umożliwiające dostęp do slotów Twojej postaci, jak na przykład klawisz {KEY:HelmetSlot} otwierający twój {SLOT:Helmet}.
      
{HEADER:Inventory Windows}
Niektóre sloty posiadają dodatkowo własne sloty. Aby wejść w interakcję z zawartością slotu użyj odpowiedniego skrótu klawiszowego aby otworzyć okno lub przytrzymaj {KEY:MouseControl} i kliknij myszką na ten slot. Otworzy to okno slotu umożliwiające interakcję ze slotem i jego ustawieniami. Okna można przesuwać chwytając jego pasek z nazwą.

{HEADER:Fast Equipping}
Możesz przytrzymać skrót klawiszowy aby szybko się w coś wyposażyć, odłożyć lub zamienić sloty. Dla przykładu, mając {THING:ItemSpaceHelmet} w ręce, i nic w {SLOT:Helmet}, przytrzymując przez chwilę klawisz {KEY:HelmetSlot} przeniesie go do tego slotu.

{HEADER:Drag and Drop}
Alternatywnie, przytrzymując {KEY:MouseControl} możesz coś przeciągnąć między slotami, oknami, a nawet między światem i slotami w świecie.

{HEADER:Dropping}
Możesz upuścić przedmiot używając klawisza myszki {KEY:MouseControl} i przeciągając go na świat, lub też użyć klawisza {KEY:Drop}.

{HEADER:Selecting}
Jeśli chcesz użyć skrótu klawiszowego zamiast myszki, klawisz {KEY:InventorySelect} zamieni miejscami przedmiot w aktywnym slocie dłoni z przedmiotem w slocie wybranym za pomocą {COLORRED:Mouse Wheel}.
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>AirlockDevicePage</Key>
      <Title>Urządzenia śluzy powietrza</Title>
      <Text>Wkładając {THING:CircuitboardAirlockControl} do {THING:StructureConsole} możesz połączyć różne urządzenia aby stworzyć funkcjonalną śluzę powietrza.
      
{HEADER:List of Airlock Devices}
Poniższe urządzenia mogą być połączone, i użyte, przez system kontroli śluzy:
{LIST_OF_AIRLOCK_DEVICES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SlotLeftHand</Key>
      <Title>Sloty Dłoni</Title>
      <Text>Twoje dłonie są specjalnymi slotami. Możesz mieć jedną aktywną dłoń w danym momencie, którą to jest ręka aktualnie używana przez Twój {COLORRED:Primary Action}. Aby zmienić aktywną dłoń, naciśnij {KEY:SwapHands}. Twoja aktywna dłoń może być użyta przez wciśnięcie {KEY:ActiveHandSlot} co spowoduje otwarcie i zamknięcie zawartości Twojej aktywnej dłoni. Jak zawsze, możesz użyć {KEY:MouseControl} aby przywołać kursor i działać w ten sposób. Aby uzyskać więcej informacji, zobacz sekcję {LINK:InventoryPage;ekwipunku}.

      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SlotRightHand</Key>
      <Title>Sloty Dłoni</Title>
      <Text>Twoje dłonie są specjalnymi slotami. Możesz mieć jedną aktywną dłoń w danym momencie, którą to jest ręka aktualnie używana przez Twój {COLORRED:Primary Action}. Aby zmienić aktywną dłoń, naciśnij {KEY:SwapHands}. Twoja aktywna dłoń może być użyta przez wciśnięcie {KEY:ActiveHandSlot} co spowoduje otwarcie i zamknięcie zawartości Twojej aktywnej dłoni. Jak zawsze, możesz użyć {KEY:MouseControl} aby przywołać kursor i działać w ten sposób. Aby uzyskać więcej informacji, zobacz sekcję {LINK:InventoryPage;ekwipunku}.

      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FabricatorPage</Key>
      <Title>Fabrykatory</Title>
      <Text>Są to zasilane struktury które mogą zostać użyte do wytwarzania rzeczy których potrzebujesz w trakcie rozgrywki. Zazwyczaj potrzebują {LINK:IngotPage;sztabek} aby móc dostarczyć {LINK:ReagentPage;reagenty} potrzebne do tworzenia przedmiotów.

      
{HEADER:List of Fabricators}
{LIST_OF_FABRICATORS}

      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DevicePage</Key>
      <Title>Urządzenia</Title>
      <Text>Są to struktury, zwykle zasilone, które mają wyspecjalizowane funkcje takie jak logiczne, atmosferyczne, i inne. Są konstruowane w ten sam sposób jak inne struktury.
      
{HEADER:List of Devices}
{LIST_OF_DEVICES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                     TEMPLATES               |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
  </HelpPage>
</Language>
