<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>PB</Code>
  <GameTip>
    <String>Pressione {KEY:HelmetSlot}, {KEY:SuitSlot}, {KEY:BackSlot}, {KEY:UniformSlot} ou {KEY:ToolBeltSlot} para alternar entre as interações e compartimentos em qualquer item com compartimentos que você está vestindo. Pressione e segure para alternar entre aquele compartimento e suas mãos.</String>
    <String>Pressione {KEY:ToggleHandPower} para ligar ou desligar rapidamente o que você está segurando nas mãos.</String>
    <String>Pressione {KEY:ToggleLight} para ligar ou desligar rapidamente as luzes do seu {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Pressione {KEY:EmoteWave} para seu personagem acenar para outros jogadores.</String>
    <String>Pressione {KEY:Jetpack} para ativar ou desativar rapidamente sua {THING:ItemSpacepack}.</String>
    <String>Pressione {KEY:ToggleUI} para ativar ou desativar a Interface do Usuário para tirar capturas de tela ou vídeo incríveis.</String>
    <String>Pressionar {KEY:Ascend} fará você voar se sua {THING:ItemSpacepack} estiver ativa, caso contrário seu personagem tentará pular. Você pode ativar ou desativar sua {THING:ItemSpacepack} usando a tecla {KEY:Jetpack}.</String>
    <String>Pressionar {KEY:Descend} fará você descer se sua {THING:ItemSpacepack} estiver ativa. Você pode ativar ou desativar sua {THING:ItemSpacepack} usando a tecla {KEY:Jetpack}.</String>
    <String>Pressione {KEY:InventorySelect} se você deseja trocar algo de um compartimento de um inventário aberto para sua mão ativa.</String>
    <String>Pressionando e soltando a tecla {KEY:Drop} fará que você imediatamente largue o que está na sua mão. Se você segurar a tecla {KEY:Drop}, você irá jogar o que está em sua mão. Quanto mais tempo você segura, mais longe você irá jogar.</String>
    <String>Pressionar {KEY:SwapHands} alterna qual mão está ativa. Pressionar {KEY:ActiveHandSlot} alternará entre as opções de interação do que estiver na sua mão ativa.</String>
    <String>Pressione {KEY:Internals} para abrir ou fechar rapidamente seu {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Pressione {KEY:Chatting} para começar conversar com outros jogadores. Uma caixa irá aparecer no canto inferior direito da tela com o texto que você está escrevendo.</String>
    <String>Para mudar a orientação do cursor de construção, pressione {KEY:RotateLeft} para rodar para esquerda, {KEY:RotateRight} para rodar para direita, {KEY:RotateUp} para rodar para cima, {KEY:RotateDown} para rodar para baixo, {KEY:RotateRollLeft} para girar para esquerda ou {KEY:RotateRollRight} para girar para direita.</String>
    <String>Quer saber como criar alguma coisa? Insira o {THING:CartridgeElectronicReader} no {THING:ItemTablet} e ligue com a tecla {KEY:ToggleHandPower} enquanto está em sua mão.</String>
    <String>Segure uma {THING:ItemWeldingTorch} ligada em uma mão, e uma pilha de {THING:ItemIronSheets} na outra para aprimorar o estado de uma {THING:StructureFrameIron}.</String>
    <String>Coloque uma pilha de {THING:ItemIronOre} em uma {THING:StructureArcFurnace} energizada para fundir em um {THING:ItemIronIngot}.</String>
    <String>Coloque uma {THING:MotherboardLogic} em um {THING:StructureComputer} para ativar seu controle lógico. Você poderá adicionar condições e ações que controlam o estado dos dispositivos na mesma rede de dados.</String>
    <String>Quando alterar a quantidade de algo por meio de um botão, segure {KEY:QuantityModifier} enquanto clica para usar valores menores.</String>
    <String>Use um {THING:ItemKitLogicInputOutput} para criar um {THING:StructureLogicReader} ou {THING:StructureLogicWriter}. Chips de Leitura permitem que você leia valores de dispositivos, Chips de Escrita permitem alterar valores de dispositivos. Quando combinados com o Chip de Unidade Matemática, poderá criar sistemas automatizados extremamente complexos.</String>
    <String>Use um {THING:ItemKitLogicInputOutput} para criar um {THING:StructureLogicBatchReader} ou {THING:StructureLogicBatchWriter}. Chips de Leitura em Lotes permitem ler valores de um grupo inteiro de outros dispositivos, os Chips Gravadores em Lotes permitem alterar valores em grupos inteiros de outros dispositivos.</String>
    <String>Use um {THING:ItemKitLogicInputOutput} para criar um {THING:StructureLogicSlotReader}, que permite a leitura de valores de dispositivos com compartimento. Alguns dispositivos permitem que seja obtida informações especializadas de cada compartimento, como o crescimento das plantas na {THING:StructureHydroponicsStation}.</String>
    <String>Use uma {THING:StructureRecycler} para converter itens que você não quer mais em reagentes utilizáveis. Coloque a {THING:ItemReagentMix} em uma {THING:StructureCentrifuge} para convertê-la novamente em minério pronto para uma {THING:StructureFurnace}.</String>
    <String>Use a {THING:StructureHydraulicPipeBender} para fabricar itens atmosféricos, como {THING:ItemKitAtmospherics}, que permite criar máquinas úteis como o {THING:StructureAirConditioner} ou {THING:StructureFiltration}.</String>
    <String>Quanto mais danificado seu traje está, menos eficiente ele trabalhará.</String>
    <String>Seu {THING:ItemEvaSuit} e {THING:ItemSpaceHelmet} iniciais irão pegar fogo em altas temperaturas. Use um {THING:ItemHardSuit} em ambientes perigosos.</String>
    <String>Prestar atenção nos avisos do seu traje pode ajudar a evitar um desastre.</String>
    <String>{THING:ItemHardBackpack} pode carregar mais itens, mas não pode carregar você!</String>
    <String>Quanto mais danificado seu traje está, menos eficiente ele trabalhará.</String>
    <String>Se a sua estação parece triste, melhore o seu humor com músicas do {THING:StructureKlaxon}.</String>
    <String>A {THING:StructureHydroponicsAutomated} permite automatizar totalmente o plantio, o cultivo e a colheita das plantas.</String>
    <String>As Dicas Estendidas podem ser ativadas ou desativadas no Meno de Configurações.</String>
    <String>Pressione {KEY:Help} para abrir a Stationpedia e ter acesso a ao sistema de ajuda do jogo.</String>
    <String>Pode fechar todas as janelas abertas apertando a tecla {KEY:HideAllWindows}.</String>
    <String>A posição das janelas ficam salvas e são restauradas quando carrega o seu mundo. Você pode redefinir a posição das janelas usando o botão Redefinir Posição das Janelas, na pagina de Outras Configurações.</String>
    <String>{THING:ItemCrowbar} pode ser usada para abrir portas sem energia e controladores de energia.</String>
    <String>A {THING:ItemMiningDrill} pode ser mudada para o modo &apos;Nivelar&apos;, para ajuda-lo a criar chão plano quando minerando.</String>
    <String>A {THING:ItemWearLamp} pode ser usada para iluminação sem usar um capacete.</String>
    <String>Segurando {KEY:MouseControl} você pode ativar o cursor do mouse e arrastar itens para dentro e para fora do seu inventário ou trocar entre compartimentos.</String>
    <String>Cansado de trocar filtros normais?  Filtros médios ou pesados duram 5x e 20x mais, mas são mais caros.</String>
  </GameTip>
</Language>
