<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>PT</Code>
  <GameTip>
    <String>Carrega nas teclas {KEY:HelmetSlot}, {KEY:SuitSlot}, {KEY:BackSlot}, {KEY:UniformSlot} ou {KEY:ToolBeltSlot} para alternar entre interações ou compartimentos em qualquer item que estiveres a usar. Carrega e mantém pressionada para alternar entre esse compartimento e as tuas mãos ativas.</String>
    <String>Carrega na tecla {KEY:ToggleHandPower} para ligares ou desligares rapidamente o que estás a segurar nas mãos.</String>
    <String>Carrega na tecla {KEY:ToggleLight} para rapidamente ligares ou desligares as luzes do teu {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Carrega na tecla {KEY:EmoteWave} para a tua personagem acenar a outros stationeers.</String>
    <String>Carrega na tecla {KEY:Jetpack} para rapidamente ativar ou desativar a propulsão do {THING:ItemSpacepack}.</String>
    <String>Carrega na tecla {KEY:ToggleUI} para ativar ou desativar o Interface do Usuário e deste modo puderes obter imagens ou vídeos incríveis.</String>
    <String>Carrega na tecla {KEY:Ascend} fará com que subas se o teu {THING:ItemSpacepack} estiver ativo, caso contrário o teu personagem tentará pular. Podes ativar ou desativar o [THING:ItemSpacepack} carregando na tecla {KEY:Jetpack}.</String>
    <String>Carrega na tecla {KEY:Descend} fará com que desças se teu {THING:ItemSpacepack} estiver ativo. Podes ativar ou desativar o {THING:ItemSpacepack} carregando na tecla {KEY:Jetpack}.</String>
    <String>Carrega na tecla {KEY:InventorySelect} se quiseres trocar algo entre um compartimento no inventário aberto e na tua mão ativa.</String>
    <String>Pressionar e liberar a tecla {KEY:Drop} fará você largar imediatamente o que estiver em suas mãos. Se você segurar a tecla {KEY:Drop}, tentará jogá-la. Quanto mais tempo você segurá-lo, mais você jogará.</String>
    <String>Pressionar {KEY:SwapHands} troca a mão que está ativa. Pressionar {KEY:ActiveHandSlot} alternará entre as opções de interação no que estiver em sua mão ativa.</String>
    <String>Pressione {KEY:Internals} para alternar rapidamente o seu {THING:ItemSpaceHelmet} aberto ou fechado.</String>
    <String>Pressione {KEY:Chatting} para começar a conversar com outros jogadores. Uma pequena caixa aparecerá no canto inferior direito da tela com o texto que você escreve antes de enviar.</String>
    <String>Para alterar a orientação do cursor de construção, pressione {KEY:RotateLeft} para girar à esquerda, {KEY:RotateRight} para girar à direita, {KEY:RotateUp} para girar para cima, {KEY:RotateDown} para girar para baixo, {KEY:RotateRollLeft} para rolar para a esquerda ou {KEY:RotateRollRight} para rolar para a direita.</String>
    <String>Quer saber como fazer algo? Insira um {THING:CartridgeElectronicReader} em um {THING:ItemTablet} e ligue-o com a tecla {KEY:ToggleHandPower} enquanto estiver na sua mão ativa.</String>
    <String>Mantenha um {THING:ItemWeldingTorch} em um lado enquanto está ligado, e uma pilha de {THING:ItemIronSheets} em outro para atualizar o estado de construção de um {THING:StructureFrameIron}.</String>
    <String>Coloque uma pilha de {THING:ItemIronOre} em uma {THING:StructureArcFurnace} energizada para fundi-la em {THING:ItemIronIngot}.</String>
    <String>Coloque um {THING:MotherboardLogic} em um {THING:StructureComputer} para habilitar o controle lógico. Você poderá adicionar condições e ações que controlam os estados dos dispositivos na mesma rede de dados.</String>
    <String>Ao alterar a quantidade de algo por meio de um botão no mundo, mantenha {KEY:QuantityModifier} pressionado enquanto clica para usar incrementos menores.</String>
    <String>Use um {THING:ItemKitLogicInputOutput} para criar um {THING:StructureLogicReader} ou {THING:StructureLogicWriter}. Os leitores permitem que você leia valores de outros dispositivos. Os escritores permitem que você altere valores em dispositivos. Quando combinado com as Unidades de Matemática, você pode criar sistemas automatizados extremamente complexos.</String>
    <String>Use um {THING:ItemKitLogicInputOutput} para criar um {THING:StructureLogicBatchReader} ou {THING:StructureLogicBatchWriter}. Os leitores permitem que você leia valores de um grupo inteiro de outros dispositivos. Os escritores permitem que você altere valores em grupos inteiros de outros dispositivos.</String>
    <String>Use um {THING:ItemKitLogicInputOutput} para criar um {THING:StructureLogicSlotReader}, que permite que você leia os valores dos slots do dispositivo com slots. Alguns dispositivos permitem que você obtenha informações de slots especializadas, como o crescimento de plantas na {THING:StructureHydroponicsStation}.</String>
    <String>Use um {THING:StructureRecycler} para converter as coisas que você não deseja mais em reagentes utilizáveis. Passe o resultado {THING:ItemReagentMix} para um {THING:StructureCentrifuge} para convertê-lo de volta em minério, pronto para um {THING:StructureFurnace}.</String>
    <String>Use um {THING:StructureHydraulicPipeBender} para fabricar itens atmosféricos, como o {THING:ItemKitAtmospherics}, que permite criar máquinas úteis, como o {THING:StructureAirConditioner} ou o {THING:StructureFiltration}.</String>
  </GameTip>
</Language>
