<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>PB</Code>
  <GameTip>
    <String>Pressione {KEY:HelmetSlot}, {KEY:SuitSlot}, {KEY:BackSlot}, {KEY:UniformSlot} ou {KEY:ToolBeltSlot} para alternar entre as interaes e compartimentos em qualquer item com compartimentos que voc est vestindo. Pressione e segure para alternar entre aquele compartimento e suas mos.</String>
    <String>Pressione {KEY:ToggleLight} para ligar ou desligar rapidamente as luzes do seu {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Pressione {KEY:EmoteWave} para seu personagem acenar para outros jogadores.</String>
    <String>Pressione {KEY:ToggleUI} para ativar ou desativar a Interface do Usurio para tirar capturas de tela ou vdeo incrveis.</String>
    <String>Pressionar {KEY:SwapHands} alterna qual mo est ativa. Pressionar {KEY:ActiveHandSlot} alternar entre as opes de interao do que estiver na sua mo ativa.</String>
    <String>Pressione {KEY:Internals} para abrir ou fechar rapidamente seu {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Segure uma {THING:ItemWeldingTorch} ligada em uma mo, e uma pilha de {THING:ItemIronSheets} na outra para aprimorar o estado de uma {THING:StructureFrameIron}.</String>
    <String>Coloque uma pilha de {THING:ItemIronOre} em uma {THING:StructureArcFurnace} energizada para fundir em um {THING:ItemIronIngot}.</String>
    <String>Coloque uma {THING:MotherboardLogic} em um {THING:StructureComputer} para ativar seu controle lgico. Voc poder adicionar condies e aes que controlam o estado dos dispositivos na mesma rede de dados.</String>
    <String>Quando alterar a quantidade de algo por meio de um boto, segure {KEY:QuantityModifier} enquanto clica para usar valores menores.</String>
    <String>Use um {THING:ItemKitLogicInputOutput} para criar um {THING:StructureLogicReader} ou {THING:StructureLogicWriter}. Chips de Leitura permitem que voc leia valores de dispositivos, Chips de Escrita permitem alterar valores de dispositivos. Quando combinados com o Chip de Unidade Matemtica, poder criar sistemas automatizados extremamente complexos.</String>
    <String>Use um {THING:ItemKitLogicInputOutput} para criar um {THING:StructureLogicBatchReader} ou {THING:StructureLogicBatchWriter}. Chips de Leitura em Lotes permitem ler valores de um grupo inteiro de outros dispositivos, os Chips Gravadores em Lotes permitem alterar valores em grupos inteiros de outros dispositivos.</String>
    <String>Use uma {THING:StructureRecycler} para converter itens que voc no quer mais em reagentes utilizveis. Coloque a {THING:ItemReagentMix} em uma {THING:StructureCentrifuge} para convert-la novamente em minrio pronto para uma {THING:StructureFurnace}.</String>
    <String>Use a {THING:StructureHydraulicPipeBender} para fabricar itens atmosfricos, como {THING:ItemKitAtmospherics}, que permite criar mquinas teis como o {THING:StructureAirConditioner} ou {THING:StructureFiltration}.</String>
    <String>Quanto mais danificado seu traje est, menos eficiente ele trabalhar.</String>
    <String>Quanto mais danificado seu traje est, menos eficiente ele trabalhar.</String>
    <String>Seu {THING:ItemEvaSuit} e {THING:ItemSpaceHelmet} iniciais iro pegar fogo em altas temperaturas. Use um {THING:ItemHardSuit} em ambientes perigosos.</String>
    <String>{THING:ItemHardBackpack} pode carregar mais itens, mas no pode carregar voc!</String>
    <String>Quanto mais danificado seu traje est, menos eficiente ele trabalhar.</String>
    <String>Pode fechar todas as janelas abertas apertando a tecla {KEY:HideAllWindows}.</String>
    <String>As Dicas Estendidas podem ser ativadas ou desativadas no Meno de Configuraes.</String>
    <String>Pode fechar todas as janelas abertas apertando a tecla {KEY:HideAllWindows}.</String>
    <String>{THING:ItemCrowbar} pode ser usada para abrir portas sem energia e controladores de energia.</String>
    <String>A {THING:ItemMiningDrill} pode ser mudada para o modo &apos;Nivelar&apos;, para ajuda-lo a criar cho plano quando minerando.</String>
    <String>A {THING:ItemWearLamp} pode ser usada para iluminao sem usar um capacete.</String>
    <String>Segurando {KEY:MouseControl} voc pode ativar o cursor do mouse e arrastar itens para dentro e para fora do seu inventrio ou trocar entre compartimentos.</String>
    <String>Cansado de trocar filtros normais?  Filtros mdios ou pesados duram 5x e 20x mais, mas so mais caros.</String>
  </GameTip>
</Language>
