<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>PT</Code>
  <HelpPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                 MASTER PAGES            |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <StationpediaPage>
      <Key>Home</Key>
      <Title>Casa</Title>
      <Text>Bemvindo ao sistema interno de ajuda do Stationeers. Com esta ferramenta encontras informações sobre como todos os sistemas funcionam, assim como informações importantes acerca de todas as coisas que existem neste Mundo.

{HEADER:Using Help}
Podes alternar para que esta janela esteja aberta ou fechada usando a tecla {KEY:Help}. Para ativar o cursor do rato enquanto jogas, carrega na tecla {KEY:MouseControl}, isto vai permitir-te clicar nos links dentro do sistema de ajuda.

{HEADER:Inspecting}
Se ficares a carregar em {KEY:MouseControl} e {KEY:MouseInspect} e clicares em alguma coisa, podes [i]inspecionar[/i]. Isto abrirá a página relacionada com esse objeto e as suas informações detalhadas.
{HEADER:Key topics}
{LIST}{LINK:SmeltingPage;Smelting}, {LINK:MiningPage;Mining}, {LINK:ConstructionPage;Construction}, {LINK:InventoryPage;Inventory}
{/LIST}
{HEADER:Guides}
{LIST}{LINK:GettingStarted;Getting Started}
{/LIST}
{HEADER:Other}
{LIST}{LINK:GasPage;Gases}, {LINK:ReagentPage;Reagents}
{/LIST}
{HEADER:Items}
{LIST}{LINK:ToolPage;Tools}, {LINK:ResourcePage;Resources}, {LINK:KitPage;Kits}, {LINK:FoodPage;Food}, {LINK:ClothingPage;Clothing}, {LINK:AppliancePage;Appliances}, {LINK:IngotPage;Ingots}, {LINK:OrePage;Ores}, {LINK:AlloyPage;Alloys}
{/LIST}
{HEADER:Structures}
{LIST}{LINK:DevicePage;Devices}, {LINK:FabricatorPage;Fabricators}, {LINK:AirlockDevicePage;Airlock Devices}, {LINK:LogicUnitPage;Logic Units}
{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GettingStarted</Key>
      <Title>Iniciando</Title>
      <Text>{HEADER:Bem vindo a um Mundo Novo}
Se é a tua primeira vez então é muito o que tens de aprender. A pressão inicial é muita e pode ser realmente esmagadora para começar. O texto que se segue é apenas um guia geral para seguires. Cada tipo de mundo tem problemas específicos que precisas de resolver, mas aqui terás uma visão geral do que precisarás para te orientar.

{HEADER:Mantendo o teu Fato Carregado}
A necessidade mais urgente que tens é de recarregar a {THING:ItemBatteryCellLarge} no teu {THING:ItemEvaSuit}. A bateria do fato é usada para a iluminação do teu {THING:ItemSpaceHelmet} (desliga a luz quando não precisas) e também para aquecer o ar interno do fato. Em mundos mais frios isto drena muita energia. Vais precisar de montar um {THING:ItemBatteryCharger} e ligá-lo a uma fonte de energia. Um {THING:StructureSolidFuelGenerator} a funcionar com {THING:ItemCoalOre} ou um {THING:StructureSolarPanel} são boas maneiras de solucionar isto. Numa emergência, retira baterias das {LINK:ToolPage;Tools} para manteres o teu fato a funcionar ou usa um {THING:PortableSolarPanel} para recarregá-las.

{HEADER:Melhorando a Captura de Energia}
Colocar um {THING:StructureAreaPowerControl} com uma {THING:ItemBatteryCell} inserida, entre a fonte de energia e os teus carregadores vai ajudar te muito. Isto porque a fonte de energia está a gerar mais energia do que a {THING:ItemBatteryCharger} consegue armazenar e é desperdiçada. Adicionalmente, embora possas orientar o {THING:StructureSolarPanel} manualmente, automatizá-lo de modo a seguir o sol vai ajudar te muito. Podes usar  {LINK:LogicUnitPage;Logic Units} para ajudar te a conseguir isto.

{HEADER:Administrando o teu Oxigénio}
O teu {THING:ItemEvaSuit} e o teu {THING:ItemSpaceHelmet} formam um escudo de proteção contra os elementos. O {THING:ItemEvaSuit} precisa de um {THING:ItemGasCanisterOxygen} para providenciar te {GAS:Oxygen} puro. Toma atenção à quntidade de gás no cilindro e podes o reabastecer usando o {THING:DynamicGasCanisterOxygen} que recebeste com o equipamento inicial. Existe um marcador de perigo indicando o compartimento em que o cilindro pode ser inserido para reabastecimento.

{HEADER:Fundição Básica}
Após teres algum sistema de geração de energia criado, precisas de começar a obter mais recursos. Dá uma volta {LINK:MiningPage;Mining} para obteres {LINK:OrePage;Ores}. Monta uma {THING:StructureArcFurnace} e liga-a atrás do teu {THING:StructureAreaPowerControl}. Isto irá {LINK:SmeltingPage;Smelt} {LINK:OrePage;Ores}, como por exemplo, {THING:ItemIronOre}{THING:ItemSiliconOre} e muitas outras que não sejam  {LINK:AlloyPage;Alloy}.

{HEADER:Produção Básica}
Agora que tens {LINK:IngotPage;Ingots} podes inseri-los no {LINK:FabricatorPage;Fabricators}  como recursos. Constroi o {THING:StructureAutolathe} a partir do {THING:ItemKitAutolathe} que for providenciado com as caixas de início do jogo.

{HEADER:Trocando os teus Filtros}
Ao respirares {GAS:Oxygen} também exalas {GAS:CarbonDioxide}, por isso precisas de um {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} no compartimento {SLOT:Filter} do fato. Este vai ser usado e precisarás de produzir novos numa {THING:StructureHydraulicPipeBender}. isto pode ser feito de um {THING:ItemKitHydraulicPipeBender} num {THING:StructureAutolathe}.

{HEADER:Montar uma Casa de Vidro}
 Vais precisar de um pequeno espaço fechado para montares um {LINK:HydroponicsPage;Hydroponics} de modo a permitir que faças {LINK:FoodPage;Food}. Não o faças demasiado grande pois será mais difícil a sua pressurização. Produz vários  {THING:} usando a variante dos kits {THING:ItemKitWallIron} de modo a permitir a sua exposição ao sol. Garante o seu acesso quer seja por uma {LINK:AirlockPage;Airlock} ou numa porta manual. Lembra-te que podes abrir ou fechar portas que não estejam ligadas à energia usando um {THING:ItemCrowbar}.

{HEADER:Pressurizar a tua Casa de Vidro}
Assim que tenhas uma área fechada, {LINK:MiningPage;Mine} algum {THING:ItemOxite} e derrete os até teres cerca de 100 kPa de pressão na tua área de plantação. Adiciona algum {GAS:CarbonDioxide} na atmosfera. Podes fazer isto facilmente se retirares o teu tanque de desperdícios do teu {THING:ItemEvaSuit} para as tuas mãos, abrir e voltar a colocá-lo no sítio. Isto irá libertar o {GAS:CarbonDioxide} que foi filtrado da tua respiração para o ambiente.  {LINK:PlantPage;Plants} o usarão para respirar.

{HEADER:Plantação}
Apanha o {THING:DynamicHydroponics} que for providenciado para a tua casa de vidro. Ele tem um {THING:ItemGasCanisterWater} para as plantas {GAS:Water}. Agora começa a plantar usando uma {THING:ItemPotato} que encontras nas caixas de início. Planta apenas uma e verifica o seu desenvolvimento antes de plantares outras. Elas requerem luz do sol, calor e uma pequena quantidade de {GAS:CarbonDioxide} para sobreviverem. 

{HEADER:Fundição Avançada}
A {THING:StructureArcFurnace} permite a fundição apenas de  {LINK:OrePage;Ores} simples e para fazeres componentes mais avançados vais precisar de usar métodos mais complexos para fundir {LINK:AlloyPage;Alloys}. Estes são feitos numa {THING:StructureFurnace}, ao alcançar a  {LINK:PressurePage;Pressure} certa, {LINK:TemperaturePage;Temperature} e os {LINK:ReagentPage;Reagent} na quantidade certa. Por exemplo, para fazer {THING:ItemSteelIngot} precisas de uma parte de {REAGENT:Iron} e três partes de {REAGENT:Coal}.

Podes inserir diretamente  {LINK:IcePage;Ices} na entrada superior. Se não houver atmosfera para os derreter, carrega no botão {LOGICTYPE:Activate} para serem esmagados. O gelo derreterá automaticamente se houver gás suficiente à temperatura certa no seu interior. Usa uma mistura de {THING:ItemOxite} e de {THING:ItemVolatiles} para começar o fogo interno, embora isto aumente a pressão interna drasticamente.

Assim que atinja a temperatura certa, insere os minérios a serem fundidos - mas toma atenção às quantidades ou receberás penas resíduos {THING:ItemReagentMix} que terão de ser reprocessados numa {THING:StructureCentrifuge}. Para exportar um produto, puxa a {LOGICTYPE:Open} alavanca.
{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicUnitPage</Key>
      <Title>Unidades Lógicas</Title>
      <Text>{HEADER:Lista de Unidades Lógicas}
{LISTA_DE_UNIDADES_LÓGICAS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                     TEMPLATES               |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
  </HelpPage>
</Language>
