<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>RU</Code>
  <HelpPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                 MASTER PAGES            |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <StationpediaPage>
      <Key>Home</Key>
      <Title>Начало</Title>
      <Text>Добро пожаловать в справочную систему Stationeers. С помощью этого инструмента вы можете узнать информацию о том, как работают все системы, а также важную информацию обо всех вещах в мире.

{HEADER:Using Help}
Это окно можно открывать и закрывать с помощью клавиши {KEY:Help}. Чтобы включить курсор мыши во время игры, удерживайте клавишу {KEY:MouseControl}, это позволит вам щелкать ссылки в справочной системе.

{HEADER:Inspecting}
Если вы удерживаете {KEY: MouseControl} и {KEY: MouseInspect} и нажимете на то-что, вы можете [i]осмотреть[/i] предмет. Это откроет справочную систему, связанную с этим объектом, и предоставит вам подробную информацию.

{HEADER:Key topics}
{LIST}{LINK:SmeltingPage;Smelting}, {LINK:MiningPage;Mining}, {LINK:ConstructionPage;Construction}, {LINK:InventoryPage;Inventory}
{/LIST}
{HEADER:Guides}
{LIST}{LINK:GettingStarted;Getting Started}
{/LIST}
{HEADER:Other}
{LIST}{LINK:GasPage;Gases}, {LINK:ReagentPage;Reagents}
{/LIST}
{HEADER:Items}
{LIST}{LINK:ToolPage;Tools}, {LINK:ResourcePage;Resources}, {LINK:KitPage;Kits}, {LINK:FoodPage;Food}, {LINK:ClothingPage;Clothing}, {LINK:AppliancePage;Appliances}, {LINK:IngotPage;Ingots}, {LINK:OrePage;Ores}, {LINK:AlloyPage;Alloys}, {LINK:SuperAlloyPage;Superalloys}
{/LIST}
{HEADER:Structures}
{LIST}{LINK:DevicePage;Devices}, {LINK:FabricatorPage;Fabricators}, {LINK:AirlockDevicePage;Airlock Devices}, {LINK:LogicUnitPage;Logic Units}
{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GettingStarted</Key>
      <Title>Основы</Title>
      <Text>{HEADER:Добро пожаловать в новый мир}
Если это ваш первый раз, то сразу многому можно научиться. По началу многое будет не известно и начинать будет очень сложно. Ниже приведены общие рекомендации для начала работы. У каждого типа мира есть свои проблемы, с которыми вам нужно столкнуться, но следующая информация должна дать вам общее представление о том, что нужно решить.

{HEADER:Держите свой костюм заряженным}
Самое главное - это зарядить {THING:ItemBatteryCellLarge} в вашем {THING:ItemEvaSuit}. Аккумулятор костюма используется для питания вашего фонаря в {THING:ItemSpaceHelmet} (выключайте его, когда он не используется), а также для подогрева внутреннего воздуха. В более холодных мирах это требует много энергии. Вам нужно будет разместить {THING:ItemBatteryCharger} и подключить его к источнику питания, {THING:StructureSolidFuelGenerator} используюущий {THING:ItemCoalOre} или {THING:StructureSolarPanel} являются хорошим началом для решения этой проблемы. В экстренной ситуации достаньте батарейки из своих {LINK:ToolPage;Инструментов}, и используйте их для поддержания вашего костюма, или воспользуйтесь {THING:StructureSolarPanel} для подзарядки.

{HEADER:Улучшение накопления энергии}
Разместите {THING:StructureAreaPowerControl} с вставленным {THING:ItemBatteryCell} между источником питания и зарядным устройством. Это связано с тем, что источник питания, генерирует больше энергии, чем может использовать {THING:ItemBatteryCharger}, и она расходуется впустую. Также вы можете вручную ориентировать {THING:StructureSolarPanel}, но автоматизация его следования за солнцем очень поможет вам. Вы можете использовать {LINK:LogicUnitPage;Логические чипы}, которые помогут в этом.

{HEADER:Управление вашим кислородом}
Ваши {THING:ItemEvaSuit} и {THING:ItemSpaceHelmet} образуют защитную оболочку. {THING:ItemEvaSuit} требует {THING:ItemGasCanisterOxygen}, чтобы поставлять вам чистый {GAS:Oxygen}. Следите за количеством газа в баллоне, вы можете пополнить его, используя {THING:DynamicGasCanisterOxygen}, прикрепленный на стартовом корабле.
Существует маркер «опасности» на {THING:DynamicGasCanisterOxygen}, указывающий на место, в которое можно вставить баллон, для наполнения.

{HEADER:Основы выплавки}
Как только у вас появится базовая энергия, вы должны начать получать больше ресурсов. Отправляйтесь {LINK:MiningPage;копать}, и находить базовые {LINK:OrePage;руды}. Поместите {THING:StructureArcFurnace} и подключите ее к {THING:StructureAreaPowerControl}. Печь будет {LINK:SmeltingPage;плавить} основные {LINK:OrePage;руды}, такую как {THING:ItemIronOre}, {THING:ItemSiliconOre} и другие не {LINK:AlloyPage;сплавы}.

{HEADER:Основы изготовления}
Теперь, когда у вас есть {LINK:IngotPage;слитки}, вы можете использовать их в {LINK:FabricatorPage;сборочных автоматах} в качестве ресурса. Постройте {THING:StructureAutolathe} из {THING:ItemKitAutolathe}, предоставленного в стартовых ящиках.

{HEADER:Замена ваших фильтров}
Когда вы вдыхаете {GAS:Oxygen}, вы выдыхаете {GAS:CarbonDioxide}, поэтому вам необходим {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} в вашем слоте {SLOT:Filter}. Они со временем изнашиваются, и нужно будет создавать новые на {THING:StructureHydraulicPipeBender}. Его можно сделать из {THING:ItemKitHydraulicPipeBender} в {THING:StructureAutolathe}.

{HEADER:Строительство Cтеклянного дома}
Для использования {LINK:HydroponicsPage;гидрапоники} вам потребуется небольшая закрытая область, в которой вы можете вырастить {LINK:FoodPage;еду}. Не делайте комнату слишком большую. Сделайте много окон, используя вариант из комплектов {THING:ItemKitWallIron}, чтобы впустить солнечный свет. Убедитесь, что вход управляется с помощью автоматического {LINK:AirlockPage;воздушного шлюза} или ручного. Помните, что вы можете открывать и закрывать двери без питания с помощью {THING:ItemCrowbar}.

{HEADER:Герметизация Стеклянного дома}
Как только вы закроете комнату, {LINK:MiningPage;добудьте} немного {THING:ItemOxite} и растопите его, пока у вас не будет примерно 100 кПа давления в вашей зоне для выращивания. Затем добавьте немного {GAS:CarbonDioxide} в атмосферу. Вы можете легко это сделать, взяв свой баллон для отходов из своего {THING:ItemEvaSuit} в свои руки, открыть его, и после закрыть и вернуть в скафандр. Это высвободит фильтрованный {GAS:CarbonDioxide} из вашего дыхания в окружающую среду. {LINK:PlantPage;Растения} будут использовать его для дыхания.

{HEADER:Выращивание растений}
Возьмите с собой {THING:DynamicHydroponics} в новый стеклянный дом. У него есть {THING:ItemGasCanisterWater} для снабжения растений {GAS:Water}. Теперь сажайте, используя {THING:ItemPotato} из стартовых ящиков. Посадите сначала один, и убедитесь, что он растет, прежде чем использовать другие. Они требуют солнечного света, тепла, и небольшое количество {GAS:CarbonDioxide}, чтобы выжить.

{HEADER:Продвинутая плавка}
{THING:StructureArcFurnace} позволяет вам переплавить только простую {LINK:OrePage;руду}, а для создания более сложных сплавов вам потребуется использовать сложные методы для выплавки {LINK:AlloyPage;сплавов}. Это делается в {THING:StructureFurnace} путем достижения правильного значения {LINK:PressurePage;давления}, {LINK:TemperaturePage;температуры}, и {LINK:ReagentPage;реагентов}. Например, чтобы сделать {THING:ItemSteelIngot}, вам понадобится три части {REAGENT:Iron} железа и одна часть {REAGENT:Coal} угля.

Вы можете напрямую закинуть {LINK:IcePage;лёд} в верхнюю часть. Если нет давления для плавления, нажмите кнопку {LOGICTYPE:Activate}, чтобы расплавить. Лед автоматически растает, если в печи будет достаточно газа нужной температуры. Используйте смесь {THING:ItemOxite} и {THING:ItemVolatiles}, чтобы разчечь огонь внутри, только это резко увеличит давление внутри.

Как только печь достигнет нужной температуры, поместите необходимые руды в нее, чтобы расплавить их, но следите за тем, чтобы ваши сплавы или отходы не вышли в виде {THING:ItemReagentMix}, которые нужно будет отсортировать в {THING:StructureCentrifuge}. Чтобы забрать слиток, потяните за ручку {LOGICTYPE:Open}.

Еще более сложный {LINK: SuperAlloyPage;суперсплав} можно выплавлять на {THING:StructureAdvancedFurnace}. Они имеют очень жесткие требования к плавке и чрезвычайно сложны, но необходимы для продвинутого производства.

{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>InventoryPage</Key>
      <Title>Инвентарь</Title>
      <Text>Все вещи в игре могут иметь разные места установки. Эти места могут иметь классы слотов, позволяя только определенным предметам использовтаь эти слоты. Существуют различные горячие клавиши для доступа к слотам вашего персонажа, например, {KEY:HelmetSlot} для доступа к вашему {SLOT:Helmet}.

{HEADER:Inventory Windows}
Некоторые слоты будут иметь внутренние слоты. Чтобы взаимодействовать с содержимым слота, используйте горячую клавишу и открыть его окно, или удерживайте {KEY:MouseControl} и используйте мышь и щелкнуть по нему. Теперь окно для этого слота открыто, и вы можете взаимодействовать с его внутренними слотами и настройками. Окна можно перемещать, нажав на их строку заголовка.

{HEADER:Fast Equipping}
Вы можете удерживать горячую клавишу, чтобы быстро надеть, снять или заменить слот. Например, если в наших руках был {THING:ItemSpaceHelmet}, а в нашем {SLOT:Helmet} ничего не было, и мы удерживали {KEY:HelmetSlot} в течение секунды, он был бы перенесся в слот.

{HEADER:Drag and Drop}
Кроме того, если вы удерживаете {KEY:MouseControl}, вы также можете перетаскивать предметы. Вы можете перетаскивать между слотами, окнами, даже между миром и слотами в мире.

{HEADER:Dropping}
Вы можете удалить предмет мышью, с помощью {KEY:MouseControl} и перетащить его в мир или можете нажать {KEY:Drop}.

{HEADER:Selecting}
Кнопка {KEY:InventorySelect} заменит любой выбранный вами предмет в вашей активной руке вместе с любым слотом, который вы выбрали с помощью {COLORRED:Mouse Wheel}, еще вы можете использовать горячие клавиши вместо использования мыши.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>AirlockDevicePage</Key>
      <Title>Устройства для шлюза</Title>
      <Text>Поместив {THING:CircuitboardAirlockControl} в {THING:StructureConsole}, вы можете подключить к нему различные устройства и сделать рабочий шлюз.

{HEADER:List of Airlock Devices}
Следующие устройства могут быть подключены и использованы платой управления шлюзом:
{LIST_OF_AIRLOCK_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicUnitPage</Key>
      <Title>Логические чипы</Title>
      <Text>{HEADER:List of Logic Units}
{LIST_OF_LOGIC_UNITS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SlotLeftHand</Key>
      <Title>Слоты в руках</Title>
      <Text>Ваши руки - это специальные слоты. В любой момент у вас есть одна активная рука, которая используется вашей {COLORRED:Primary Action}. Чтобы поменять активную руку, нажмите {KEY:SwapHands}. С вашей активной рукой можно взаимодействовать, нажав {KEY:ActiveHandSlot}, которая откроет и закроет содержимое предмета в активной руке. Как всегда, Вы можете использовать {KEY:MouseControl}, чтобы вызвать мышь и взаимодействовать с предметом. Для получения дополнительной информации см. Раздел {LINK:InventoryPage;Inventory}.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SlotRightHand</Key>
      <Title>Слоты в руках</Title>
      <Text>Ваши руки - это специальные слоты. В любой момент у вас есть одна активная рука, которая используется вашей {COLORRED:Primary Action}. Чтобы поменять активную руку, нажмите {KEY:SwapHands}. С вашей активной рукой можно взаимодействовать, нажав {KEY:ActiveHandSlot}, которая откроет и закроет содержимое предмета в активной руке. Как всегда, Вы можете использовать {KEY:MouseControl}, чтобы вызвать мышь и взаимодействовать с предметом. Для получения дополнительной информации см. Раздел {LINK:InventoryPage;Inventory}.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FabricatorPage</Key>
      <Title>Фабрикаторы</Title>
      <Text>Это мощные структуры, которые можно использовать для изготовления вещей, нужных вам в игре. Обычно они используют {LINK:IngotPage;Ingots} как {LINK:ReagentPage;Reagents}, необходимые им для создания вещей.

{HEADER:List of Fabricators}
{LIST_OF_FABRICATORS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DevicePage</Key>
      <Title>Устройства</Title>
      <Text>Это структуры с обычным электропитанием, которые выполняют специальные функции, в том числе логические, атмосферные и другие. Они создаются также как и другие конструкции.

{HEADER:List of Devices}
{LIST_OF_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                     TEMPLATES               |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <StationpediaPage>
      <Key>IceMeltingTemplate</Key>
      <Text>Температура плавления {POS:300}{1}Давление плавления {POS:300}{0}</Text>
    </StationpediaPage>
  </HelpPage>
</Language>
