<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>RU</Code>
  <GameTip>
    <String>Нажмите {KEY:HelmetSlot}, {KEY:SuitSlot}, {KEY:BackSlot}, {KEY:UniformSlot}, или {KEY:ToolBeltSlot}, чтобы переключиться между режимом взаимодействий и режимом слотов любого надетого предмета. Удерживайте кнопку, чтобы заменить надетый предмет на предмет, который вы держите в активной руке.</String>
    <String>Нажмите {KEY:ToggleLight}, чтобы быстро включить или выключить фонарик на {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Нажмите {KEY:EmoteWave}, чтобы ваш персонаж помахал рукой другим стационeрам.</String>
    <String>Нажмите {KEY:ToggleUI}, чтобы включить или выключить пользовательский интерфейс. Так вы сможете сделать потрясающие скриншоты или записать видео.</String>
    <String>Нажав {KEY:SwapHands} вы смените активную руку. Нажав {KEY:ActiveHandSlot} вы сможете переключиться между режимом взаимодействий и режимом слотов предмета, который вы держите в активной руке.</String>
    <String>Нажмите {KEY:Internals}, чтобы быстро открыть или закрыть ваш {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Вы должны держать газовую горелку включённой в вашей активной руке, и {THING:ItemIronSheets} в другой, чтобы завершить постройку железного каркаса.</String>
    <String>Положите {THING:ItemIronOre} во включённую {THING:StructureArcFurnace}, чтобы выплавить {THING:ItemIronIngot}.</String>
    <String>Установите {THING:MotherboardLogic} в {THING:StructureComputer} чтобы включить управление логикой. Вы сможете добавлять условия и действия, которые будут контролировать состояние устройств этой же сети устройств.</String>
    <String>Когда вы изменяете какую-либо величину при помощи элементов управления в игре, вы можете зажать клавишу {KEY:QuantityModifier} чтобы ипользовать более точные значения.</String>
    <String>Используйте {THING:ItemKitLogicInputOutput}, чтобы создать {THING:StructureLogicReader} или {THING:StructureLogicWriter}. Чип чтения позвояет вам считывать величины различных настроек прочих устройств, чип записи позволяет вам менять эти величины на устройствах. В сочетании с математичеcкими чипами вы можете создать невероятно сложные автоматизированные системы.</String>
    <String>Используйте {THING:ItemKitLogicInputOutput} чтобы создать {THING:StructureLogicBatchReader} или {THING:StructureLogicBatchWriter}. {THING:StructureLogicBatchReader} позволяет считывать значения с целой группы устройств, {THING:StructureLogicBatchWriter} позволяет изменять значения целой группы устройств.</String>
    <String>Используйте {THING:StructureRecycler}, чтобы переработать ненужные предметы в реагенты. Положите {THING:ItemReagentMix} в центрифугу, чтобы разделить смесь на отдельные руды, которые можно переплавить в печи.</String>
    <String>Используйте {THING:StructureHydraulicPipeBender} для производства вещей, связанных с атмосферой. Например для создания набора для постройки атмосферных устройств, который позволяет строить такие полезные аппараты как {THING:StructureAirConditioner} или {THING:StructureFiltration}.</String>
    <String>Чем больше ваш скафандр повреждён, тем менее эффективно он работает. Клейкая лента может это поправить.</String>
    <String>Чем больше ваш костюм поврежден, тем менее эффективно он работает.</String>
    <String>После того как оригинальный Справочник Станционеров схлопнулся в сингулярность, он был заменён на Stationpedia. Нажмите {KEY:Help} чтобы открыть внутриигровое руководство.</String>
    <String>Ваш стандартный {THING:ItemEvaSuit} и {THING:ItemSpaceHelmet} загорятся при высокой температуре. Используйте {THING:ItemHardSuit} в опасной среде.</String>
    <String>Программа Станционеров была учреждена Агентством Внеземного Развития для поддержки исследования Солнечной Системы, и за ее пределами.</String>
    <String>{THING:ItemHardBackpack} может вмещать больше предметов, но не может вместить вас!</String>
    <String>Чем больше ваш костюм поврежден, тем менее эффективно он работает.</String>
    <String>{THING:StructureHarvie} позволяет вам полностью автоматизировать посадку, выращивание и сбор растений.</String>
    <String>Расширенные подсказки можно включить или отключить в настройках.</String>
    <String>Вы можете закрыть все открытые окна сразу, нажав на {KEY:HideAllWindows}.</String>
    <String>{THING:ItemCrowbar} может быть использован для открытия ИБП и неподключенных к сети дверей.</String>
    <String>Режим {THING:ItemMiningDrill} может быть изменен на &apos;выравнивательный&apos;, чтобы создать плоские полы при копании.</String>
    <String>{THING:ItemWearLamp} используется для освещения, не нося шлем.</String>
    <String>Удерживая {KEY:MouseControl} вы можете включить курсор мыши и перетаскивать предметы в/из инвентаря или между слотов.</String>
    <String>Базовый космический шлем изолирует станционеров от всего: от жёсткого вакуума до странных запахов готовки.</String>
    <String>Физика - ваш друг. До тех пор пока это не так.</String>
    <String>Регулятор фрикционного сцепления представляет собой двунаправленную модель с колончатым одинарным захватом. Это не просто отвертка</String>
    <String>Нелегальные на Земле после Инцидента Чэнду, ядерные энергетические ячейки Норсек нашли себе новый и значительно менее заботящийся о безопасности внешний рынок.</String>
    <String>Голодны? Злаковые батончики компактны, питательны и обладают низким уровнем радиации.</String>
    <String>Устали заменять обычные фильтры?  Средние и большие фильтры работают в 5 и в 20 раз дольше, но они дороже.</String>
  </GameTip>
</Language>
