<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>ES</Code>
  <HelpPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                 MASTER PAGES            |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <StationpediaPage>
      <Key>FabricatorPage</Key>
      <Title>Impresora Informatizada</Title>
      <Text>Estas son Estructuras potenciadas que pueden ser usadas para fabricar cosas que necesitas en el juego. Normalmente toman {LINK:IngotPage;Ingots} para proporcionar la {LINK:ReagentPage;Reagents} que necesitan para hacer las cosas.
        {LIST_OF_FABRICATORS}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DevicePage</Key>
      <Title>Dispositivos</Title>
      <Text>Estas son estructuras, típicamente alimentadas, que tienen funciones especializadas incluyendo la lógica, la atmósfera y más. Están construidas de la misma manera que otras estructuras.
        {LIST_OF_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ImportExportPage</Key>
      <Title>Importación/Exportación y tolva</Title>
      <Text>Estas son estructuras, típicamente alimentadas, que tienen funciones especializadas incluyendo la lógica, la atmósfera y más. Están construidas de la misma manera que otras estructuras.
        {LIST_OF_IMPORTEXPORT}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SmeltingPage</Key>
      <Title>Fundición</Title>
      <Text>Una vez que tenga {LINK:OrePage;ore}, deberá convertirlo en  {LINK:IngotPage;ingots} para poder utilizar sus {LINK:ReagentPage;reagents}. La fundición a menudo produce {LINK:GasPage;gases}. Esto ocurre en el {THING:StructureArcFurnace} (for simple recipes) y el {THING:StructureFurnace} para los más complicados {LINK:AlloyPage;Alloys}. Para las aleaciones complejas, usted necesitará lograr mezclas en proporciones perfectas, {LINK:TemperaturePage;Temperature}, y {LINK:PressurePage;Pressure}. 
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>MiningPage</Key>
      <Title>Minería</Title>
      <Text>Puede minar {LINK:OrePage;ore} usando un {THING:ItemMiningDrill}. Si usa un {THING:ItemMiningBelt} el {LINK:OrePage;ore} se colocará automáticamente dentro de él.
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructionPage</Key>
      <Title>Construcción</Title>
      <Text>{HEADER:Getting Started}
Normalmente usted usará {LINK:KitPage;kits} para iniciar la construcción y luego una variedad de {LINK:ToolPage;tools} y {LINK:ResourcePage;resources} para completar. Preste mucha atención a cuántos de su kit son necesarios para construir lo que ha seleccionado, ya que algunas estructuras requieren más de una de las pilas para ser consumidas. Para algunos kits tendrá múltiples opciones, utilice la {COLORRED:Scroll Wheel} para cambiar la opción actual que desea construir.

{HEADER:Build States}
Algunas estructuras tendrán múltiples estados de construcción que requieren diferentes combinaciones para completarse. Su mensaje le aconsejará sobre la combinación que necesita para completar la estructura. A veces necesitará tener dos objetos, uno en cada mano, para completar un estado de construcción. Algunas herramientas deberán encenderse primero, lo que puede hacerse pulsando {KEY:ToggleHandPower} mientras está en su mano activa.

{HEADER:Tooltips}
Si observa directamente una estructura que está incompleta, obtendrá información sobre lo que necesita hacer para completarla. Si tiene una {LINK:ToolPage;tool} en su mano y no es la {LINK:ToolPage;tool} correcta, aparecerá un mensaje que le indicará lo que necesita usar para desmontarla.
      
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPage</Key>
      <Title>Reactivos</Title>
      <Text>Se trata de cantidades químicas de ciertos tipos. {LIST_OF_REAGENTS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>OrePage</Key>
      <Title>Minerales</Title>
      <Text>Estos son artículos que son {LINK:MiningPage;mined} y a menudo pueden ser {LINK:SmeltingPage;smelted}. También puedes obtener mineral mezclado reciclando elementos en la {THING:StructureRecycler} y luego pasándolo a través de la {THING:StructureCentrifuge} que lo romperá en {LINK:OrePage;ore} para {LINK:SmeltingPage;smelting}.
        Hay algunos minerales que se fundirán cuando se expongan a la luz solar o al calor y producirán {LINK:GasPage;gases}. Por ejemplo, {THING:ItemIce} se funde en {GAS:Water} y {GAS:Oxygen}. Ten cuidado de mantenerlos fuera del calor o la luz del sol hasta que realmente quieras que se derritan.{LIST_OF_ORES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>IngotPage</Key>
      <Title>Lingotes</Title>
      <Text>Estos son artículos que están típicamente hechos de {LINK:SmeltingPage;Smelting} {LINK:OrePage;ores}.
      
{LIST_OF_INGOTS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ToolPage</Key>
      <Title>Herramientas</Title>
      <Text>Estos son artículos que pueden caber en una ranura de herramientas especializadas, y se utilizan para {LINK:ConstructionPage;Construction} y otras tareas.

{LIST_OF_TOOLS}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ResourcePage</Key>
      <Title>Recursos</Title>
      <Text>Estos son artículos que se consumen durante {LINK:ConstructionPage;Construction} y otras tareas.
{LIST_OF_RESOURCES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FoodPage</Key>
      <Title>Comida</Title>
      <Text>Estos son artículos que se consumen para proporcionar nutrición.
{LIST_OF_FOOD}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ClothingPage</Key>
      <Title>Ropa</Title>
      <Text>Estos son elementos que pueden ser usados por las entidades en las ranuras.
{LIST_OF_CLOTHING}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>AppliancePage</Key>
      <Title>Accesorios</Title>
      <Text>Estos son artículos que pueden ser colocados en mesas. Hay que colocarlos en una mesa colocándolos en una mesa y usando una llave inglesa.
{LIST_OF_APPLIANCES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>TravelPage</Key>
      <Title>Destino</Title>
      <Text>¡Espera! ¡No me cierres todavía! Las siguientes condiciones son necesarias para poder despegar:

- Cohete completamente construido: al menos 3 módulos centrales
- Completamente cargado {THING:StructureModularRocketFueltank01}
- Relación de mezcla de combustible correcta: una mezcla 2: 1 de {GAS:Volatiles} y {GAS:Oxygen}.
- Energía suministrada a {THING:StructureLaunchPad}
- Todos los jugadores sentados en {THING:StructureModularRocketCommand01}

A continuación se muestran los ID de VIAJES MUNDIALES. Puede usarlos para viajar a planetas específicos, cuando se combinan con un {LINK:RocketShuttlePage;Rocket Shuttle} y {LINK:LogicUnitPage;Logic Units} completados.
       
Simplemente escriba el hash en la variable de configuración en {THING:StructureLaunchPad} con una {THING:ItemLabeller}. Nota: puede hacer clic en un hash para copiarlo en el portapapeles.

      


      {LIST}

        {WORLD_HASHES}

      {/LIST}

      </Text>
    </StationpediaPage>
    <!-- <StationpediaPage>
          <Key>RocketShuttleModulesHelpPage</Key>
          <Title>Rocket Shuttle Modules</Title>
          <Text>{HEADER:Modular Rocket Cargo}

The {THING:StructureModularRocketCargo01} has capacity for two ten-slot crates. You can have multiple cargo modules on your rocket. The rocket can lift up to seven modules in total.

{HEADER:Modular Rocket Command}

The {THING:StructureModularRocketCommand01} must be placed on top of the rocket. It will assess the rocket’s readiness for flight. Once all conditions are met, the rocket can be launched when all players are seated in the module by pressing ‘IGNITION’ on the console.

The following conditions must be met for launch:

Fuel full
Fuel mix ratio correct
All players seated
Power supplied to the launch pad
Fully built rocket

The {THING:StructureModularRocketCommand01} console displays the current state of these conditions. It does not require an atmosphere for lift off - your suit’s atmosphere is sufficient.

{HEADER:Modular Rocket Engine}

The {THING:StructureModularRocketEngine01} is capable of lifting up to seven modules (including itself).

{HEADER:Modular Rocket Fuel Tank}

The {THING:StructureModularRocketFueltank01} requires a 2:1 mixture of {GAS:Volatiles} and {GAS:Oxygen}. If the mixture exceeds these proportions, or you place other gases in the tank, the {THING:StructureModularRocketCommand01} console will display an ‘Invalid’ error.

          </Text>
        </StationpediaPage>
        -->
    <StationpediaPage>
      <Key>RocketShuttlePage</Key>
      <Title>Lanzador del cohete</Title>
      <Text>Estos son los módulos del transbordador de cohetes, que se utilizan para viajar entre los mundos. {THING:StructureLaunchPad} es requerido.
{HEADER:List of Rocket Shuttle Modules}
{LIST_OF_ROCKET_SHUTTLE}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>WeatherPage</Key>
      <Title>Clima</Title>
      <Text>Los planetas del Sistema Solar no están tan tranquilos como parecen. Después de siete días en cualquier mundo con atmósfera, las fuerzas inescrutables de la naturaleza entran en acción y golpean a los incautos Stationeers con ventiscas, tormentas de polvo y eventos volcánicos.
Como tal, la ODA recomienda que los Stationeers recién desplegados creen una base hermética dentro de los 7 días posteriores al aterrizaje.
Cualquier objeto dinámico que quede afuera en una tormenta (en Marte, Loulan, Vulcan o Europa) corre el riesgo de ser arrastrado muy, muy lejos, incluido su módulo de aterrizaje.
Del mismo modo, tenga en cuenta que los paneles solares son frágiles y su vidrio puede romperse, o incluso ser destruido ocasionalmente por una tormenta lo suficientemente feroz. Durante las tormentas, su producción de energia también se reduce drásticamente.</Text>
    </StationpediaPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                     TEMPLATES               |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTemplate</Key>
      <Text>{0}

{HEADER:General}
{LIST}Prefab Hash {POS:300}{1}
Se puede pintar {POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingThermalTemplate</Key>
      <Text>{HEADER:Thermal Limits}
{LIST}Shatter {POS:300}{0}
Punto de inflamación {POS:300}{1}
Autoencendido {POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingSlotItemTemplate</Key>
      <Text>{0}. {1} Tipo {2}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTransmissibleTemplate</Key>
      <Text>Se conecta a {POS:300}{THING:StructureLogicTransmitter}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>IceMeltingTemplate</Key>
      <Text>Temperatura de fusión {1}
Presión de la masa fundida {0}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPageTemplate</Key>
      <Text>Un {LINK:ReagentPage;reagent}, a menudo utilizado cuando está en forma de {LINK:IngotPage;Ingots}.

{LIST}Unit {1}{/LIST}

{LIST}{2}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageTemplate</Key>
      <Text>Un {LINK:GasPage;gas}, a menudo producido cuando {LINK:SmeltingPage;smelting}.

{LIST}Specific Heat {1}{2}{/LIST}

{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageFlamableTemplate</Key>
      <Text>Límite inflamable {0} a {1}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>HydrationPage</Key>
      <Title>El Stationeer medio necesita beber agua con regularidad. Sin embargo, las normas de salud y seguridad arcanas y posiblemente erróneas &lt;color=#0080FFFF&gt;{LINK:ODA;ODA}&lt;/color&gt; han negado durante mucho tiempo a los Stationeers el derecho a los mecanismos de hidratación dentro del traje. En cambio, deben tomar descansos regulares para beber para abrir su casco y beber agua. No se recomienda hacerlo en un entorno sin presión.

¿Con qué frecuencia beber? Esto está determinado por tu nivel de dificultad, el calor del planeta y cuánto te gusta mover tu cuerpo.

El agua se presenta de muchas formas. Al menos una {THING:ItemWaterBottle} se les proporciona a los Stationeers como parte de sus raciones cuando aterrizan en nuevos planetas. Estos se pueden rellenar con un {THING:ItemWaterBottleFiller}, que debe estar conectado a una red de tuberías de líquido. La red en sí se puede llenar usando un {THING:StructureIceCrusher} con un suministro adecuado de hielo.</Title>
      <Text>El Stationeer medio necesita beber agua con regularidad. Sin embargo, las normas de salud y seguridad arcanas y posiblemente erróneas &lt;color=#0080FFFF&gt;{LINK:ODA;ODA}&lt;/color&gt; han negado durante mucho tiempo a los Stationeers el derecho a los mecanismos de hidratación dentro del traje. En cambio, deben tomar descansos regulares para beber para abrir su casco y beber agua. No se recomienda hacerlo en un entorno sin presión.

¿Con qué frecuencia beber? Esto está determinado por tu nivel de dificultad, el calor del planeta y cuánto te gusta mover tu cuerpo.

El agua se presenta de muchas formas. Al menos una {THING:ItemWaterBottle} se les proporciona a los Stationeers como parte de sus raciones cuando aterrizan en nuevos planetas. Estos se pueden rellenar con un {THING:ItemWaterBottleFiller}, que debe estar conectado a una red de tuberías de líquido. La red en sí se puede llenar usando un {THING:StructureIceCrusher} con un suministro adecuado de hielo.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>EVAPage</Key>
      <Title>Traje EVA</Title>
      <Text>Su traje espacial le proporciona una atmósfera portátil, con ajustes de presión y aire acondicionado (temperatura) ajustables, así como un sistema de advertencia que lo alertará si la atmósfera dentro del traje se vuelve peligrosa. Funciona en conjunto con un casco adecuado para que funcione correctamente, así como cartuchos de gas y filtros adecuados en las distintas ranuras del traje. Estos deberán cambiarse con regularidad y también se pueden recargar (o drenar) usando un {THING:StructureSuitStorage}.

Hay varios trajes, incluido el {THING:ItemEvaSuit} y el {THING:ItemHardSuit} más resistente a la presión y la temperatura.

Las distintas lecturas de su traje se encuentran en la parte inferior derecha de la pantalla. Al presionar la tecla numérica correspondiente (2 aparecerá un panel que muestra sus ranuras y configuraciones. Estos incluyen:

- A / C encendido / apagado (es decir, control de temperatura encendido / apagado)
- Filtros de encendido / apagado
- Aire encendido / apagado
- Presión arriba / abajo (con un rango de 0kPA a 202kPa, o 0-2 atmósferas terrestres)
- Temperatura arriba / abajo (con un rango de 0 ° C a 60 ° C)

Los trajes contienen 6-8 ranuras:
- Tanque de aire (x1): inserte un bote o un bote inteligente que contenga una mezcla de gas respirable, p. Ej. O2 o nitrógeno / oxígeno 35/65.
- Tanque de residuos (x1): recoge los gases eliminados por los filtros
- Soporte vital (x1): contiene una batería, que alimenta su A / C, luces, etc.
- Filtros (x3): requiere al menos un filtro de CO2 (si es humano), dependiendo de su mezcla de gases respirables. Tenga en cuenta que una {THING:ItemHardSuit} tiene 4 ranuras de filtro.
- IC - {THING:ItemHardSuit} solamente.

Presión: debe establecerse en 50-100 KPa (0,5 a 1 atmósferas terrestres). Los humanos en el juego toleran hasta ~ 250kPa y pueden sobrevivir hasta ~ 300kPA.

Temperatura: normalmente se establece en 18-21 ° C, y los humanos en el juego prefieren 10-29 ° C, toleran 0-39 ° C y sobreviven hasta 49 ° C. En temperaturas más altas, su A / C consumirá más energía de la batería para mantener la temperatura interna.

Filtros: el filtro predeterminado es el filtro de CO2, que captura el gas generado por los humanos al exhalar. Si no está usando oxígeno al 100% en su gas de respiración, agregue filtros adicionales, por ejemplo, si mezcla 25% de oxígeno + 75% de nitrógeno, el nitrógeno se acumulará en su traje con el tiempo y lo asfixiará, a menos que tenga un filtro de nitrógeno. Si tiene los filtros correctos y el gas respirable, pero aún tiene problemas, use la función &apos;Flush&apos; en su Space Helmet. Las advertencias de oxígeno bajo / crítico sonarán cuando sus filtros dejen de funcionar.

Si está dañado, puede reparar su traje sosteniendo cinta adhesiva en la mano y usando el botón &quot;activar&quot;.</Text>
    </StationpediaPage>
  </HelpPage>
</Language>
