<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>ES</Code>
  <GameTip>
    <String>Pulsar {KEY:HelmetSlot}, {KEY:SuitSlot}, {KEY:BackSlot}, {KEY:UniformSlot}, o {KEY:ToolBeltSlot} para alternar entre las interacciones y las ranuras en cualquier artículo de ranura que esté usando. Pulsar y mantener para intercambiar entre esa ranura y sus mano activa.</String>
    <String>Pulsar {KEY:ToggleLight} para activar o desactivar rápidamente las luces {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Pulsar {KEY:EmoteWave} para hacer que tu personaje salude en otras estaciones.</String>
    <String>Pulsar {KEY:ToggleUI} para activar o desactivar la Interfaz de usuario y obtener increíbles capturas de pantalla o vídeo.</String>
    <String>Presionar {KEY:SwapHands} para cambiar de mano activa. Presionar {KEY:ActiveHandSlot} recorrerá las opciones de interacción de lo que tenga en su mano activa. </String>
    <String>Pulsar {KEY:Internals} para abrir o cerrar rápidamente su {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Mantenga un {THING:ItemWeldingTorch} en una mano mientras está encendido, y un stack de {THING:ItemIronSheets} en otro con el fin de actualizar el estado de construcción de un {THING:StructureFrameIron}.</String>
    <String>Coloca un stack de {THING:ItemIronOre} en un powered {THING:StructureArcFurnace} para fundirla en {THING:ItemIronIngot} .</String>
    <String>Coloque una {THING:MotherboardLogic} en un {THING:StructureComputer} para habilitar la lógica con un chip IC. Podrá agregar condiciones y acciones que controlen los estados de los dispositivos en la misma red de datos.</String>
    <String>Al modificar la cantidad de algo a través de un botón en el mundo, mantenga pulsada {KEY:QuantityModifier} mientras hace clic para usar incrementos más pequeños.</String>
    <String>Utilice un {THING:ItemKitLogicInputOutput} para crear un {THING:StructureLogicReader} o {THING:StructureLogicWriter}. Los lectores le permiten leer los valores de otros dispositivos, los escritores le permiten cambiar los valores de los dispositivos. Cuando se combina con unidades de matemáticas, usted puede hacer sistemas automatizados extremadamente complejos.</String>
    <String>Utilice un {THING:ItemKitLogicInputOutput} para crear un {THING:StructureLogicBatchReader} o {THING:StructureLogicBatchWriter}. Los lectores le permiten leer valores de un grupo entero de otros dispositivos, los escritores le permiten cambiar valores en grupos enteros de otros dispositivos.</String>
    <String>Use un {THING:StructureRecycler} para convertir las cosas que ya no quiere en reactivos utilizables. Pase el resultado {THING:ItemReagentMix} en un {THING:StructureCentrifuge} para convertirlo nuevamente en mineral, listo para un {THING:StructureFurnace}.</String>
    <String>Use un {THING:StructureHydraulicPipeBender} para fabricar artículos atmosféricos, como {THING:ItemKitAtmospherics} que le permite construir máquinas útiles como {THING:StructureAirConditioner} o {THING:StructureFiltration}.</String>
    <String>Cuanto más dañado esté tu traje, menos eficiente será su funcionamiento. La cinta adhesiva puede arreglar eso.</String>
    <String>Cuanto más dañado esté tu traje, menos eficiente será su funcionamiento.</String>
    <String>Después de que el Manual de Stationeers original colapsó en una singularidad, fue reemplazado por Stationpedia. Pulsa {KEY:Help} para abrirlo y recibir orientación en el juego.</String>
    <String>Su traje de inicio {THING:ItemEvaSuit} y {THING:ItemSpaceHelmet} se prenderán fuego a altas temperaturas. Utilice {THING:ItemHardSuit} en entornos peligrosos.</String>
    <String>El programa Stationeers fue establecido por la Agencia de Desarrollo Offworld para apoyar la exploración del Sistema Solar y más allá.</String>
    <String>¡{THING:ItemHardBackpack} puede llevar más objetos, pero no puede llevarte a ti!</String>
    <String>Cuanto más dañado esté tu traje, menos eficiente será su funcionamiento.</String>
    <String>{THING:StructureHarvie} le permite automatizar completamente la plantación, el cultivo y la cosecha de las plantas.</String>
    <String>Las sugerencias extendidas de herramientas se pueden activar/desactivar en el menú Configuración.</String>
    <String>Puede borrar todas las ventanas abiertas de la pantalla a la vez pulsando {KEY:HideAllWindows}.</String>
    <String>{THING:ItemCrowbar} puede usarse para abrir puertas sin energía eléctrica y controladores de energía.</String>
    <String>{THING:ItemMiningDrill} puede cambiarse a modo &apos;Aplanar&apos; para ayudarle a crear suelos planos durante la minería.</String>
    <String>La {THING:ItemWearLamp} se puede utilizar para la iluminación sin necesidad de llevar casco.</String>
    <String>Manteniendo pulsado {KEY:MouseControl} puede activar el cursor del ratón y arrastrar elementos dentro y fuera de su inventario o entre ranuras.</String>
    <String>El casco espacial básico aísla a Stationeers contra todo, desde el vacío hasta los olores extraños de la cocina.</String>
    <String>La física es tu amiga. Hasta que no lo sea.</String>
    <String>El ajustador de adherencia por fricción es un modelo birrotacional con un agarre único en columnas. No es solo un destornillador</String>
    <String>Ilegales en la Tierra desde el Evento de Chengdu, las células de energía nuclear de Norsec encontraron un mercado fuera del mundo nuevo y drásticamente menos consciente de la seguridad.</String>
    <String>¿Hambriento? Las barras de cereales son compactas, nutritivas y refrescantemente bajas en radiación.</String>
    <String>¿Está cansado de reemplazar los filtros normales?  Los filtros medianos duran 5 o incluso 20 veces mas pero son mas difíciles de fabricar.</String>
  </GameTip>
</Language>
