<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>TR</Code>
  <HelpPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                 MASTER PAGES            |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <StationpediaPage>
      <Key>Home</Key>
      <Title>Başlangıç</Title>
      <Text>Stationeers için dahili yardım sistemine hoş geldin. Bu araç ile, tüm sistemin nasıl çalıştığı ile ilgili bilgiyi, hem de bu dünyadaki bütün şeyler ile ilgili önemli bilgileri bulabilirsin.
      
{HEADER:Using Help}
{KEY:Help} tuşunu kullanarak bu pencereyi açabilir ve kapatabilirsin. Yardım sistemi içerisindeki bağlantılara tıklamanı sağlamak, oyundayken fare imlecini etkinleştirmek için {KEY:MouseControl} tuşuna basılı tut.

{HEADER:Inspecting}
Eğer, {KEY:MouseControl} ve {KEY:MouseInspect} tuşlarına basılı tutarak tıklayacağın herhangi bir şeyi [i]inceleyebilirsin[i]. Bu şekilde tıklama, o obje ile ilgili yardım sistemini açacaktır ve detaylı bilgi sağlayacaktır.

{HEADER:Key topics}
{LIST}{LINK:SmeltingPage;Eritme}, {LINK:MiningPage;Madencilik}, {LINK:ConstructionPage;İnşaat}, {LINK:InventoryPage;Envanter}
{/LIST}
{HEADER:Guides}
{LIST}{LINK:GettingStarted;Başlarken}
{/LIST}
{HEADER:Other}
{LIST}{LINK:GasPage;Gazlar}, {LINK:ReagentPage;Reaktifler}
{/LIST}
{HEADER:Items}
{LIST}{LINK:ToolPage;Araçlar}, {LINK:ResourcePage;Kaynaklar}, {LINK:KitPage;Donanımlar}, {LINK:FoodPage;Gıda}, {LINK:ClothingPage;Giyim}, {LINK:AppliancePage;Aletler}, {LINK:IngotPage;Külçeler}, {LINK:OrePage;Cevherler}, {LINK:AlloyPage;Alaşımlar}
{/LIST}
{HEADER:Structures}
{LIST}{LINK:DevicePage;Cihazlar}, {LINK:FabricatorPage;İmalatçı}, {LINK:AirlockDevicePage;Hava Kilidi Cihazları}, {LINK:LogicUnitPage;Mantık Birimleri}
{/LIST}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GettingStarted</Key>
      <Title>Başlarken</Title>
      <Text>{HEADER:Welcome to a new world}
Eğer bu senin ilk seferin ise, ilk olarak öğrenmen gereken çok şey olacak. Başlarken, üzerindeki ilk baskı büyük ve gerçekten çok ağır olabilir. Sonrasında devam edebilmek için bazı genel kılavuzlar var. Her dünya tipi, yüzleşmen gereken farklı sorunlara sahip; fakat devamındaki dünya, idare edebilmen için sana geniş bir bakış sağlamalı.
      
{HEADER:Keeping your Suit Charged}
En acil ihtiyacın, {THING:ItemEvaSuit}&apos;ndeki {THING:ItemBatteryCellLarge}&apos;ini şarj etmen. Giysi pilin, {THING:ItemSpaceHelmet} ışığına (kullanılmadığında kapatılabilir) enerji sağlamak ve bir de dahili havanı ısıtmak için kullanılır. Daha soğuk dünyalarda, çok fazla enerji çeker. Bir {THING:ItemBatteryCharger} yerleştirmen gerekecek ve bir enerji kaynağına bağlaman gerekecek; {THING:ItemCoalOre} ile çalışan {THING:StructureSolidFuelGenerator} veya {THING:StructureSolarPanel}, bu enerji durumunu halletmenin iyi bir başlangıç yoludur. Acil bir durumda, giysinin çalışmaya devam etmesi için {LINK:ToolPage;Araçlar}&apos;ından pillerini çıkar veya şarj etmek için verilen {THING:PortableSolarPanel}&apos;ni kullan.

{HEADER:Improving Power Collection}
Enerji kaynağı ile şarj cihazı arasına, bir {THING:ItemBatteryCell} eklenmiş bir {THING:StructureAreaPowerControl} yerleştirmenin çok yardımcı olacak. Bunun nedeni ise, enerji kaynağı muhtemelen, {THING:ItemBatteryCharger}&apos;nın barındırabileceğinden daha fazla enerji üretir ve bu enerji boşa gider. Ek olarak, {THING:StructureSolarPanel}&apos;ni el ile yönlendirebilirsin, fakat otomatik olarak güneşi takip etmesinin sana çok yardımı olacaktır. Bu konuda yardımcı olması için {LINK:LogicUnitPage;Mantık Birimleri}&apos;ni kullanabilirsin.
      
{HEADER:Managing your Oxygen}
{THING:ItemEvaSuit}&apos;n ve {THING:ItemSpaceHelmet}&apos;n, öğelerden koruyan bir kabuktan oluşur. {THING:ItemEvaSuit}, sana saf {GAS:Oxygen} sağlayan {THING:ItemGasCanisterOxygen} gerektirir. Başlangıç donanımında tedarik edilen büyük {THING:DynamicGasCanisterOxygen}&apos;nü kullanarak doldurabileceğin tanktaki gaz miktarından gözünü ayırma. Kapsülü yeniden doldurmak için, &quot;tehlike&quot; işareti gösteren yuvaya yerleştirebilirsin.

{HEADER:Basic Smelting}
Birkez temel enerji üretimin olduğunda, daha fazla kaynak elde etmeye başlaman gerekir. Temel {LINK:OrePage;Cevher} edinmek için {LINK:MiningPage;Madencilik} yapmaya çık. {THING:StructureArcFurnace} yerleştir ve {THING:StructureAreaPowerControl}&apos;nün arkasına bağla. Bu makine, {THING:ItemIronOre}, {THING:ItemSiliconOre} ve diğer alaşım olmayan temel {LINK:OrePage;Cevherler} {LINK:SmeltingPage;Eritme}ni sağlayacak.

{HEADER:Basic Fabrication}
Şimdi, {LINK:FabricatorPage;İmalatçı}&apos;ya kaynak olarak koyabileceğin {LINK:IngotPage;Külçeler}&apos;e sahipsin. Başlangıç sandıklarında bulunan {THING:ItemKitAutolathe}&apos;ndan {THING:StructureAutolathe}&apos;nı kur.

{HEADER:Replacing your Filters}
{GAS:Oxygen} soluduğun gibi, aynı zamanda {GAS:CarbonDioxide} üflersin; o yüzden, {SLOT:Filter} yuvanda bir de {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide}&apos;ne ihtiyacın var. Bu filtreler zamanla yıpranır ve {THING:StructureHydraulicPipeBender}&apos;de yenisini yapman gerekir. Bu makine, {THING:StructureAutolathe}&apos;da bir {THING:ItemKitHydraulicPipeBender}&apos;ından yapılabilir.

{HEADER:Build a Glass House}
{LINK:FoodPage;Gıda} üretmeni sağlayan {LINK:HydroponicsPage;Hidroponi} kurmak için küçük kapalı bir alana ihtiyacın olacak. Basınçlandırmakta zorlanacağın kadar büyük yapma. Gün ışığını alabilmesi için, farklı {THING:ItemKitWallIron} donanımlarını kullanarak bolca {THING:} yap. Ya bir otomatik {LINK:AirlockPage;Hava Kilidi} ya da bir el ile çalışan bir tane kullanılarak idare edilen girişin olduğundan emin ol. {THING:ItemCrowbar} kullanarak enerjisi olmayan kapıları açıp kapatabileceğini aklında tut.

{HEADER:Pressurize Your Glass House}
Bir kez kapalı alana sahip olduğunda, biraz {THING:ItemOxite} {LINK:MiningPage;Kazı}&apos;sı yap ve yetiştirme alanında yaklaşık 100 kPa basınç olana dek bu buzları erit. Daha sonra ortama biraz {GAS:CarbonDioxide} ekle. Bunu kolayca, {THING:ItemEvaSuit}&apos;nden eline Atık Tankını alarak, açarak ve kapatıp yerine geri koyarak yapabilirsin. Bu işlemler, soluğundan ortama, süzülmüş {GAS:CarbonDioxide} serbest bırakır. {LINK:PlantPage;Bitkiler} bu soluğu kullanır.

{HEADER:Growing Plants}
Camlı yeni evine, tedarik edilmiş {THING:DynamicHydroponics}&apos;yi koy. Bu araç, bitkilerin {GAS:Water}&apos;yunu sağlayan bir {THING:ItemGasCanisterWater}&apos;ne sahiptir. Şimdi, başlangıç sandığından {THING:ItemPotato} dik. İlk önce bir tanesini dik ve diğerlerini kullanmadan önce yetiştiğinden emin ol. Canlı kalabilmeleri için gün ışığına, sıcaklığa ve az miktarda {GAS:CarbonDioxide}&apos;e ihtiyaç duyarlar.

{HEADER:Advanced Smelting}
{THING:StructureArcFurnace}, sadece temel {LINK:OrePage;Cevherler}&apos;i eritmeni sağlar ve daha gelişmiş bileşenler yapmak için, {LINK:AlloyPage;Alaşımlar}&apos;ı eritecek daha karmaşık yöntemlere ihtiyacın olacak. Bunlar, {THING:StructureFurnace}&apos;nda, doğru {LINK:PressurePage;Basınç}, {LINK:TemperaturePage;Sıcaklık} ve {LINK:ReagentPage;Reaktif} karışım oranına erişerek yapılmaktadır. Örnek olarak {THING:ItemSteelIngot}&apos;ni yapmak için, bir parça {REAGENT:Iron} ve üç parça {REAGENT:Coal} oranına ihtiyacın olacak.

Tepesinden {LINK:IcePage;Buzlar}&apos;ı doğrudan koyabilirsin. Eğer onları eritecek bir atmosfer yok ise, kırmak için {LOGICTYPE:Activate} tuşuna bas. Buz otomatik olarak eriyecek; eğer içeride doğru sıcaklıkta yeterli gaz varsa. İçeride, ciddi miktarda basıncı arttırmasına rağmen, bir yanma başlatmak için bir {THING:ItemOxite} ve {THING:ItemVolatiles} karışımını kullan.

Bir kere doğru sıcaklık oluştuğunda, cevherleri eritmek için ekle fakat oranlarına dikkat et; yoksa, {THING:StructureCentrifuge}&apos;de ayırman gereken {THING:ItemReagentMix} gibi atık ürün çıkar. Bir ürünü çıkarmak için {LOGICTYPE:Open} kolunu çek.
{/LIST}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>InventoryPage</Key>
      <Title>Envanter</Title>
      <Text>Oyundaki her şey çeşitli yuvalara sahiptir. Bu yuvalar, sadece uygun tipteki şeyleri yerleştirebilecek tiplere sahip olabilir.  {SLOT:Helmet}&apos;na erişim için {KEY:HelmetSlot} gibi, karakterin üzerindeki yuvalara erişebilmek için çeşitli kısayollar vardır.
      
{HEADER:Inventory Windows}
Bazı yuvalar, kendi yuvalarına sahiptir. Bir yuvanın içeriği ile etkileşime geçebilmek için, ya kısayol tuşunu kullanabilir veya {KEY:MouseControl} tuşuna basılı tutarak ve üzerine tıklamak için fareyi kullanabilirsin. Şimdi yuvanın penceresi açık ve onun yuvaları ve seçenekleri ile etkileşime geçebilirsin. Pencereler, başlık çubuklarını sürükleyerek konumlandırılabilirler.

{HEADER:Fast Equipping}
Bir yuvaya hızlıca yerleştirmek, çıkarmak veya yer değiştirmek için kısayoluna basılı tutabilirsin. Örnek olarak, Eğer elimizde bir {THING:ItemSpaceHelmet} var ise ve {SLOT:Helmet}&apos;imiz boş ise ve de eğer bir saniye boyunca {KEY:HelmetSlot}&apos;na basılı tutarsak, {THING:ItemSpaceHelmet}&apos;i yuvaya taşınmış olacaktır.

{HEADER:Drag and Drop}
Alternatif olarak, eğer {KEY:MouseControl}&apos;e basılı tutarsan &quot;sürükle ve bırak&quot; yapabilirsin. Yuvalar arasında, hatta dünyalar arasında ve dünya içerisindeki yuvalar arasında &quot;sürükle ve bırak&quot; yapabilirsin.

{HEADER:Dropping}
{KEY:MouseControl} yoluyla, fareyi kullanarak bir nesneyi tutabilirsin ve dünyaya doğru sürükleyip bırakabilirsin veya {KEY:Drop} tuşuna basabilirsin.

{HEADER:Selecting}
Eğer yuvalar arasında yer değiştirmeyi fare ile yapmak yerine kısayol kullanarak yapmak istersen, {KEY:InventorySelect} tuşu, {COLORRED:Mouse Wheel} ile seçmiş olduğun herhangi bir yuvayı, etkin elindeki seçili yuva ile değiştirecektir.
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>AirlockDevicePage</Key>
      <Title>Hava Kilidi Cihazları</Title>
      <Text>Çalışan bir hava kilidi yapmak için, çeşitli cihazları bağlayabileceğin bir {THING:StructureConsole}&apos;a bir {THING:CircuitboardAirlockControl} yerleştir.
      
{HEADER:List of Airlock Devices}
Listelenen cihazlar, hava kilidi kontrol sistemine bağlanabilir ve kullanılabilir:
{LIST_OF_AIRLOCK_DEVICES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                     TEMPLATES               |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
  </HelpPage>
</Language>
