<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>FR</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>01TutorialUIBasics</Key>
      <Value>#1 Base de l&apos;interface</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>UIBasicsDescription</Key>
      <Value>Bienvenue à l’Académie, Cadet ! Ici, nous allons vous enseigner les bases de devenir un Stationeer. Dans notre première leçon, nous allons faire un plongeon dans les bases de l’interface et des contrôles.</Value>
    </Record>
    <!-- start the tutorial -->
    <Record>
      <Key>TutorialMouseControls</Key>
      <Value>Où est mon curseur ?</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialMouseControlsDescription</Key>
      <Value>Commençons. Notre première tâche est d&apos;effectuer une lecture rapide de la Stationpedia. Une fois terminé, fermez la Stationpedia à l’aide de {KEY:Help} ou avec la souris, tenez appuyé {KEY:MouseControl} et déplaçer le curseur de la souris.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialMouseControlsTask1</Key>
      <Value>Fermez la {LINK:Home;Stationpedia}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AlertSystem</Key>
      <Value>ALERTE</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AlertSystemDescription</Key>
      <Value>Alerte entrante !!!</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>DisplayAlert1</Key>
      <Value>Cadet, nous avons détecté un dysfonctionnement imminent. Le Virus attaque le mécanisme d’ouverture du casque.
Appuyez sur la touche {KEY:Internals} pour fermer votre casque s’il s’ouvre.
Fermez ce message à l’aide de {KEY:MouseControl} pour activer la souris.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialUIControls</Key>
      <Value>Fermer le casque</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ALTTask1</Key>
      <Value>Fermer l’alerte</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialUIControlsDescription</Key>
      <Value>En tant qu&apos;humain, vous ne pouvez pas survivre sur des planètes sans oxygène sans une combinaison ou une base suffisamment pressurisée avec une atmosphère respirable. Veillez à bien fermer votre casque et à le verrouiller pour éviter toute mort accidentelle.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialUIControlsTask</Key>
      <Value>Ouvrez votre interface de casque avec {KEY:HelmetSlot} ou utilisez la touche {KEY:MouseControl} pour interagir avec votre {SLOT:Helmet}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialUIControlsTask1</Key>
      <Value>Fermez votre casque avec &apos;{KEY:Internals}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialUIControlsTask2</Key>
      <Value>Assurez-vous de verrouiller le casque pour éviter un incident. Tenez la touche {KEY:MouseControl} et cliquez sur l’option masque de verrouillage sur le menu du casque.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AlertSystem2</Key>
      <Value>ALERTE</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ALTTask2</Key>
      <Value>Fermer l’alerte</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AlertSystemDescription2</Key>
      <Value>Alerte entrante !!!</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>DisplayAlert2</Key>
      <Value>Cadet, le système de contrôle de votre costume semble être infecté par un virus. Nous y travaillons maintenant,
mais il a commencé à attaquer vos combinaisons de pression et de contrôle de la température. 
Fermez ce message à l’aide de la touche {KEY:MouseControl} pour activer la souris</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialSuitControls</Key>
      <Value>Il fait froid ici ?</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialSuitControlsDescription</Key>
      <Value>Ouvrez votre combinaison avec {KEY:SuitSlot} ou en cliquant sur le costume sur la gauche avec la touche {KEY:MouseControl} et ajustez la pression interne et la température de votre costume en utilisant les commandes du menu de la combinaison.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialSuitControlsTask</Key>
      <Value>Ouvrez l&apos;interface de votre combinaison avec {KEY:SuitSlot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialSuitControlsTask1</Key>
      <Value>Changez la température de votre combinaison à 22 degrés en tenant la touche {KEY:MouseControl} pour permettre le contrôle de la souris et en cliquant sur l’option Temperature.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialSuitControlsTask2</Key>
      <Value>Changez votre combinaison de pression interne à 45 pascals en cliquant sur l’option Pression.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ReplaceingSuititems</Key>
      <Value>Equipements de survie</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ReplaceingSuititemsDescription</Key>
      <Value>Nous avons presque nettoyé la combinaison du virus. Cependant, il a endommagé certains équipements de survie de votre combinaison. Remplaçons-les maintenant. Nous avons reçu l&apos;autorisation d&apos;accéder à une caisse voisine qui devrait contenir les équipements dont vous avez besoin. Pour les besoins de survie de base, il vous faut une batterie pour alimenter les systèmes de maintien de la vie et un filtre à charbon pour filtrer le gaz carbonique trouvé dans votre atmosphère interne.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ReplaceingSuititemsTask1</Key>
      <Value>Remplacez votre batterie pour alimenter le support de vie. Alternativement, nous pouvons simplement faire glisser l’élément directement de la caisse dans la fente. Essayez de faire glisser la batterie de la caisse dans l&apos;emplacement avec la batterie vide dans votre combinaison pour les échanger.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ReplaceingSuititemsTask2</Key>
      <Value>Ajoutez un filtre à votre combinaison en cliquant sur le filtre CO2 dans la caisse pour le déplacer vers vos mains. Vous pouvez ensuite le déplacer dans votre combinaison en tenant la touche {KEY:MouseControl} et en le faisant glisser sur le filtre de CO2 déjà utilisé. En relâchant le filtre de CO2 sur cet emplacement, cela va échanger les filtres.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>DisplayAlert3</Key>
      <Value>Virus éradiqué. Beau boulot, Cadet !
N’oubliez pas que vous pouvez toujours fermer toute l’interface ouverte rapidement avec la touche {KEY:HideAllWindows},
ou les fermer manuellement en cliquant sur le numéro correspondant.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>CloseingUIs</Key>
      <Value>Fermeture des menus</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>CloseingUIsDescription</Key>
      <Value>Maintenant, pour l’étape finale de l’interface, permet de nettoyer les fenêtres d’interface à l’interface du travail.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ALTTask3</Key>
      <Value>Fermer l’alerte</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>CloseingUIstask1</Key>
      <Value>Fermez toutes les interfaces de travail avec la clé {KEY:HideAllWindows}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>CloseingUIstask2</Key>
      <Value>Si vous avez encore des objets dans vos mains, déposez-les avec la touche {KEY:Drop}, pour permuter les mains utilisez la touche {KEY:SwapHands}.</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
