<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>CS</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>06BasicAtmospherics</Key>
      <Value>Základní atmosféra</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>BasicAtmosphericsDescription</Key>
      <Value>V této lekci se naučíte, jak naplnit malou základnu dýchatelnou atmosférou.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TheTabletAtmo</Key>
      <Value>Oxid lokalizátor</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TheTabletAtmoDescription</Key>
      <Value>Vložte disketu lokalizátoru do {THING:ItemTablet}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>BasicAtmosphericsDescription</Key>
      <Value>V této lekci se naučíte, jak naplnit malou základnu dýchatelnou atmosférou.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Oxyie-Gen</Key>
      <Value>Shromažďování oxidu.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Oxyie-GenTask1</Key>
      <Value>Budete muset natěžit okolo 80 oxidů, abyste natlakovali základnu. V blízkosti lokalizačního majáku můžete najít ložisko. Procházejte možnostmi, dokud nenajdete správný maják.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Oxyie-GenDescription</Key>
      <Value>Oxid je zmrzlý dýchatelný plyn, který existuje v malých ložiscích na většině planet. Oxid se rozpustí, pokud není v batohu nebo v hornickém opasku. 
        
Pomocí tabletu přejděte na stránku Oxid.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmoAirLock</Key>
      <Value>Vstup do vzduchové komory</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmoAirLockDescription</Key>
      <Value>Přechodová komora je zařízení, které umožňuje průchod osob a předmětů mezi základnou pod tlakem a jejím okolím a zároveň minimalizuje změnu tlaku a ztrátu vzduchu ze základny.

V současné době nemá základna žádnou vnitřní atmosféru, takže přechodová komora nebude fungovat správně, protože k fungování potřebuje 100 kpa. Stále můžeme vstoupit do základny zrušením synchronizace natlakování na přechodové komoře. Pamatujte si, pokud má základna únik vzduchu, tak musíte do ní vstoupit nebo vystoupit bez spuštění synchronizace.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmoAirLockTask1</Key>
      <Value>Vstupte do přechodové komory a na konzoli stiskněte tlačítko „Synchronizovat do interiéru“. Počkejte, až se zavřou vnější dveře, a objeví se nové tlačítko označené „Zrušit natlakování“. Stisknutím tohoto tlačítka se vnitřní dveře otevřou.
        </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmosAnalyser</Key>
      <Value>Analýza atmosféry.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmosAnalyserDescription</Key>
      <Value>Atmosférický analyzátor se používá k analýze složení, teploty a tlaku současné atmosféry.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TheTabletTaskAtmo</Key>
      <Value>Vložte {THING:CartridgeAtmosAnalyser} do {THING:ItemTablet}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_Atmo</Key>
      <Value>Vytváření atmosféry.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoDescription</Key>
      <Value>Nejjednodušší způsob, jak vytvořit dýchatelnou atmosféru, je natěžit oxid, pak ho vložit do základny a nechat ho roztát. Tím se uvolní dýchatelný kyslík do atmosféry a zvýší se tlak vzduchu. Při tavení oxidu buďte opatrní, protože byste mohli přetlakovat základnu a způsobit poškození stěn. Lidé musí dýchat minimálně 20% kyslíku bez znečišťujících látek nebo jedů. V atmosféře můžete mít malé množství oxidu uhličitého, ale nedoporučuje se překračovat 10%.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoTask1</Key>
      <Value>Zapněte {THING:ItemTablet}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoTask2</Key>
      <Value>Položte oxid do místnosti a počkejte, až se roztaví. Vytvoří dýchatelnou atmosféru, čímž se vnější tlak zvýší na 60kPa.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoTask3</Key>
      <Value>Jakmile tlak dosáhne přijatelné bezpečné úrovně, otevřete přilbu a nadechněte se čerstvého vzduchu.</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
