<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>FR</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>06BasicAtmospherics</Key>
      <Value>#6 Base de l’atmosphère</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>BasicAtmosphericsDescription</Key>
      <Value>Dans cette leçon, vous apprendrez à remplir un bâtiment avec une atmosphère respirable.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TheTabletAtmo</Key>
      <Value>Suivre la piste de l’Oxite</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TheTabletAtmoDescription</Key>
      <Value>Cadet, aujourd&apos;hui nous allons pressuriser le bâtiment avec une atmoqphère respirable. Notre première tâche est de ramasser de la {THING:ItemOxite}. Nous avons placé une {THING:ItemBeacon} près d&apos;un filon, utilisez votre {THING:ItemTablet} pour le localiser.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>BasicAtmosphericsDescription</Key>
      <Value>Dans cette leçon, vous apprendrez à remplir un bâtiment avec une atmosphère respirable.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Oxyie-Gen</Key>
      <Value>Ramasser de la {THING:ItemOxite}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Oxyie-GenDescription</Key>
      <Value>La {THING:ItemOxite} est un gaz respirable sous forme solide. Il est présent sur la plupart des planètes. La {THING:ItemOxite} fondra à moins qu’il ne soit dans votre {THING:ItemSpacepack} ou votre {THING:ItemMiningBelt}.
Vous aurez besoin de miner environ 100 {THING:ItemOxite} pour pressuriser le bâtiment, il y a un dépôt à proximité de la balise de suivi. Faites défiler les cibles jusqu’à ce que vous trouviez la balise dont vous avez besoin.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmoAirLock</Key>
      <Value>L&apos;entrée dans le sas</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmoAirLockDescription</Key>
      <Value>Un sas est une salle étanche entre deux milieux différents. Il permet le passage de personnes et d’objets entre une pièce pressurisée et l&apos;extérieur, tout en minimisant le changement de pression dans la base et la perte d’air.

Actuellement, la base n’a pas d’atmosphère interne. De ce fait, le sas ne fonctionnera pas correctement. En effet, il nécessite une pression de 100kpa dans le bâtiment pour fonctionner correctement. Nous pouvons toujours entrer dans la base en annulant le cycle de pressurisation du sas. Un conseil a se souvenir, si votre base a une fuite d’air et vous deviez entrer ou sortir sans exécuter le cycle.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmoAirLockTask1</Key>
      <Value>Rejoignez votre base et entrez le sas. Appuyez sur le bouton &amp;quot;Cycle to interior&amp;quot; sur la console et attendez la fermeture de la porte extérieure. Un nouveau bouton apparaîtra &amp;quot;Cancel Pressurize&amp;quot;, appuyer sur ce bouton et la porte interne doit s’ouvrir.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmosAnalyser</Key>
      <Value>Analyse de l’atmosphère.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmosAnalyserDescription</Key>
      <Value>L’analyseur atmosphérique est utilisé pour analyser l’atmosphère actuelle, y compris la composition, la température et la pression.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TheTabletTaskAtmo</Key>
      <Value>Insérez la {THING:CartridgeAtmosAnalyser} dans la {THING:ItemTablet}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_Atmo</Key>
      <Value>Générer une atmosphère.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoDescription</Key>
      <Value>La façon la plus simple de créer une atmosphère respirable, est de miner la {THING:ItemOxite}. Ensuite la laisser fondre dans votre base, ce qui libérera de l’oxygène respirable dans l’atmosphère. Soyez prudent lors de la fonte de {THING:ItemOxite}, la pression de l&apos;air va augmenter. Une pression trop importante peut causer des dommages aux murs et aux fenêtres.
Les humains doivent respirer un minimum de 20% d’oxygène sans polluants ou poisons. Une petite quantité de dioxyde de carbone dans l’atmosphère est acceptable, mais il n’est pas recommandé de dépasser 10%.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoTask1</Key>
      <Value>Allumez la {THING:ItemTablet}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoTask2</Key>
      <Value>Déposez la {THING:ItemOxite} à l’intérieur de la pièce et laissez-la fondre. L&apos;oxygène se libérera dans la pièce générant une atmosphère respirante, la pression d&apos;air doit atteindre au moins 60kPa.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoTask3</Key>
      <Value>Une fois que la pression a atteint un niveau de sécurité acceptable, ouvrez votre casque (Touche {KEY:Internals}) et prenez une bouffée d’air frais.</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
