<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>PT</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>06BasicAtmospherics</Key>
      <Value>#6 Básicos de Atmosféricos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>BasicAtmosphericsDescription</Key>
      <Value>Nesta lição irás aprender a pressurizar uma base pequena com atmosfera respirável.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TheTabletAtmo</Key>
      <Value>Rastreando Oxite</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TheTabletAtmoDescription</Key>
      <Value>Insere o cartucho Rastreador no {THING:ItemTablet}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>BasicAtmosphericsDescription</Key>
      <Value>Nesta lição irás aprender a pressurizar uma base pequena com atmosfera respirável.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Oxyie-Gen</Key>
      <Value>Colhendo Oxite.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Oxyie-GenDescription</Key>
      <Value>Oxite é um gás respirável congelado que existe em pequenos depósitos na maioria dos planetas. O Oxite irá derreter excepto se estiver na tua mochila ou no cinto de mineração.
Segue para o sítio do Oxite utilizando o Tablet.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmoAirLock</Key>
      <Value>Entrando na Airlock</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmoAirLockDescription</Key>
      <Value>Uma airlock é um dispositivo que permite a passagem de pessoas e objetos entre uma base pressurizada e o seu exterior, minimizando a diferença de pressão e a perda de ar da mesma.

Atualmente a base não tem atmosfera interna, então a airlock não irá funcionar corretamente pois requer 100 kpa para funcionar corretamente. Podemos na mesma entrar na base cancelando o processo de pressurização da airlock. Lembra-te disto caso tenhas uma ruptura de ar na base e precises entrar ou sair sem alternar a airlock.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmoAirLockTask1</Key>
      <Value>Entra na Airlock e carrega no botão &quot;Cycle to Interior&quot; na consola. Aguarda que a porta exterior se feche, e irá aparecer um novo botão &quot;Cancel Pressurize&quot;. Carrega neste botão e a porta interior irá abrir-se.
</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmosAnalyser</Key>
      <Value>Analisando atmosfera.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmosAnalyserDescription</Key>
      <Value>O analisador atmosférico é utilizado para analisar a composição, temperatura e pressão da atmosfera atual.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TheTabletTaskAtmo</Key>
      <Value>Insere o {THING:CartridgeAtmosAnalyser} no {THING:ItemTablet}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_Atmo</Key>
      <Value>Gerando uma Atmosfera.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoDescription</Key>
      <Value>A maneira mais simples de gerar uma atmosfera respirável é, minerar oxite e largá-lo na tua base para derreter. Isto irá libertar oxigénio na atmosfera ao mesmo tempo aumentando a sua pressão. Cuidado ao derreter oxite, pois poderás criar demasiada pressão na base causando dano nas paredes. Os humanos precisam no mínimo 20% oxigénio sem poluentes ou venenos. Poderás ter uma pequena quantidade de dióxido de carbono, mas não é recomendado ultrapassar os 10%.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoTask1</Key>
      <Value>Liga o {THING:ItemTablet}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoTask2</Key>
      <Value>Larga Oxite dentro da sala e deixa-o derreter. Irá gerar atmosfera respirável, aguarda até a pressão externa chegar aos 60 kPa.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoTask3</Key>
      <Value>Assim que a pressão chegar a um nível seguro, abre o capacete e respira ar fresco.</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
