<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>RU</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>06BasicAtmospherics</Key>
      <Value>Основы Атмосферы</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>BasicAtmosphericsDescription</Key>
      <Value>В этом уроке вы узнаете как наполнить небольшую базу атмосферой пригодной для дыхания.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TheTabletAtmo</Key>
      <Value>Поиск Окситов</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TheTabletAtmoDescription</Key>
      <Value>Вставьте Картридж Навигатор в {THING:ItemTablet}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>BasicAtmosphericsDescription</Key>
      <Value>В этом уроке вы узнаете как наполнить небольшую базу атмосферой пригодной для дыхания.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Oxyie-Gen</Key>
      <Value>Собираем Окситы.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Oxyie-GenTask1</Key>
      <Value>Вам нужно будет добыть около 100 единиц окситов, чтобы обеспечить базу атмосферой. Рядом с маяком находятся два месторождения. Прокрутите варианты, пока не найдете правильный маяк.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Oxyie-GenDescription</Key>
      <Value>Окситы это замороженный, пригодный для дыхания газ, существующий в виде небольших отложений на большинстве планет. Окситы растают если будут находятся не в рюкзаке или шахтёрском поясе.

Используя планшет доберитесь к месту добычи окситов.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmoAirLock</Key>
      <Value>Войдите в Шлюз</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmoAirLockDescription</Key>
      <Value>Воздушный шлюз - это устройство, которое позволяет проходить людям и предметам между находящейся под давлением базой и ее окружением, минимизируя при этом изменение давления и потери воздуха станции.

Сейчас база не имеет внутренней атмосферы, поэтому шлюз не будет работать правильно, так как для его работы требуется давление в 100 кПа.
Мы все еще можем войти на базу, отменив цикл наддува в шлюзе. Помните об этом, если на вашей базе есть утечка воздуха, и вам нужно войти или выйти из нее, не выполняя цикл.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmoAirLockTask1</Key>
      <Value>Войдите в шлюз и нажмите кнопку «Cycle to Interior/Цикл входа» на консоли. Подождите, пока внешняя дверь закроется, и появится новая кнопка с надписью «Cancel pressurize/Отменить повышение давления». Нажмите эту кнопку, и внутренняя дверь откроется.
</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmosAnalyser</Key>
      <Value>Анализ атмосферы.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AtmosAnalyserDescription</Key>
      <Value>Атмосферный анализатор используется для анализа состава, температуры и давления текущей атмосферы.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TheTabletTaskAtmo</Key>
      <Value>Вставьте {THING:CartridgeAtmosAnalyser} в {THING:ItemTablet}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_Atmo</Key>
      <Value>Создание атмосферы.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoDescription</Key>
      <Value>Самый простой способ создать воздухопроницаемую атмосферу - добыть оксит, а затем бросить его на базе и дать растаять. Это выпустит кислород в атмосферу и увеличит давление воздуха. Будьте осторожны при плавлении оксита, так как это может привести к избыточному давлению на станции и может повредить стены.
Людям для дыхания нужно как минимум 20% кислорода без загрязняющих веществ и ядов. Вы можете иметь небольшое количество углекислого газа в атмосфере, но превышать 10% не рекомендуется.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoTask1</Key>
      <Value>Включите {THING:ItemTablet}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoTask2</Key>
      <Value>Бросьте Оксит в комнату и подождите пока он растает. Это создаст атмосферу, доведя давление до 60 кПа.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Creating_AtmoTask3</Key>
      <Value>Когда давление достигнет приемлемого безопасного уровня, откройте шлем и подышите свежим, свежим воздухом.</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
