<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>FR</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutoiralSmelting</Key>
      <Value>Fonte d&apos;alliage</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralSmeltingDescription</Key>
      <!--This is the description that appers in the menu-->
      <Value>Améliorez vos compétences en métallurgie et apprenez à créer des alliages métalliques pour des constructions plus ambitieuses.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralAtmosphericsSubTitle</Key>
      <Value>Formation pratique : Étape V</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralSmleting</Key>
      <Value>Fonte d&apos;alliage</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralSmletingSubTitle</Key>
      <Value>Formation pratique : Étape V</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralSmletingDescription</Key>
      <Value>Bienvenue Cadet. Stationeer Command est satisfait de vos progrès. Ils vous ont autorisé à améliorer vos compétences. Dans cette phase, nous testerons vos capacités de métallurgiste. Vous allez créer des alliages, afin de créer des structures et des dispositifs plus avancés.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration1T</Key>
      <Value>Fonte</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration1D</Key>
      <Value>Vous avez ajouté beaucoup d’appareils à votre base, et vous commencez à manquer de puissance. Une batterie stationnaire pourrait aider, en vous permettant de stocker l’énergie excédentaire pour une utilisation ultérieure. La construction  de la batterie nécessite de l’acier, donc d’abord, vous devez construire un fourneau pour la fusion des alliages.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5GetFurnace</Key>
      <Value>Ramassez un kit(fourneau) dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5BuildFurnace</Key>
      <Value>Construire le fourneau dans la zone en surbrillance</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5FinishFurnace</Key>
      <Value>Finir la construction du fourneau</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration2D</Key>
      <Value>Les fours produisent des lingots métalliques, de la chaleur et des gaz résiduaires. Le manuel Stationeers suggère de capturer ce gaz pour l’utiliser ailleurs, mais vous n’êtes pas encore prêt pour ça. Vous devrez donc l&apos;évacuer à l’extérieur, pour éviter de vous empoisonner. Cela vous permettra également de vider le four, plus tard.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5BuildPipe</Key>
      <Value>Placez le tuyau dans la zone en surbrillance</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PickUpPipe</Key>
      <Value>Ramassez une ventilation passive dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PickUpPassiveVent</Key>
      <Value>Ramassez une ventilation passive dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5BuildPassiveVent</Key>
      <Value>Placer la ventilation passive dans la zone en surbrillance à l&apos;extérieur</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration3D</Key>
      <Value>La gestion de l&apos;atmosphère sur des roches stériles et sans air fait partie du travail quotidien d&apos;un stationeer. Les pompes de volume sont pratiques. Ajouter-en une à votre réseau de tuyau, et elle fera office de soupape pour maintenir la pression dans le four. Ensuite elle vous permettra d’éliminer les gaz résiduels lorsque vous aurez terminé la fusion.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5BuildPump</Key>
      <Value>Placez la pompe dans la zone en surbrillance</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration4D</Key>
      <Value>Fait intéressant : les accidents liés aux fourneaux ont été la principale cause de démembrement de Stationeer l’an dernier. Vous devez en surveiller la pression et la température en tout temps, sinon cela peut vous causer quelques désagréments. Configurez des consoles pour afficher ces informations à côté du four.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PlaceConsole</Key>
      <Value>Construire une console dans la zone en surbrillance</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PutGasCircuitInConsole</Key>
      <Value>Insérer un Circuit imprimé (Afficheur de gaz) dans la console inachevée</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Finishconsole</Key>
      <Value>Complétez la console avec une plaque de verre</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PutDataDiskInConsole</Key>
      <Value>Insérer le disque de données dans la console</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5ConsoleOn</Key>
      <Value>Activer la console</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration5D</Key>
      <Value>Pour programmer l&apos;affichage de la température du four sur la console, basculez-la en mode &apos;Température&apos;. Cliquer sur le bouton actuellement intitulé &apos;Mode: Pressure&apos;.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5ConfigureGasSensorTask</Key>
      <Value>Mettez la  console en mode &apos;Temperature&apos;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4,5ConfigureGasSensorTask1</Key>
      <Value>Sélectionner le fourneau dans la liste de la console</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4,5ConfigureGasSensorTask2</Key>
      <Value>Configurer la seconde pour lire la pression</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration6D</Key>
      <Value>Excellent, vous êtes prêt à fondre vos premiers alliages. Consultez la Stationpedia pour savoir comment alimenter le fourneau.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PickUpMiningBelt</Key>
      <Value>Ramasser la ceinture de mineur dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5EquiptMiningbelt</Key>
      <Value>Équipez vous de la ceinture de mineur</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5AddOxitetoFurnace</Key>
      <Value>Ajouter 6 Oxites dans le fourneau</Value>
      <!--Change to match tutorial-->
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5AddVolatilestoFurnace</Key>
      <Value>Ajouter 12 volatiles dans le fourneau</Value>
      <!--Change to match tutorial-->
    </Record>
    <Record>
      <Key>5AddCoppertoFurnace</Key>
      <Value>Ajouter 50 minerai de cuivre dans le fourneau</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5AddGoldtoFurnace</Key>
      <Value>Ajouter 50 minerai d&apos;or dans le fourneau</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5HowToMakeSteel</Key>
      <Value>Consulter la page &apos;Acier&apos; de la Stationpedia</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5AddIrontoFurnace</Key>
      <Value>Ajouter 24 fer</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PickUpSteel</Key>
      <Value>Ramassez le lingot d&apos;acier</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5BuildStationBattery</Key>
      <Value>Construise une console  dans la zone en surbrillance</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5TurnBattery</Key>
      <Value>Allumez la batterie stationnaire</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5TurnAPC1</Key>
      <Value>Allumez le Contrôleur d&apos;Alimentation</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5TurnAPC</Key>
      <Value>Allumez le Contrôleur d&apos;Alimentation</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration22D</Key>
      <Value>Félicitations - le système d’alimentation de votre base est terminé! C’est la dernière étape des tests pratiques de la phase V. Appuyez sur le bouton pour transmettre vos résultats à Stationeer Command.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5OnButtonPressTaskT1</Key>
      <Value>Appuyez sur le bouton pour terminer le test</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5AddCoppertoFurnace</Key>
      <Value>Insérer 50 minerai de cuivre dans le fourneau</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5TurnOffVolPump</Key>
      <Value>Eteignez la {THING:StructureVolumePump}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralSmeltingEndDescription</Key>
      <Value>Excellent travail, Cadet - vous avez maîtrisé les bases de la fusion de l’acier.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5OpenMiningbelt</Key>
      <Value>Ouvrez la ceinture de mineur</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5RemoveDataDisk</Key>
      <Value>Retirer le disque de données de la console</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5OpenAPCTask</Key>
      <Value>Allumez le Contrôleur d&apos;Alimentation</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
