<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>RU</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutoiralSmelting</Key>
      <Value>Выплавка Сплавов</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralSmeltingDescription</Key>
      <!--This is the description that appers in the menu-->
      <Value>Улучшите свое мастерство переплавки и научитесь создавать сплавы для более амбициозных построек.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralAtmosphericsSubTitle</Key>
      <Value>Практические Тренировки: Этап V</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralSmleting</Key>
      <Value>Выплавка</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralSmletingSubTitle</Key>
      <Value>Практические Тренировки: Этап V</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralSmletingDescription</Key>
      <Value>Приветствую, кадет. Командование Станционеров удовлетворены твоими успехами. Они поручили тебе улучшить свои навыки. В этой фазе, мы проверим твои способности к переплавке, для создания более продвинутых структур и устройств.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration1T</Key>
      <Value>Выплавка</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration1D</Key>
      <Value>Ты добавил много устройств на свою базу, и теперь у тебя недостаточно энергии. Стационарная батарея может помочь, позволяя хранить излишки энергии для использования в будущем. Для нее нужна сталь, поэтому первым делом, ты должен построить печь для выплавки сплавов.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5GetFurnace</Key>
      <Value>Достаньте из ящика набор для изготовления печи</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5BuildFurnace</Key>
      <Value>Постройте печь в выделенном месте</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5FinishFurnace</Key>
      <Value>Завершите постройку печи</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration2D</Key>
      <Value>Печи производят металлические слитки, тепло и выхлопные газы. Книга советов Станционеров предлагает улавливать этот газ для использования где-либо еще, но вы к этому пока не готовы. Так что вам нужно откачивать его наружу, чтобы избежать отравления. Это так же позволит вентилировать печь, позже.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5BuildPipe</Key>
      <Value>Разместите трубу в подсвеченной области</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PickUpPipe</Key>
      <Value>Возьмите трубу из ящика</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PickUpPassiveVent</Key>
      <Value>Возьмите пассивную вентиляцию из ящика</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5BuildPassiveVent</Key>
      <Value>Разместите вентиляцию снаружи в подсвеченной области</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration3D</Key>
      <Value>Управление атмосферой на бесплодных, безвоздушных глыбах входит в ежедневные обязанности Станционера. Тут пригодятся насосы. Если добавить такой в систему труб, то он будет работать как вентиль, поддерживая давление в печи, и позволяет убирать выхлопные газы когда переплавка закончится.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5BuildPump</Key>
      <Value>Разместите Насос в подсвеченной области</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration4D</Key>
      <Value>Забавный факт: инциденты, связанные с печью были лидирующей причиной увечий в прошлом году. Ты должен следить за ее давлением и температурой все время, или могут случиться &apos;неприятности&apos;. Установи консоли для отображения этой информации, рядом с печью.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PlaceConsole</Key>
      <Value>Разместите консоль в выделенном месте</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PutGasCircuitInConsole</Key>
      <Value>Добавьте плату параметры атмосферы к незаконченной консоли</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Finishconsole</Key>
      <Value>Завершите консоль листом стекла</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PutDataDiskInConsole</Key>
      <Value>Вставьте дата-диск в боковой слот консоли</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5ConsoleOn</Key>
      <Value>Включите консоль</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration5D</Key>
      <Value>Чтобы запрограммировать консоль на отображение температуры печи, переключи режим на &apos;Temperature&apos; нажав на настройку, которая в данный момент назначена на &apos;Pressure&apos;.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5ConfigureGasSensorTask</Key>
      <Value>Установите консоль в режим &apos;Temperature&apos; (Температура)</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4,5ConfigureGasSensorTask1</Key>
      <Value>Выберите печь из списка устройств</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4,5ConfigureGasSensorTask2</Key>
      <Value>Настройте вторую консоль для считывания давления (Pressure)</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration6D</Key>
      <Value>Превосходно. Ты готов переплавлять как ты никогда не переплавлял до этого. Проконсультируйся в Станциопедии чтобы узнать как заправить печь.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5HowToMakeBattery</Key>
      <Value>Изучите страницу строительного набора (батарея) в Stationpedia</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration7D</Key>
      <Value>Превосходно. Ты готов переплавлять как ты никогда не переплавлял до этого. Печи лучше всего работают с постоянной подачей газа, но ты так же можешь запитать ее от горючей смеси. Ты должен быть очень осторожен чтобы добавить точно правильное количество топлива. Отыщи рецепты и пропорции топлива в Stationpedia.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PediaNavigation1</Key>
      <Value>Просмотри страницу &apos;Печь&apos; в Станциопедии чтобы узнать рецепт топлива</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration8D</Key>
      <Value>ODA нуждается в тебе, чтобы освоить Солнечную Систему как можно быстрее. Поэтому мы оставили тебе запас оксида и летучих веществ, чтобы ускорить процесс. Ты найдешь их хранящимися в шахтерском поясе в контейнере.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PickUpMiningBelt</Key>
      <Value>Возьмите пояс шахтера из ящика</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5EquiptMiningbelt</Key>
      <Value>Наденьте пояс шахтера</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration10D</Key>
      <Value>Ресурсы не всегда оказываются в нужном тебе количестве, поэтому тебе нужно разделять их. Льды ломаются легко в твоей мощной хватке.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>OpenOxiteMenu</Key>
      <Value>Кликните на лёд (Оксит)</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5SplitStack</Key>
      <Value>Разделите лед (Оксит) пополам (6)</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration11D</Key>
      <Value>Давай разожжём эту штуку. Это не &apos;лучшая практика&apos; в ODA, но добавление прямо в печь работает как временная мера. Ты должен обрабатывать каждый кусок оксида раздельно, нажимая кнопку &apos;Активировать&apos; несколько раз. Крышка печи откроется когда весь оксид будет обработан.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5AddOxitetoFurnace</Key>
      <Value>Добавьте 6 окситов в печь</Value>
      <!--Change to match tutorial-->
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5IgnitingTheFurnace</Key>
      <Value>Обработайте оксит: нажимайте на кнопку &apos;Активировать&apos; до тех пор, пока крышка не откроется</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5AddVolatilestoFurnace</Key>
      <Value>Добавьте 12 летучих газов в печь</Value>
      <!--Change to match tutorial-->
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5IgnitingTheFurnace</Key>
      <Value>Обработайте оксит: нажимайте на кнопку &apos;Активировать&apos; до тех пор, пока крышка не откроется</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration12D</Key>
      <Value>В этом помещении нет атмосферы, поэтому ты не можешь услышать шум печи - но он ЕСТЬ. Потому приготовь остальные ингредиенты: создание стационарной батареи так же требует медь и золото. Мы оставили тебе руды в шкафчике. Заметка: более высокие температура и давление в печи делают ее скоростной плавильной машиной.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>5AddCoppertoFurnace</Key>
      <Value>Добавьте 50 медной руды в печь</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5OpenFurnaceC</Key>
      <Value>Потяните рычаг печи как завершится выплавка</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5SmeltCopper</Key>
      <Value>Подождите, пока выплавится медный слиток</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration13D</Key>
      <Value>Прекрасно. Теперь переплавь золотой слиток, космический алхимик.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5AddGoldtoFurnace</Key>
      <Value>Вставьте 50 золотой руды в печь</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5OpenFurnace</Key>
      <Value>Выпустите золотой слиток</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5SmeltGold</Key>
      <Value>Подождите, пока выплавится золотой слиток</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration14D</Key>
      <Value>Если ты зашел так далеко, Кадет, твои шансы выживания в этом тесте в принципе больше 50%. Но печь поддерживает давление, даже когда она остывает. Потому если ты не хочешь &apos;взрыва&apos;, провентилируй печь чтобы сбросить ее в начальное состояние.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5TurnOnVolPump</Key>
      <Value>Включи насос чтобы откачать газ</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5VentingTheGases</Key>
      <Value>Позволь давлению опуститься ниже 99кПа</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration15D</Key>
      <Value>Так как теперь давление в печи снизилось до безопасного уровня, выключи насос и заправь печь, чтобы снова заставить ее работать. Если тебе нужна дополнительная руда, она находится во втором шкафчике.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5VentingTheGases2</Key>
      <Value>Заставьте печь снова работать.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration16D</Key>
      <Value>Как в ракетостроении и планировании вечеринок, получение правильных пропорций имеет решающее значение в выплавке сплавов. Обратитесь к Станциопедии чтобы узнать лучшие пропорции железа и углерода для выплавки стали, а так же подходящие давление и температуру.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5HowToMakeSteel</Key>
      <Value>Посмотрите страницу слитка (Стали) в Станциопедии</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration17D</Key>
      <Value>Когда ты добавишь углерод (уголь) и железо из шкафчика в печь, печь начнет автоматически выплавлять сплав. Если ты извлечешь железо перед добавлением угля, у тебя просто получится железный слиток.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5AddIrontoFurnace</Key>
      <Value>Добавьте 24 железа</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5AddCoaltoFurnace</Key>
      <Value>Добавьте 8 угля</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5SmeltSteel</Key>
      <Value>Подождите пока стальной слиток не закончит выплавляться</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PickUpSteel</Key>
      <Value>Извлеките и подберите стальной слиток</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration18D</Key>
      <Value>Отличная работа, Кадет. Теперь у тебя есть все для усовершенствования твоей энергетической системы с помощью стационарной батареи. Напечатай Набор (Батарея) на принтере электроники.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5MakeStationBattery</Key>
      <Value>Напечатайте Набор (Батарея)</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration19D</Key>
      <Value>Превосходно. Стационарные батареи позволяют хранить излишки энергии, так что тебе не придется постоянно генерировать ее. Установи ее рядом с другими батареями в их массиве.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5BuildStationBattery</Key>
      <Value>Установи Набор (Батарея) в подсвеченном месте</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration20D</Key>
      <Value>Просто на всякий случай, батареи должны быть включены чтобы получать энергию. Переключатель питания находится сбоку батареи.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5TurnBattery</Key>
      <Value>Включите батарею с помощью переключателя сбоку</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration21D</Key>
      <Value>Почти готово! Включи источник бесперебойного питания (ИБП) батарейной сети чтобы подключить ее к основной энергетической сети. ИБП изолирует батарейную энергосеть и обеспечивает стабильный, постоянный приток энергии в основную сеть.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5TurnAPC1</Key>
      <Value>Включите ИБП батарейной сети</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5TurnAPC</Key>
      <Value>Включите ИБП основного питания</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5Narration22D</Key>
      <Value>Поздравляю - энергетическая система твоей базы завершена! Это последний этап Практического Тестирования, Фаза V.
Нажми на важную &apos;завершающую&apos; кнопку чтобы отправить твои результаты в Командование Станционеров.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5OnButtonPressTaskT1</Key>
      <Value>Нажмите важную кнопку чтобы завершить испытание</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5AddCoppertoFurnace</Key>
      <Value>Добавьте 50 медной руды в печь</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5TurnOffVolPump</Key>
      <Value>Выключите помпу</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5CloseFurnace</Key>
      <Value>Закрой печь с помощью выпускного рычага</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralSmeltingEndDescription</Key>
      <Value>Отличная работа, Кадет - вы освоили основы выплавки стали.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5OpenMiningbelt</Key>
      <Value>Откройте Шахтёрский пояс</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5PediaNavigationClose</Key>
      <Value>Закройте Станциопедию когда закончите читать</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5RemoveDataDisk</Key>
      <Value>Заберите диск данных из консоли</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5NarrationInsert1D</Key>
      <Value>Твои медный слиток готов. Потяни рычаг чтобы извлечь готовый слиток.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5NarrationInsert2D</Key>
      <Value>Теперь включи основную энергосеть, и ... да будет свет</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>4.5OpenAPCTask</Key>
      <Value>Откройте ИБП сети основного питания</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
