<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Name>Czech</Name>
  <Code>CS</Code>
  <Font>font_russian</Font>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>EscapeFromMarsTitle</Key>
      <Value>Útěk z Marsu [BETA]</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>EscapeFromMarsDescription</Key>
      <Value>K TESTOVÁNÍ: S pouhým skromným množstvím zásob musíte využít svůj důvtip a ducha pro nalezení způsobu, jak přežít na Marsu. Všechny plány nakonec povedou k vybudování rakety, která bude schopna opustit atmosféru Marsu.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: In Case of Emergency -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleInCaseOfEmergency</Key>
      <Value>V případě nouze...</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescInCaseOfEmergency</Key>
      <Value>Tvůj oblek je poškozený, potřebuješ najít nějaké jídlo.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetTape</Key>
      <Value>Najděte {THING:ItemDuctTape}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetFood</Key>
      <Value>Najděte {THING:ItemCerealBar}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1</Key>
      <Value>NOUZOVÁ PŘÍRUČKA</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1Page1</Key>
      <Value>Stránka 1 z 2 \n NEPANIKAŘTE. \n \n Pokud tohle čtete, přežili jste evakuaci - gratuluji. Bez ohledu na vaše prostředí, vaše první priorita je zkontrolovat zdraví své a ostatních okolo vás. Ujistěte se, že zkontrolujete integritu obleků, protože nevíte v jakém prostředí se naleznete, a chránit jakékoliv zásoby kyslíku které máte je rozhodující.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1Page2</Key>
      <Value>Stránka 2 z 2 \n Pokud jste v blízkosti nepoškozeného únikového modulu a připojené bedny se zásobami, měli by jste mít nějaké důležité zásoby které vám pomůžou počkat než přijede pomoc. Pokud ne, vyhledejte přeživší. Dělejte si poznámky o lokacích se zásobami, které vám nejvíce pomůžou při přežívání, jako jsou baterie, jídlo, užitní materiály jako izolepa a přenosné zařízení. \n</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Aquire Raw Materials -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleRawMaterials</Key>
      <Value>Žebrej, zahrabej a kraď</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2</Key>
      <Value>SUROVÉ MATERIÁLY</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescRawMaterials</Key>
      <Value>Najděte způsob, jak vyrobit základní materiály, které potřebujete k zahájení výroby.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetIronIngots</Key>
      <Value>Získejte {THING:ItemIronIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetCopperIngots</Key>
      <Value>Získejte {THING:ItemCopperIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetGoldIngots</Key>
      <Value>Získejte {THING:ItemGoldIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page1</Key>
      <Value>STRÁNKA 1 z 5 \n PROSIT, VRTAT nebo KRÁST\n\n Naštěstí naše výrobní nástroje mají znalosti o všech receptech, které budete pravděpodobně potřebovat ve vaší situaci. Bohužel budou potřebovat suroviny, aby tak učinily. Mohly pocházet z několika zdrojů na základě vaší situace:</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page2</Key>
      <Value>STRÁNKA 2 z 5 \n PROHLEDÁVAT \n \n Pokud je vaše plavidlo ještě z velké části neporušené, můžete najít materiály ve zpracované podobě, ať již ve výrobních strojích nebo v blízkosti.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page3</Key>
      <Value>STRÁNKA 3 z 5 \n DEMONTOVAT \n \nPokud jste schopni najít nebo vyrobit úhlovou brusku, měli byste být schopni ji použít k demontáži některých vraků lodí. Recyklovač lze použít k jejich rozdělení na směs materiálů, z nichž je složka vyrobena, a odstředivka je rozdělí, takže je lze znovu roztavit na použitelné materiály.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page4</Key>
      <Value>STRÁNKA 4 z 5 \nVYKOPAT\n\nVelmi závislé na vašem okolí byly některé průzkumné plavidla vybaveny základním těžebním zařízením. Pokud máte to štěstí, že se ocitnete někde s množstvím minerálních zdrojů, je to jistě životaschopná volba.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page5</Key>
      <Value>STRÁNKA 5 z 5\nTAVENÍ\n\nNejjednodušší způsob, jak přeměnit suroviny na zpracované ingoty připravené k výrobě, je použití obloukové pece a poskytnutí nějaké energie. Pokud jste omezeni zdroji, pravděpodobně by měla být vaší první investicí, jako kdybyste nedokázali zachránit dostatečné množství materiálů, bude to nakonec požadavek zajistit, že budete schopni produkovat více.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Setup Manufacturing -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleSetupManufacturing</Key>
      <Value>Zajištění výrobních prostředků</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3</Key>
      <Value>VÝROBA 101</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescSetupManufacturing</Key>
      <Value>Abychom mohli vyrobit vše, co potřebujeme, měli bychom začít s {THING:ItemKitHydraulicPipeBender} a {THING:ItemKitElectronicsPrinter}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskManufactureHPB</Key>
      <Value>Vyrobte {THING:ItemKitHydraulicPipeBender}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskManufactureEP</Key>
      <Value>Vyrobte {THING:ItemKitElectronicsPrinter}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page1</Key>
      <Value>STRANA 1 z 5\nVÝROBA\nI když je vysoce pravděpodobné, že záchranné práce probíhají na plné obrátky, bude to nejspíše trvat nějaký čas, než se sem někdo dostane. Proto bude vhodné naplánovat delší pobyt a můžete začít výstavbou základní výrobní infrastruktury. Přirozeným výchozím bodem je autosoustruh, který vám umožní vyrobit další výrobní stroje pro konkrétní účely.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page2</Key>
      <Value>STRÁNKA 2 z 5 \nNAPÁJENÍ PRO OSOBU \n\nDoufejme, že v tomto bodě jste našli nějaké baterie a některé prostředky k jejich nabití. Nejjednodušší způsob, jak napájet síť, je připojením baterií k řídící jednotce elektrické energie. Chcete-li poskytnout energii, kterou budete potřebovat pro Tavení a hromadnou výrobu však budete potřebovat něco trochu výhodnější. Nejlepší způsob, jak to zvládnout, závisí na vaší situaci, ale možnosti zahrnují;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page3</Key>
      <Value>STRANA 3 z 5\nGENERÁTOR NA TUHÁ PALIVA\nBude generovat energii spalováním fosilních uhlovodíků v pevné formě. Sada může být vyrobena v tiskárně elektroniky nebo v konstruktérovi.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page4</Key>
      <Value>STRÁNKA 4 z 5 \nGENERÁTOR NA PLYN \nTím bude získána energie ze spalování v důsledku zapálení směsi vodíku a kyslíku. Čisté vypálení bude mít za následek vyšší výkon, ale budete muset pečlivě řídit množství paliva, které je zdrojem a pravděpodobně budete používat transformátor k omezení výkonu nebo budete mít přetížené kabely.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page5</Key>
      <Value>STRÁNKA 5 z 5 \nSOLAR PANELY \nSolární panely.  Jakmile umístíte, musíte je doplnit skleněnou tabulí - ale jakmile je hotovo budou tvořit nominální množství energie v průběhu celého dne. Pomocí klíče můžete nastavit vertikální a horizontální úhel, panel nastavit ke slunci, ale v dlouhodobém horizontu byste se měli podívat na použití logického obvodu a senzoru denního světla, který bude sledovat slunce.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Food Supply -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleFoodSupply</Key>
      <Value>Spolehlivý zdroj potravy</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage4</Key>
      <Value>ZAHRADNICKÁ PŘÍRUČKA</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescFoodSupply</Key>
      <Value>Nevíme, jak dlouho tady budete muset přežít.  Měli bychom připravit obnovitelný zdroj potravy, jen pro případ.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskPrepareAtmos</Key>
      <Value>Vytvořte přetlakovou místnost s atmosférou dostatečnou pro pěstování brambor.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGrowPotato</Key>
      <Value>Pěstujte {THING:ItemPotato} do zralosti.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage4Page1</Key>
      <Value>STRANA 1 ze 2 \nMALÝ ZELENÝ PALEC\nMinimum, které budete potřebovat k tomu, abyste mohli pěstovat plodiny, je Hydroponický zásobník nebo Přenosná Hydroponie. Budete muset zajistit zdroj vody, umístění v atmosféře s alespoň ~20 kPa tlaku, teplotou okolo 20-25 stupňů Celsia a obsahující malé množství oxidu uhličitého.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage4Page2</Key>
      <Value>STRÁNKA 2 z 2\nNejtěžším požadavkem je získání některých semen, abyste mohli začít. Každý únikový modul obsahuje zásobní přepravu s nominálním množstvím semen, abyste mohli začít - ochrana nich je klíčová. Pokud jste se oddělili od únikového modulu, pokud najdete sledovací kartu, můžete ji použít ke hledání majáku.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Spawn Mothership & Engine -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleCreateRocket</Key>
      <Value>Vytvoření rakety</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescCreateRocket</Key>
      <Value>Vytvořte raketu postavením {THING:StructureLaunchPad} a připojením požadovaných modulů k ní.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskBuildLaunchPad</Key>
      <Value>Postavte raketovou startovací rampu</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskBuildEngine</Key>
      <Value>Postavte raketový motor</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskBuildFuelTank</Key>
      <Value>Postavte raketovou palivovou nádrž</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskBuildCommand</Key>
      <Value>Postavte raketový velitelský modul</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTitleLaunchRocket</Key>
      <Value>Vypuštění rakety</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescLaunchRocket</Key>
      <Value>Po natankování nově postavené rakety se můžete konečně vrátit do civilizace.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskLaunchMothership</Key>
      <Value>Vypustit raketu</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
