<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Name>Czech</Name>
  <Code>CS</Code>
  <Font>font_russian</Font>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>EscapeFromMarsTitle</Key>
      <Value>Útěk z Marsu [BETA]</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>EscapeFromMarsDescription</Key>
      <Value>PRO TESTOVÁNÍ: Jen s malým množstvím zásob, musíte využít svého důvtipu a ducha pro to, aby jste našli způsob, jak přežít na Marsu. Všechno podle plánu, nakonec povede k vybudování rakety, která je schopná opustit atmosféru Marsu.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: In Case of Emergency -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleInCaseOfEmergency</Key>
      <Value>V případě nouze...</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescInCaseOfEmergency</Key>
      <Value>Tvůj oblek je poškozený a musíš najít nějaké jídlo.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetTape</Key>
      <Value>Najdi nějaké {THING:ItemDuctTape}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetFood</Key>
      <Value>Najdi {THING:ItemCerealBar}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1</Key>
      <Value>NOUZOVÁ PŘÍRUČKA</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1Page1</Key>
      <Value>Stránka 1 z 2 \n NEPANIKAŘTE. \n \n Pokud tohle čtete, přežili jste evakuaci - gratuluji. Bez ohledu na vaše prostředí, vaše první priorita je zkontrolovat zdraví své a ostatních okolo vás. Ujistěte se, že zkontrolujete integritu obleků, protože nevíte v jakém prostředí se naleznete, a chránit jakékoliv zásoby kyslíku které máte je rozhodující.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1Page2</Key>
      <Value>Stránka 2 z 2 \n Pokud jste v blízkosti nepoškozeného únikového modulu a připojené bedny se zásobami, měli by jste mít nějaké důležité zásoby které vám pomůžou počkat než přijede pomoc. Pokud ne, vyhledejte přeživší. Dělejte si poznámky o lokacích se zásobami, které vám nejvíce pomůžou při přežívání, jako jsou baterie, jídlo, užitní materiály jako izolepa a přenosné zařízení. \n</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Aquire Raw Materials -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleRawMaterials</Key>
      <Value>Žebrej, Zahrabej a Kraď</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2</Key>
      <Value>NEZPRACOVANÉ MATERIÁLY</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescRawMaterials</Key>
      <Value>Najdi způsob, jak produkovat základní materiály, které potřebujete na dostání manufaktury pod kontrolu.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetIronIngots</Key>
      <Value>Získejte {THING:ItemIronIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetCopperIngots</Key>
      <Value>Získejte {THING:ItemCopperIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetGoldIngots</Key>
      <Value>Získejte {THING:ItemGoldIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page1</Key>
      <Value>STRÁNKA 1 z 5 \n PROSIT, VRTAT nebo KRÁST\n\n Naštěstí naše výrobní nástroje mají znalosti o všech receptech, které budete pravděpodobně potřebovat ve vaší situaci. Bohužel budou potřebovat suroviny, aby tak učinily. Mohly pocházet z několika zdrojů na základě vaší situace:</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page2</Key>
      <Value>STRÁNKA 2 z 5 \n PROHLEDÁVAT \n \n Pokud je vaše plavidlo ještě z velké části neporušené, můžete najít materiály ve zpracované podobě, ať již ve výrobních strojích nebo v blízkosti.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page3</Key>
      <Value>STRÁNKA 3 z 5 \n DEMONTOVAT \n \n Pokud jste schopni najít nebo vyrobit úhlovou brusku, měli byste ji použít k demontáži některých lodních vraků. Recyklovač může být použit k rozbití těchto složek do směsi jeho složkových materiálů a odstředivka je oddělí, aby mohla být znovu roztavena do použitelných materiálů.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page4</Key>
      <Value>STRÁNKA 4 of 5 \nVYKOPAT\n\nVelmi závislé na vašem okolí byly některé průzkumné plavidla vybaveny základním těžebním zařízením. Pokud máte to štěstí, že se ocitnete někde s množstvím minerálních zdrojů, je to jistě životaschopná volba.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page5</Key>
      <Value>STRÁNKA 5 of 5\nTAVENÍ\n\nNejjednodušší způsob, jak přeměnit suroviny na zpracované ingoty připravené k výrobě, je použití obloukové pece a poskytnutí nějaké energie. Pokud jste omezeni zdroji, pravděpodobně by měla být vaší první investicí, jako kdybyste nedokázali zachránit dostatečné množství materiálů, bude to nakonec požadavek zajistit, že budete schopni produkovat více.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Setup Manufacturing -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleSetupManufacturing</Key>
      <Value>Zachycení výrobních prostředků</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3</Key>
      <Value>VÝROBA 101</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescSetupManufacturing</Key>
      <Value>Abychom mohli vyrobit vše, co potřebujeme, měli bychom začít s {THING:ItemKitHydraulicPipeBender} a {THING:ItemKitElectronicsPrinter}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskManufactureHPB</Key>
      <Value>Vyrob {THING:ItemKitHydraulicPipeBender}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskManufactureEP</Key>
      <Value>Vyrob {THING:ItemKitElectronicsPrinter}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page1</Key>
      <Value>STRÁNKA 1 of 5\nVÝROBA \nI když je velice pravděpodobné, že záchranné práce již probíhají, může to trvat nějaký čas, než budou schopni vás kontaktovat. Bylo by vhodné plánovat delší pobyt. Budete muset vytvořit základní výrobní infrastrukturu. Automatický soustruh je přirozeným výchozím bodem, který vám umožní vytvořit více craftingových strojů specifických pro danou práci.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Food Supply -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleFoodSupply</Key>
      <Value>Spolehlivý Zdroj Potravy</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskPrepareAtmos</Key>
      <Value>Vytvořte tlakovou místnost s atmosférou dostatečnou k pěstování brambor.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Spawn Mothership & Engine -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleCreateMothership</Key>
      <Value>Vytvoření Mateřské Lodi</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage5</Key>
      <Value>VESMÍRNÉ HLÍDÁNÍ</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescCreateMothership</Key>
      <Value>Vytvořte Mateřskou loď vyrobením {THING:MothershipCore} pomocí {THING:ItemKitMotherShipCore} a připojení {THING:StructureRocketEngine}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskSpawnMothershipCore</Key>
      <Value>Použijte {THING:ItemKitMotherShipCore}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskAttachEngine</Key>
      <Value>Připojte {THING:StructureRocketEngine} na {THING:MothershipCore}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTitleLaunchMothership</Key>
      <Value>Odpálení Mateřské Lodi</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Launch -->
    <Record>
      <Key>MarsTaskLaunchMothership</Key>
      <Value>Odpalte svou mateřskou loď do výšky 100m</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage6</Key>
      <Value>UNIKNI</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
