<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Name>Czech</Name>
  <Code>CS</Code>
  <Font>font_russian</Font>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>EscapeFromMarsTitle</Key>
      <Value>Útěk z Marsu [BETA]</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>EscapeFromMarsDescription</Key>
      <Value>K TESTOVÁNÍ: S pouhým skromným množstvím zásob musíte využít svůj důvtip a ducha pro nalezení způsobu, jak přežít na Marsu. Všechny plány nakonec povedou k vybudování rakety, která bude schopna opustit atmosféru Marsu.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: In Case of Emergency -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleInCaseOfEmergency</Key>
      <Value>V případě nouze...</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescInCaseOfEmergency</Key>
      <Value>Váš oblek je poškozený a musíte si najít nějaké jídlo.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetTape</Key>
      <Value>Najděte {THING:ItemDuctTape}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetFood</Key>
      <Value>Najděte {THING:ItemCerealBar}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1</Key>
      <Value>NOUZOVÁ PŘÍRUČKA</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1Page1</Key>
      <Value>STRANA 1 ze 2\nNEPROPADEJTE PANICE\nPokud tohle čtete, přežili jste evakuaci - gratulujeme. Bez ohledu na vaše prostředí je vaší první prioritou kontrola zdraví sebe a ostatních okolo vás. Ujistěte se, že jste zkontrolovali integritu obleku, protože nevíte, do jakého prostředí se dostanete a ochrana vašich zásob vzduchu může být rozhodující.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1Page2</Key>
      <Value>STRANA 2 ze 2\nPokud jste poblíž nepoškozeného únikového modulu a připojené zásobovací bedny, měli byste mít nějaké důležité zásoby, které vám pomohou počkat na záchranu. Pokud ne, vyhledejte přeživší. Všímejte si umístění nebo rovnou sbírejte zásoby, které mají zásadní význam pro přežití, například jídlo, baterie, spotřební materiál jako lepící páska a přenosné vybavení pro přežití.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Aquire Raw Materials -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleRawMaterials</Key>
      <Value>Žebrat, vrtat a krást</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2</Key>
      <Value>SUROVÉ MATERIÁLY</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescRawMaterials</Key>
      <Value>Najděte způsob, jak vyrobit základní materiály, které potřebujete k zahájení výroby.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetIronIngots</Key>
      <Value>Získejte {THING:ItemIronIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetCopperIngots</Key>
      <Value>Získejte {THING:ItemCopperIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetGoldIngots</Key>
      <Value>Získejte {THING:ItemGoldIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page1</Key>
      <Value>STRANA 1 z 5\nŽEBRAT, VRTAT nebo KRÁST\nNaštěstí všechny naše výrobní stroje mají recepty, které ve své situaci budete pravděpodobně potřebovat, ale jsou k tomu bohužel nutné suroviny. Ty mohou pocházet z několika zdrojů na základě vaší situace:</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page2</Key>
      <Value>STRANA 2 z 5\nPROHLEDÁVAT\nPokud je vaše loď stále z velké části neporušená, můžete najít materiály v jejich zpracované podobě, a to uvnitř výrobních strojů nebo uskladněny někde poblíž.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page3</Key>
      <Value>STRANA 3 z 5\nDEMONTOVAT\nPokud jste schopni najít nebo vyrobit úhlovou brusku, měli byste ji použít k demontáži vraků lodí. Recyklátor může být použít k rozložení těchto částí do směsi materiálů a odstředivka je oddělí, takže mohou být přetaveny na použitelné materiály.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page4</Key>
      <Value>STRANA 4 z 5\nVYKOPAT\nNěkterá průzkumná plavidla byla velmi závislá na vašem okolí a byla vybavena základním těžebním zařízením. Pokud máte tedy to štěstí a ocitnete se někde s množstvím nerostných surovin, je to určitě schůdná volba.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page5</Key>
      <Value>STRANA 5 z 5\nTAVENÍ\nNejjednodušší způsob, jak přeměnit suroviny na ingoty připravené k výrobě, je použití obloukové pece a poskytnutí ji nějaké energie. Pokud nemůžete zachránit dostatečné množství materiálů, měla by to být pravděpodobně vaše první investice, protože bude muset časem zajistit schopnost větší produkce.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Setup Manufacturing -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleSetupManufacturing</Key>
      <Value>Zajištění výrobních prostředků</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3</Key>
      <Value>VÝROBA 101</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescSetupManufacturing</Key>
      <Value>Abyste mohli vyrobit vše, co budete potřebovat, měli byste začít s {THING:ItemKitHydraulicPipeBender} a {THING:ItemKitElectronicsPrinter}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskManufactureHPB</Key>
      <Value>Vyrobte {THING:ItemKitHydraulicPipeBender}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskManufactureEP</Key>
      <Value>Vyrobte {THING:ItemKitElectronicsPrinter}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page1</Key>
      <Value>STRANA 1 z 5\nVÝROBA\nI když je vysoce pravděpodobné, že záchranné práce probíhají na plné obrátky, bude to nejspíše trvat nějaký čas, než se sem někdo dostane. Proto bude vhodné naplánovat delší pobyt a můžete začít výstavbou základní výrobní infrastruktury. Přirozeným výchozím bodem je autosoustruh, který vám umožní vyrobit další výrobní stroje pro konkrétní účely.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page2</Key>
      <Value>STRANA 2 z 5\nNAPÁJENÍ PRO OSOBU\nDoufejme, že jste v tomto okamžiku našli nějaké baterie a některé prostředky k jejich nabití. Nejjednodušší způsob napájení sítě je zapojení baterie do regulátoru napěťového okruhu. Chcete-li však poskytnout energii potřebnou pro tavení a hromadnou výrobu, budete potřebovat něco trochu pohodlnějšího. Nejlepší způsob, jak to vyřešit, závisí na vaší situaci a možnosti máte;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page3</Key>
      <Value>STRANA 3 z 5\nGENERÁTOR NA TUHÁ PALIVA\nBude generovat energii spalováním fosilních uhlovodíků v pevné formě. Sada může být vyrobena v tiskárně elektroniky.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page4</Key>
      <Value>STRANA 4 z 5\nGENERÁTOR NA PLYN\nTím bude získána energie ze spalování v důsledku zapálení palivové směsi vodíku a kyslíku. Čisté spalování bude mít za následek větší výkon, ale budete muset pečlivě řídit přiváděné množství paliva a pravděpodobně i použít transformátor k omezení výkonu, jinak budete mít přetížené kabely.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page5</Key>
      <Value>STRANA 5 z 5\nSOLÁRNÍ PANELY\nPo umístění je musíte doplnit skleněnou tabulí - ale jakmile máte hotovo, generují během dne jmenovité množství energie. Pomocí hasáku můžete upravit vertikální i horizontální úhel, aby panel směřoval ke slunci, ale z dlouhodobého hlediska se budete chtít podívat na použití logických obvodů a senzoru denního světla pro automatizovaný provoz.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Food Supply -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleFoodSupply</Key>
      <Value>Spolehlivý zdroj jídla</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage4</Key>
      <Value>ZAHRADNICKÁ PŘÍRUČKA</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescFoodSupply</Key>
      <Value>Nevíme, jak dlouho tady budete muset přežít a pro každý případ byste si měl připravit obnovitelný zdroj jídla.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskPrepareAtmos</Key>
      <Value>Vytvořte přetlakovou místnost s atmosférou dostatečnou pro pěstování brambor.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGrowPotato</Key>
      <Value>Pěstujte {THING:ItemPotato} do zralosti.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage4Page1</Key>
      <Value>STRANA 1 ze 2\nMALÉ ZELENÉ PALCE\nÚplné minimum, které potřebujete k pěstování plodin, je Hydroponický zásobník nebo Přenosná Hydroponie. Budete muset zajistit zdroj vody, umístění v atmosféře s alespoň ~20 kPa tlaku, teplotou okolo 20-25 stupňů Celsia a obsahující malé množství oxidu uhličitého.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage4Page2</Key>
      <Value>STRANA 2 ze 2\nNejnáročnějším požadavkem je získání některých semen, abyste mohli začít. Každý únikový modul obsahuje zásobovací bednu s nominálním množstvím semen, které vám pomohou začít - jejich ochrana je klíčová. Pokud jste se oddělili od svého únikového modulu, hledejte lokalizační kazetu a použijte ji k hledání majáku.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Spawn Mothership & Engine -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleCreateRocket</Key>
      <Value>Vytvoření rakety</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescCreateRocket</Key>
      <Value>Vytvořte raketu postavením {THING:StructureLaunchPad} a připojením požadovaných modulů k ní.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskBuildLaunchPad</Key>
      <Value>Postavte raketovou startovací rampu</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskBuildEngine</Key>
      <Value>Postavte raketový motor</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskBuildFuelTank</Key>
      <Value>Postavte raketovou palivovou nádrž</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskBuildCommand</Key>
      <Value>Postavte raketový velitelský modul</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTitleLaunchRocket</Key>
      <Value>Vypuštění rakety</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescLaunchRocket</Key>
      <Value>Po natankování nově postavené rakety se můžete konečně vrátit do civilizace.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskLaunchMothership</Key>
      <Value>Vypustit raketu</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
