<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Name>Russian</Name>
  <Code>RU</Code>
  <Font>font_russian</Font>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>EscapeFromMarsTitle</Key>
      <Value>Побег с Марса [BETA]</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>EscapeFromMarsDescription</Key>
      <Value>Имея лишь скудное количество припасов, вы должны использовать свое остроумие и дух, чтобы найти способ выжить на Марсе.  Все, что идет по плану, в конечном итоге приведет к созданию ракеты, способной покинуть атмосферу Марса.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: In Case of Emergency -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleInCaseOfEmergency</Key>
      <Value>В случае черезвычайного происшествия...</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescInCaseOfEmergency</Key>
      <Value>Ваш костюм поврежден и вам следует найти еды.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetTape</Key>
      <Value>Найдите немного {THING:ItemDuctTape}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetFood</Key>
      <Value>Найдите {THING:ItemCerealBar}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1</Key>
      <Value>АВАРИЙНОЕ РУКОВОДСТВО</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1Page1</Key>
      <Value>Страница 1 из 2 \nЕсли вы читаете это, вы пережили эвакуацию - поздравляю. Независимо от вашего окружения, ваша задача - проверить здоровье себя и окружающих. Обязательно проверьте целостность костюма и крайне важно защитить любой имеющийся у вас запас воздуха.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1Page2</Key>
      <Value>Страница 2 из 2 \nЕсли вы находитесь рядом с неповрежденной спасательной капсулой и прикрепленным ящиком с припасами, тогда вы можете дождаться спасения. Если нет, то ищите выживших. Вы должны обязательно указать местоположение или собрать материалы для вашего выживания, такие как еда, батареи, вспомогательные материалы, скотч и портативное оборудование для выживания.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Aquire Raw Materials -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleRawMaterials</Key>
      <Value>Копай, Ломай, Грабь</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2</Key>
      <Value>СЫРЬЕ</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescRawMaterials</Key>
      <Value>Найдите способ производства основных материалов, необходимых для начала производства.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetIronIngots</Key>
      <Value>Получите {THING:ItemIronIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetCopperIngots</Key>
      <Value>Получите {THING:ItemCopperIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetGoldIngots</Key>
      <Value>Получите {THING:ItemGoldIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page1</Key>
      <Value>Страница 1 из 5 \nК счастью, наши производственные инструменты знают все рецепты, которые понадобяться вам в вашей ситуации, но для этого им нужно сырье. Их можно найти в разных местах в зависимости от вашей ситуации:</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page2</Key>
      <Value>Страница 2 из 5 \nЕсли ваш корабль не поврежден, вы можете найти материалы в переработанном виде внутри производственных машин или рядом с ними.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page3</Key>
      <Value>Страница 3 из 5 \nЕсли вам удастся найти или изготовить болгарку, ее можено использовать для демонтажа некоторых корабельных обломков.  Утилизатор может быть использован для разделения их на смесь компонентов, а центрифуга разделит их так, чтобы можно было переплавить в пригодные материалы.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page4</Key>
      <Value>Страница 4 из 5 \nОсмотритесь вокруг, некоторые исследовательские суда были оснащены горным оборудованием. Если повезет оказаться рядом с залежами руды, это поможет выжить.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page5</Key>
      <Value>Страница 5 из 5 \nСамый простой способ превращения сырья в слитки, готовые к производству - это использование дуговой печи и обеспечение ее электричеством. Если вы ограничены в ресурсах, это первое во что нужно вложениться.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Setup Manufacturing -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleSetupManufacturing</Key>
      <Value>Получение средств производства</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3</Key>
      <Value>ПРОИЗВОДСТВО 101</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescSetupManufacturing</Key>
      <Value>Чтобы изготовить все, что нам нужно, мы должны начать с {THING:ItemKitHydraulicPipeBender} и {THING:ItemKitElectronicsPrinter}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskManufactureHPB</Key>
      <Value>Создайте {THING:ItemKitHydraulicPipeBender}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskManufactureEP</Key>
      <Value>Создайте {THING:ItemKitElectronicsPrinter}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page1</Key>
      <Value>Страница 1 из 5 \n ИЗГОТОВЛЕНИЕ \n Хотя весьма вероятно, что спасательные работы уже ведутся, может пройти некоторое время, прежде чем они смогут связаться с вами.  Было бы целесообразно планировать более длительное пребывание.  Вам необходимо настроить базовую производственную инфраструктуру.  Автолат является отправной точкой, и это позволит вам создавать более специфические крафтовые машины.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page2</Key>
      <Value>Страница 2 из 5 \n ВЛАСТЬ ЧЕЛОВЕКУ \n \n Надеемся, что к этому моменту вы нашли несколько батарей и средства для их зарядки. Самый простой способ подачи питания в сеть - это подключение батарей к источнику бесперебойного питания UPS. Однако для обеспечения мощностей, необходимых, для плавки и массового производства, вам понадобится что-то более удобное. Лучший способ справиться с этим зависит от вашей ситуации, но есть выбор:</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page3</Key>
      <Value>Страница 3 из 5 \n Твердотопливный генератор \n Он будет генерировать энергию путем сжигания ископаемых углеводородов. Комплект может быть изготовлен на принтере электроники или фабрикаторе.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page4</Key>
      <Value>Страница 4 из 5 \n ГАЗОВЫЙ ГЕНЕРАТОР \n Извлекает энергию от сгорания смеси водорода/кислорода. Чистое сгорание приведет к большей выходной мощности, но вам нужно будет тщательно контролировать количество подаваемого топлива и использовать трансформатор для ограничения выходной мощности, так как будете страдать от перегрузки кабелей.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page5</Key>
      <Value>Страница 5 из 5 \n СОЛНЕЧНЫЕ ПАНЕЛИ \n Солнечные панели. После размещения вам необходимо накрыть их листом стекла, как только это будет сделано, они начнут генерировать небольшое количество энергии в течение дня. Вы можете использовать свой гаечный ключ, чтобы отрегулировать вертикальный и горизонтальный угол, попытаться повернуться лицом к солнцу, но в долгосрочной перспективе вы можете захотеть использовать логическую схему и датчик дневного света, чтобы отслеживать его.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Food Supply -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleFoodSupply</Key>
      <Value>Надежный источник питания</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage4</Key>
      <Value>САДОВОДСТВО</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescFoodSupply</Key>
      <Value>Мы не знаем, как долго вам нужно выживать здесь.  На всякий случай мы должны приготовить возобновляемый источник пищи.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskPrepareAtmos</Key>
      <Value>Создайте герметичную комнату с атмосферой, достаточной для выращивания картофеля.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGrowPotato</Key>
      <Value>Вырастить {THING:ItemPotato} до зрелости.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage4Page1</Key>
      <Value>Страница 1 из 2 \nМинимум, который понадобится для выращивания сельскохоз культур - это гидрапонная установка или переносная гидропоника. Они должно быть обеспечены водой и помещены в атмосферу, минимум 20 кПа, примерно 20-25 С и содержащую небольшое количество СО2.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage4Page2</Key>
      <Value>Страница 2 из 2 \nСамое сложное - получить несколько семян для старта. Каждая спасательная капсула содержит ящик снабжения с небольшим количеством семян - защита их имеет решающее значение.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Spawn Mothership & Engine -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleCreateMothership</Key>
      <Value>Создание Космического корабля</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage5</Key>
      <Value>КОСМИЧЕСКОЕ ПУТЕШЕСТВИЕ</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescCreateMothership</Key>
      <Value>Создайте Космический корабль, создав {THING:MothershipCore} используя {THING:ItemKitMotherShipCore} и прикрепите {THING:StructureRocketEngine} к нему</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskSpawnMothershipCore</Key>
      <Value>Используйте {THING:ItemKitMotherShipCore}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskAttachEngine</Key>
      <Value>Прикрепите {THING:StructureRocketEngine} к {THING:MothershipCore}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTitleLaunchMothership</Key>
      <Value>Запуск Космического Корабля</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage5Page1</Key>
      <Value>Страница 1 из 2 \nТеперь, когда еда под контролем, у вас есть настоящая работа. Пстроить и заправить корабль, чтобы улететь с этой скалы, все это будет непросто. Вам потребуются современные сплавы, безопасная система плавки льдов и создания/хранения большого количества топлива.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage5Page2</Key>
      <Value>Страница 2 из 2 \nМинимум, который вам понадобится для корабля - это ядро с парой двигателей установленных в правильном направлении и звездным якорем, который при включении и выключении позволит вашему кораблю двигаться. Командное кресло рекомендуется поставить.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Launch -->
    <Record>
      <Key>MarsDescLaunchMothership</Key>
      <Value>Взлетай в космос и верни свое место в небе!</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskLaunchMothership</Key>
      <Value>Запустите ваш Космический Корабль на высоту 100 метров</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage6</Key>
      <Value>ПОБЕГ</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage6Page1</Key>
      <Value>Страница 1 из 1 \nВЗЛЕТ \nЗаставьте эту штуку покинуть планету. Убедитесь, что у вас достаточно топлива для двигателей! Удачи!</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
