<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>ES</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutoiralConstruction</Key>
      <Value>Construcción</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralConstructionDescription</Key>
      <Value>La construcción de bases para la ODA comienza con la comprensión de los conceptos básicos de la construcción.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralConstructionSubTitle</Key>
      <Value>Entrenamiento práctico: Fase II</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>IntoTutoiralConstructionDescription</Key>
      <Value>Hola, cadete. Ha demostrado habilidades esenciales de Stationeer, ahora es el momento de ponerlas a trabajar.
Los Stationeers son constructores, por encima de todo. Probemos tus habilidades básicas de construcción.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2PutAwayScrewDriver</Key>
      <Value>Recoja el destornillador y colóquelo en el cinturón de herramientas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2PutAwayAngleGrinder</Key>
      <Value>Equipa la radial en cualquier mano.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2PutAwayPowerdrill</Key>
      <Value>Recoge el taladro, colocalo en el cinturon de herramientas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration1T</Key>
      <Value>Entrenamiento Táctico: Fase 1</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration1D</Key>
      <Value>Sin herramientas, un Stationeer está indefenso contra el universo hostil.
Ve a la caja y recoge tus herramientas, antes de que suceda algo terrible.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration2D</Key>
      <Value>En esta simulación de entrenamiento de ODA, las paredes fueron &apos;dañadas&apos; por una lluvia de meteoritos.
Para reemplazarlos, primero debe quitar los marcos dañados con una radial.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration2T</Key>
      <Value>Deconstruir</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>T2Deconstruct1</Key>
      <Value>Quitar el marco destruido 1.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>T2Deconstruct2</Key>
      <Value>Quitar el marco destruido 2.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration3T</Key>
      <Value>Construcción </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration3D</Key>
      <Value>Asegúrese de que esta base esté ordenada para el próximo cadete: termine de construir las paredes de la base.
Comienza con los marcos de hierro.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>BuildFramesTutorial2N1</Key>
      <Value>Construye el marco en un lugar destacado.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>BuildIronFramesT2</Key>
      <Value>Marcos completos con planchas de hierro + soldador en mano activa.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration5T</Key>
      <Value>Decostruyendo el Torno Automático</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration5D</Key>
      <Value>La precisión y la planificación son habilidades esenciales de Stationeer. El último cadete fue expulsado del programa por construir el torno automatico en el lugar equivocado.
Desmontalo pieza por pieza, luego reconstruyelo en la posición correcta.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>DeconstructAutolatherT2t1</Key>
      <Value>Fase de desmontaje del torno automatico 5, desmontalo con el taladro. </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>DeconstructAutolatherT2t2</Key>
      <Value>Fase de desmontaje del torno automatico 4, desmontalo con la radial.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>DeconstructAutolatherT2t3</Key>
      <Value>Fase de desmontaje del torno automatico 3, desmontalo con las tijeras.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>DeconstructAutolatherT2t4</Key>
      <Value>Fase de desmontaje del torno automatico 2, desmontalo con la radial de nuevo.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>DeconstructAutolatherT2t5</Key>
      <Value>Fase de desmontaje del torno automatico 1, desmontalo con la llave inglesa.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration6T</Key>
      <Value>Costruyendo el Torno Automático.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration6D</Key>
      <Value>Tiene todo lo que necesita para reconstruir el torno automático en la posición correcta resaltada. Entonces deberías hacer eso, Ahora.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Tutorial2AutolatePlacement</Key>
      <Value>Coloca el kit de torno automatico.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Tutorial2AutolateConstruct</Key>
      <Value>Fase 2 de construccion del torno automatico con el soldador y placas de hierro</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Tutorial2AutolateConstruct2</Key>
      <Value>Fase 3 de construccion del torno automatico con bobina de cable</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Tutorial2AutolateConstruct3</Key>
      <Value>Fase 4 de construccion del torno automatico con el soldador y placas de plastico</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Tutorial2AutolateConstruct4</Key>
      <Value>Fase 5 de construccion del torno automatico con el destornillador</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration7T</Key>
      <Value>Eliminacion de cables dañados.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration7D</Key>
      <Value>Sin energia, no se puede fabricar mucho. Para encender la estación, debe volver a conectar los paneles solares a la red. Empiece por quitar los cables dañados.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>T2Deconstruct3</Key>
      <Value>Elimina el cable dañado 1 con las tijeras</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>T2Deconstruct4</Key>
      <Value>Elimina el cable dañado 2 con las tijeras</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>T2Deconstruct5</Key>
      <Value>Elimina el cable dañado 3 con las tijeras</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration8T</Key>
      <Value>Colocacion del cable.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration8D</Key>
      <Value>El diseño de redes eléctricas es una parte central de la construcción de la base.
Conecte los paneles solares a la red eléctrica utilizando cables de la caja. Como muchos kits, los cables ofrecen varias opciones para desplazarse.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Tutorial2HCablePlacement</Key>
      <Value>Reemplace el cable recto pesado faltante.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Tutorial2HCablePlacement2</Key>
      <Value>Reemplace la union de cable pesado faltante.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>Tutorial2HCablePlacement3</Key>
      <Value>Reemplace el cable recto pesado faltante 2.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration9T</Key>
      <Value>Energia de reserva.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration9D</Key>
      <Value>¡Aún no ha terminado, Cadete! A veces oscurece, así que creemos un sistema de energía de reserva, usando un generador de combustible sólido.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration10D</Key>
      <Value>Necesitas conectar el generador a la red de energia.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration11T</Key>
      <Value>Unión superpuesta</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration11D</Key>
      <Value>Utilice la función &apos;superposición&apos; para vincular nuevos cables a una red existente.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2GetSolidGenerator</Key>
      <Value>Coge el kit de generador solido de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2PlaceSolidGenerator</Key>
      <Value>Coloca el generador de combustible solido</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2MergeEvent</Key>
      <Value>Usa las tijeras y cable para crear una union.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration12T</Key>
      <Value>Encenderse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration12D</Key>
      <Value>Los controladores de energía de área separan la energía y los datos en subredes, estabilizan su flujo eléctrico y brindan energía de reserva. Solo tenga cuidado en qué dirección los instala.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2GetAPC</Key>
      <Value>Coge el controlador de energia (APC) de la caja.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2PlaceAPC</Key>
      <Value>Coloca el APC en la posicion resaltada con la posicion correcta.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration13D</Key>
      <Value>Ahora enciende el generador usando el carbón que se encuentra en la caja.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration14D</Key>
      <Value>El APC también carga las baterías, lo cual es bueno: la ODA recomienda tener a mano varias baterías cargadas en todo momento. En caso de interrupción, la batería también proporcionará energía de reserva brevemente.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2GetBatt</Key>
      <Value>Obtener la batería de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2OpenAPCTask</Key>
      <Value>Abrir el APC con la palanca del cajón.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2GetCoal</Key>
      <Value>Obtener carbón de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AddCoalToGenerator</Key>
      <Value>Añade carbón al generador</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2TurnOnGenerator</Key>
      <Value>Enciende el generador</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>PlaceBatt</Key>
      <Value>Añade la batería al APC</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration15D</Key>
      <Value>Bien hecho, has completado la red eléctrica. Lo hiciste mejor que el último cadete.
Encienda el APC para activar la red y deje que haya LUZ.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration17D</Key>
      <Value>Puede encontrar más información en la Stationpedia. Presione F1 para actualizar su conocimiento del APC, consultando la entrada en la Stationpedia.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2FlipSwitch</Key>
      <Value>Enciende el APC.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2PediaOpen</Key>
      <Value>Abrir la Stationpedia</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2PediaNavigation</Key>
      <Value>Navegue a la página de Control de Energía del Área.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2GettingHelpClose</Key>
      <Value>Cierre la Stationpedia</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration16T</Key>
      <Value>Completados.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2Narration16D</Key>
      <Value>Buen trabajo, cadete. Ha reparado las paredes y ha terminado un sistema de energía. Ese es el último paso de la Fase II.
Presione el botón &quot;Completar&quot; para transmitir sus resultados al Comando de la Estación, y seguiremos adelante.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2OnButtonPressTaskT1</Key>
      <Value>Presione el botón para completar la prueba.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2GetCableHCoil</Key>
      <Value>Consigue cable pesado de Crate.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2GetFrames</Key>
      <Value>Consigue marcos de hierro de la caja.</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
