<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>ES</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutoiralHydroponicsAndFood</Key>
      <Value>Hidropónia, Hidratación + Comida</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralHydroponicsAndFood</Key>
      <!--This is the description that appers in the menu-->
      <Value>Hidropónia, Hidratación + Comida</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralHydroponicsAndFoodSubTitle</Key>
      <Value>¿Empezando a sentir hambre? Pon a prueba tu capacidad para mantenerte fuera del mundo.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralHydroponicsAndFoodSubTitle2</Key>
      <Value>Entrenamiento Práctico: Fase VI.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralHydroponicsAndFoodDescription</Key>
      <Value>Bienvenido Cadete. Es hora de poner a prueba tu capacidad para mantenerte lejos, lejos de casa.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6Narration1D2</Key>
      <Value>En esta fase, probaremos tu capacidad para mantenerte hidratado y cultivar alimentos, y luego cocinaremos para convertirlos en algo útil. Comience configurando una estación de recarga de botellas de agua.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6Narration1D</Key>
      <Value>En cualquier sistema de hidratación, necesitas un lugar para almacenar agua. Construye un depósito de agua y un conector de depósito de agua, para poder conectarlo a la red de tuberías. </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6BuildTankConnecter</Key>
      <Value>Construya el conector de tanques en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6MoveThingArea</Key>
      <Value>Coloque el tanque de agua en el conector del tanque.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ConnectTankToConnecter</Key>
      <Value>Use una llave para conectar el tanque de agua al conector del tanque.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6Narration3D</Key>
      <Value>Termine la red de tuberías de líquido conectando las tuberías de líquido al conector del tanque.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6GetPipe</Key>
      <Value>Coge las tuberias de liquidos de la caja.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6BuildPipe</Key>
      <Value>Coloque una tubería de unión en T en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6BuildPipept2</Key>
      <Value>Coloque la tubería en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6BuildPipept3</Key>
      <Value>Coloque la tuberia de unión en T en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6Narration4D</Key>
      <Value>Antes de plantar algo, instale una luz de crecimiento para que usted también pueda crecer durante toda la noche, hermano.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6GetGrowLight</Key>
      <Value>Consigue el kit de luz de cultivo de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6BuildGrowLight</Key>
      <Value>Coloca la luz de cultivo en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6GrowLightOn</Key>
      <Value>Enciende la luz de cultivo</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6Narration5D</Key>
      <Value>Las diferentes plantas requieren diferentes proporciones atmosféricas.
Pero hoy, solo estamos probando lo básico: tienes agua, luz y la mezcla de gas correcta, así que es hora de plantar trigo en cada una de las bandejas hidropónicas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6GetWheat</Key>
      <Value>Coge semillas de trigo de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6PlantWheat</Key>
      <Value>Plante trigo en las bandejas hidropónicas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6Narration6D</Key>
      <Value>Probaremos sus habilidades con los sistemas de gas en la próxima fase, pero por ahora, espere a que crezca el trigo. Agregamos un poco de súper fertilizante para acelerar las cosas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6WaitForWheatToGrow</Key>
      <Value>Espere a que crezca el trigo.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6Narration6D</Key>
      <Value>Probaremos sus habilidades con los sistemas de gas en la próxima fase, pero por ahora, espere a que crezca el trigo. Agregamos un poco de súper fertilizante para acelerar las cosas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6HarvestWheat</Key>
      <Value>Cosecha 20 unidades de trigo</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6PutWheatInProcessor</Key>
      <Value>Agregue trigo al embudo del procesador de reactivos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6BenchOn</Key>
      <Value>Enciende la mesa</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6ReagentProcessorOn</Key>
      <Value>Encienda el procesador de reactivos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6Narration8D</Key>
      <Value>En un momento tendrás harina y podrás ponerte a hornear. Puedes cocinar una gran variedad de alimentos en el microondas, incluidas unas deliciosas magdalenas. Asegúrate de seguir la receta al pie de la letra, porque hornear es una ciencia.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6PutEggInMicrowave</Key>
      <Value>Agrega el huevo al microondas</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6PutMilkInMicrowave</Key>
      <Value>Agrega 10 ml de leche al microondas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6PutFlourInMicrowave</Key>
      <Value>Agrega 50 g de harina al microondas</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6MicrowaveOn</Key>
      <Value>Enciende el microhondas</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6BakeMuffin</Key>
      <Value>Hornear un Muffin</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6Narration9D</Key>
      <Value>Estás a punto de recibir uno de los mejores muffins de Agrizero. Disfrútalo y desterra ese hambre, Cadete.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6EatMuffin</Key>
      <Value>Come el muffin</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6Narration10D</Key>
      <Value>Bien hecho, Cadete. Ha demostrado un alto grado de autosuficiencia y un talento culinario aceptable. El Stationeer Command estará orgulloso de ti. Presione el botón azul importante para transmitir sus resultados.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6OnButtonPressTask</Key>
      <Value>Presione el botón importante</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6FlourCreated</Key>
      <Value>Crea harina</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6NarrationInsert1D</Key>
      <Value>Ahora que tienes suministro de agua, empecemos a crecer. Las bandejas hidropónicas proporcionan un sistema simple y eficaz de cultivo de plantas de todo tipo. Termine la red agregando otra bandeja a la matriz.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6MicrowaveClosed</Key>
      <Value>Cerrar el microondas</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6MicrowaveOpened</Key>
      <Value>Abre el microondas</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6HydroponicTray</Key>
      <Value>Construye la bandeja de la hidroponia</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6BuildCables</Key>
      <Value>Construye el cable en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6PickUpCable</Key>
      <Value>Recoger el cable</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6PickUpCable</Key>
      <Value>Recoger el cable</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6PickUpItemHydroponicTray</Key>
      <Value>Recoger bandeja hidropónica</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6GetFlour</Key>
      <Value>coge la harina del procesador de reactivos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6EndScreenText</Key>
      <Value>Buen trabajo, Cadete.  Has demostrado una hidratación aceptable y habilidades hidropónicas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6WaitForGrow</Key>
      <Value>Espere a que crezca el trigo</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6GetWaterBottleFiller</Key>
      <Value>Obtenga el rellenador de botellas de agua de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6BuildWaterBottleFiller</Key>
      <Value>Coloca el rellenador de botellas de agua en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6NarrationExtra1</Key>
      <Value>Estás casi listo para llenar tu botella de agua. Coge una botella vacía de la caja e insértela en el rellenador de botellas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6GetWaterBottle</Key>
      <Value>Coge la botella de agua vacía de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6AddWaterbottletofiller</Key>
      <Value>Añade la botella de agua vacía al rellenador de botellas</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6NarrationExtra2</Key>
      <Value>Excelente. Ahora es el momento de añadir agua a su red de líquidos. Coge el cinturón de minerales de la caja. Luego use la trituradora de hielo para convertir el hielo en agua.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6GetMingBelt</Key>
      <Value>Recoger el cinturón de minería de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6AddIceToCrusher</Key>
      <Value>Saque el hielo del cinturón minero y colóquelo en la trituradora de hielo</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>6MIceCrusherOn</Key>
      <Value>Enciende el triturador de hielo para rellenar la botella</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
