<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>FR</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutoiralFabrication</Key>
      <Value>Exploitation minière + Fabrication</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralFabricationSubTitle</Key>
      <Value>Formation pratique : Étape III</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration1T</Key>
      <Value>Formation pratique : Étape III</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration1D</Key>
      <Value>Le design fonctionne souvent à l’envers : pour réparer la base d’essai dont vous avez besoin de composants, pour lesquels vous avez besoin d’une cintreuse hydraulique ... dont vous avez besoin de ressources pour fabriquer.
Donc, nous allons traquer un peu de minerai à l’aide de votre tablette.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetTablet</Key>
      <Value>Prendre la tablette dans la caisse.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration2T</Key>
      <Value>Formation pratique : Étape III</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3TabletOn</Key>
      <Value>Allumez la tablette.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3EnterAreaT1</Key>
      <Value>Naviguer vers la balise</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3MDrillOn</Key>
      <Value>Activer la foreuse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetIronOre</Key>
      <Value>Minez 30 fer.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3EnterAreaT2</Key>
      <Value>Retour à la base</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetArcFurnaceKit</Key>
      <Value>Obtenez un kit de four à arc dans la caisse.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3BuildArcFurnaceTutorial</Key>
      <Value>Placez le four à arc dans la zone surlignée.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3ArcFurnaceOn</Key>
      <Value>Allumez le four à arc</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PutOreInFurnace</Key>
      <Value>Ajouter le minerai de fer au four à arc</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3ArcFurnaceActive</Key>
      <Value>Activer le four à arc</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2GetIronIngot</Key>
      <Value>Ramasser le lingot derrière le four à arc</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration9D</Key>
      <Value>Le cintreuse hydraulique fabrique des tuyaux, ainsi que des dispositifs atmosphériques et quelques structures portatives. Pour en construire un avec le tour automatique vous avez besoin de fer, de cuivre et d’or.
Les autres lingots dont vous avez besoin sont dans la caisse.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetCopperIngot</Key>
      <Value>Ramasser le lingot de cuivre dans la caisse.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetGoldIngot</Key>
      <Value>Ramasser le lingot d’or dans la caisse.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration10D</Key>
      <Value>L’e tour automatique est un outil de composition moléculaire à axes multiples. Il fabrique une gamme de kits structurels et d’appareils, y compris l’humble cintreuse hydraulique. Cliquez sur le bouton de recherche à l’avant pour rechercher des recettes sélectionnées.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3AutoLatheOn</Key>
      <Value>Allumez le tour automatique.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PipebenderHash</Key>
      <Value>Sélectionnez la recette de cintreuse hydraulique en utilisant la fonction de recherche.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3FabricatePipeBender</Key>
      <Value>Imprimez le kit de cintreuse hydraulique.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetPipeBender</Key>
      <Value>Ramassez le kit de Cintreuse Hydraulique.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3BuildPipebenderTutorial</Key>
      <Value>Placez la cintreuse hydraulique en position surlignée.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration11D</Key>
      <Value>Les choses prennent du temps: comme le tour automatique, la cintreuse hydraulique a plusieurs étapes de construction.
Suivez les outils pour finir de le construire.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3FinishPipeBender</Key>
      <Value>Terminer la cintreuse hydraulique avec les ressources dans la caisse.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PipeBenderOn</Key>
      <Value>Allumez la cintreuse hydraulique.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PutIronIngotInPipeBender</Key>
      <Value>Mettre le lingot de fer dans la cintreuse hydraulique</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PutCopperIngotInPipeBender</Key>
      <Value>Mettre le lingot de cuivre dans la cintreuse hydraulique</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PutGoldIngotInPipeBender</Key>
      <Value>Mettre lingot d’or dans la cintreuse hydraulique</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration13D</Key>
      <Value>Les ventilations actives sont des composants critiques de sas : vous pouvez maintenant en fabriquer un avec la cintreuse hydraulique !</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3ActiveVentHash</Key>
      <Value>Sélectionnez la ventilation active sur la cintreuse hydraulique.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3FabricateActiveVent</Key>
      <Value>Fabriquer la ventilation active à l’aide de la cintreuse hydraulique.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PipeBenderOff</Key>
      <Value>Éteignez la cintreuse hydraulique lorsque la fabrication est terminée.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetItemActiveVent</Key>
      <Value>Prenez une ventilation active.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration14D</Key>
      <Value>Bon travail, Cadet. Vous avez créé un système de fabrication complet.
C’est la dernière étape des tests pratiques, la phase III. Appuyez sur le bouton &apos;Terminer&apos; pour transmettre vos résultats à Stationeer Command.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3OnButtonPressTaskT1</Key>
      <Value>Appuyez sur le bouton de transmission pour terminer le test.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2EquiptMiningbelt</Key>
      <Value>Équipez vous de la ceinture d’exploitation minière</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
