<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>ES</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutoiralFabrication</Key>
      <Value>Minería + Fabricación</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralFabricationDescription</Key>
      <Value>Explore los fundamentos de la minería y la fabricación.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralFabricationSubTitle</Key>
      <Value>Entrenamiento práctico: Fase III</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>IntoTutoiralFabricationDescription</Key>
      <Value>Bienvenido, cadete.
Como Stationeer desplegado lejos de la Tierra, tienes una opción: forjar tus propios recursos a partir de materiales locales o morir.
Los conocimientos básicos de minería y fabricación son esenciales. Repara la base de pruebas lunar para demostrar tus habilidades.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration1T</Key>
      <Value>Entrenamiento práctico: Fase III</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration1D</Key>
      <Value>El diseño a menudo funciona al revés: para reparar la base de prueba necesita componentes, para lo cual necesita un doblador de tuberías hidráulico ... que necesita recursos para fabricar.
Así que busquemos algo de mineral usando su tablet.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetTablet</Key>
      <Value>Consigue la tableta de la caja.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration2T</Key>
      <Value>Entrenamiento práctico: Fase III</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration2D</Key>
      <Value>La tableta Xigo &apos;Padi&apos; realiza una variedad de funciones diferentes. Con el cartucho de rastreo insertado, le ayuda a viajar hasta las balizas locales.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2PutCartInTablet</Key>
      <Value>Añade el cartucho de rastreo de la caja a la tablet.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3TabletOn</Key>
      <Value>Enciende la tablet.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration3D</Key>
      <Value>Encontrar mineral para construir tu base lleva tiempo. Para ayudar, hemos colocado una baliza en un depósito de hierro cercano. Use la tablet para navegar hasta la baliza, luego comience a minar.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3EnterAreaT1</Key>
      <Value>Viaja a la baliza</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration4D</Key>
      <Value>El taladro minero rotativo de tres conos &apos;Topo&apos; vive en su cinturón minero. Al funcionar igualmente bien en vacío y en atmósfera, sus brocas de carburo cementado aumentan la resiliencia, la vida útil del rodamiento y reducen el desconchado.
Trátelo bien.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetMDrill</Key>
      <Value>Equipa el taladro de mineria del cinturon de mineria de la mochila.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3MDrillOn</Key>
      <Value>Enciende el taladro</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetIronOre</Key>
      <Value>Mina 30 unidades de hierro.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration5D</Key>
      <Value>Su cinturón minero ahora debería tener mucho mineral de hierro.
¡Llévatelo de vuelta a la base y vamos a fundirlo!</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3EnterAreaT2</Key>
      <Value>Regresa a la base</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration6D</Key>
      <Value>Antes de que pueda usarse para la construcción, el mineral en bruto debe convertirse en lingotes puros. Para eso, la solución más simple es un horno de arco.
Coge un kit de la caja y colócalo en el área resaltada.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetArcFurnaceKit</Key>
      <Value>Consigue un kit de horno de arco de la caja.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3BuildArcFurnaceTutorial</Key>
      <Value>Coloca el horno de arco en el área resaltada.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3BuildHeavyCableTutorial</Key>
      <Value>Conecta el horno de arco usando cables de el cinturon de herramientas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration7D</Key>
      <Value>El horno de arco no funcionará a temperaturas lo suficientemente altas como para crear aleaciones complejas, pero funde bien el hierro.
Agregue su mineral de hierro al horno de arco.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3ArcFurnaceOn</Key>
      <Value>Enciende el horno de arco</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PutOreInFurnace</Key>
      <Value>Añade el mineral de hierro al horno de arco</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3ArcFurnaceActive</Key>
      <Value>Activar el horno de arco</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration8D</Key>
      <Value>Simple, rápido y bastante eficiente, un horno de arco también crea subproductos de gas que se pueden filtrar y utilizar para otros fines.
En este momento, sin embargo, solo necesita los lingotes que produce; está casi terminado.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2GetIronIngot</Key>
      <Value>Recoger el lingote detrás del horno de arco</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PutIronIngotInAutoLathe</Key>
      <Value>Añade el lingote al torno automatico</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration9D</Key>
      <Value>El doblador de tuberías hidráulico fabrica tuberías, así como dispositivos atmosféricos y algunas estructuras portátiles. Para construir uno con el torno automatico se necesita hierro, cobre y oro.
Los otros lingotes que necesita están en la caja.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetCopperIngot</Key>
      <Value>Recoge el lingote de cobre de la caja.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PutCopperIngotInAutoLathe</Key>
      <Value>Añade el lingote de cobre a el torno automatico.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetGoldIngot</Key>
      <Value>Recoge el lingote de oro de la caja.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PutGoldIngotInAutoLathe</Key>
      <Value>Añade el lingote de oro a el torno automatico</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration10D</Key>
      <Value>El torno automatico es una herramienta de composición molecular de múltiples ejes. Fabrica una gama de kits estructurales y de dispositivos variados, incluido el humilde doblador de tuberías hidráulico. Haga clic en el botón de búsqueda en el frente para buscar y seleccionar recetas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3AutoLatheOn</Key>
      <Value>Enciende el Torno Automático.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PipebenderHash</Key>
      <Value>Selecciona la receta de la dobladora de tubos hidraulica usando la funcion busqueda.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3FabricatePipeBender</Key>
      <Value>Imprime el kit de dobladora de tubos hidraulica.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetPipeBender</Key>
      <Value>Recoge el equipo hidráulico de maestros tuberosos.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3BuildPipebenderTutorial</Key>
      <Value>Ponga al maestro de tuberías hidráulicas en posición destacada.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration11D</Key>
      <Value>Las cosas toman tiempo: como el torno automatico, el doblador de tuberías hidráulico tiene varias etapas de construcción.
Siga la información sobre herramientas para terminar de construirlo.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3FinishPipeBender</Key>
      <Value>Completa el doblador de tuberias con los recursos de la caja.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PipeBenderOn</Key>
      <Value>Enciende el doblador de tuberías.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration12D</Key>
      <Value>La versatilidad es una virtud. ¿Necesitas lingotes con prisa? Los dispositivos de fabricación también proporcionan almacenamiento de recursos.
Expulsalos del torno automático tirando de la palanca, luego agregarlos a otra máquina.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3OpenAutoLathe</Key>
      <Value>Tira de la palanca de el torno automatico para expulsar los lingotes</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PutIronIngotInPipeBender</Key>
      <Value>Pon el lingote de hierro en la dobladora de tubos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PutCopperIngotInPipeBender</Key>
      <Value>Pon el lingote de cobre en la dobladora de tubos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PutGoldIngotInPipeBender</Key>
      <Value>pon el lingote de oro en la dobladora de tubos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration13D</Key>
      <Value>Las ventilaciones activas son componentes críticos de la esclusa de aire: ¡ahora puede fabricar uno con el doblador de tuberías hidráulico!</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3ActiveVentHash</Key>
      <Value>Selecciona la receta de la ventilacion activa en la dobladora de tubos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3FabricateActiveVent</Key>
      <Value>Fabrica la ventilacion activa con la dobladora de tubos.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3PipeBenderOff</Key>
      <Value>Apaga la dobladora de tubos cuando la fabricacion este finalizada.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3GetItemActiveVent</Key>
      <Value>Coge la ventilacion activa.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3Narration14D</Key>
      <Value>Buen trabajo, cadete. Ha creado un sistema de fabricación completo.
Ese es el último paso de las pruebas prácticas, Fase III. Presione el botón &quot;Completo&quot; para transmitir sus resultados al Comando de la Estación.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>3OnButtonPressTaskT1</Key>
      <Value>Presione el botón de transmisión para completar la prueba.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <!--Equip Mining belt-->
      <Key>3Narration15D</Key>
      <Value>Su cinturón de minería hace dos cosas: sostiene sus herramientas de minería y almacena el mineral que extrae.
Cuando está equipado en la ranura de su &apos;cinturón&apos;, los minerales extraídos se almacenan allí automáticamente.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2EquiptMiningbelt</Key>
      <Value>Equipar cinturón de minería.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <!--Equip Tool belt-->
      <Key>3Narration16D</Key>
      <Value>Eso es todo, ha terminado de minar por ahora, así que vuelva a por el cinturón de herramientas, lo necesitará en breve.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>2EquiptToolbelt</Key>
      <Value>Equipa el cinturon de herramientas.</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
