<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>ES</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutoiralGasMixing</Key>
      <Value>Mezclado de gases</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralGasMixingSubTitle</Key>
      <Value>Entrenamiento Práctico: Fase IV</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>GasMixingDescription</Key>
      <Value>Amplie sus habilidades en el ámbito de la filtración y mezcla de gases para crear atmósferas, combustibles y más.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>IntoTutoiralGasMixingDescription</Key>
      <Value>¡Bienvenido Cadete! Implementado como Stationeer, necesitará crear combustibles y atmósferas para bases de ODA lejanas. Exploremos, pues, sus conocimientos sobre el filtrado y la mezcla de gases.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration0D</Key>
      <Value>Su base necesita trabajo, pero su soldador no tiene combustible, por lo que debe crear más.
Primero, necesita una fuente de oxígeno. Afortunadamente, las plantas crean O2 a partir de CO2. Hay CO2 en el tanque de desechos de su traje. Así que ventílelo en la sala de hidroponía.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7WasteTankOpened</Key>
      <Value>Abre el tanque de desechos del traje</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7WasteTankClosed</Key>
      <Value>Cierra el tanque de residuos del traje</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration1D</Key>
      <Value>Para recolectar el oxígeno, construya un respiradero activo en la posición resaltada. Usaremos esto para bombear oxígeno desde la sala a el sistema de filtración.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetActiveVent</Key>
      <Value>Coge la ventilacion activa de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildActiveVent</Key>
      <Value>Construye la ventilacion activa en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration2D</Key>
      <Value>Ahora, muévase a través de la esclusa de aire a la sala atmosférica para construir su sistema de mezcla de gases.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7MoveToArea</Key>
      <Value>Entra en la sala de gases</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration3D</Key>
      <Value>Para extraer oxígeno de la atmósfera de la habitación hidropónica, construya una unidad de filtración en la posición resaltada.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetAtmospherics</Key>
      <Value>Coge el kit atmosféricos de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildAtmospherics</Key>
      <Value>Construye la unidad de filtración en la posición destacada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration4D</Key>
      <Value>Para bombear la atmósfera de la habitación hidropónica a la unidad de filtración, complete la red de tuberías de oxígeno verde.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetPipeKit</Key>
      <Value>Coge las tuberias de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildPipe</Key>
      <Value>Completa la red de tuberias de oxígeno</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration5D</Key>
      <Value>La unidad de filtración separa el gas utilizable del gas residual. Debe deshacerse de su gas residual o pueden suceder cosas ruidosas y desagradables. Conecte la unidad de filtración a la red de residuos, para asegurarse de que cualquier gas innecesario se expulse al vacío infinito.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetPipeKitW</Key>
      <Value>Coge el segundo kit de tuberias de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildPipeW</Key>
      <Value>Completa la red de residuos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration6D</Key>
      <Value>Una unidad de filtración puede filtrar dos gases simultáneamente, pero ahora mismo solo necesita oxígeno, así que añade un filtro de oxígeno en la unidad.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetFilter</Key>
      <Value>Coge el filtro de oxígeno de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddFilterToFilitration</Key>
      <Value>Introduce el filtro de oxígeno en la unidad de filtración</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration7D</Key>
      <Value>Para reducir la posibilidad de que el combustible se autoinflame accidentalmente, es una buena idea enfriar el gas. Pasar las tuberías al exterior y agregar radiadores es una buena manera de refrigerarlas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetPipeRadiator</Key>
      <Value>Coge el radiador de tuberias de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildPipeRadiator</Key>
      <Value>Añade el radiador de tuberias en el lugar resaltado</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration8D</Key>
      <Value>La trituradora de hielo también es una buena forma de obtener ciertos gases de los minerales de hielo. Conecte la salida de gas de la trituradora de hielo a la red de gas &apos;volátil&apos;. </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetIceCrusher</Key>
      <Value>Coge el rompehielos de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildIceCrusher</Key>
      <Value>Construye el rompehielos en la posicion resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7ConstructIceCruhser</Key>
      <Value>Usa las placas de hierro en el rompehielos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7ConstructIceCruhser2</Key>
      <Value>Completa el rompehielos con cables</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration9D</Key>
      <Value>El combustible tiene dos componentes: oxígeno y gas volátil.\t \t \t
Obtenga volatiles en forma de hielo del cinturón de minería en la caja, luego agregue un poco a la trituradora de hielo para procesarlo. Nota: los volátiles se derriten rápidamente, pero no dentro del cinturón de mineral o la trituradora.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetMiningBelt</Key>
      <Value>Coge el cinturon de minería de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddIceToCrusher</Key>
      <Value>Añade volátiles a la trituradora de hielo</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration10D</Key>
      <Value>Ahora necesita conectar sus redes de oxígeno y volátiles usando un mezclador de gas. Esto le permitirá mezclar su mezcla de combustible en la proporción correcta, evitando la decepción de una mala mezcla.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetGasMixer</Key>
      <Value>Coge el mezclador de gases de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildGasMixer</Key>
      <Value>Construye el mezclador de gases en el lugar resaltado</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration11D</Key>
      <Value>Para asegurarse de no sobrepresionar su recipiente, agregue un regulador de presión. Es una lección importante para los Stationeers que quieren seguir existiendo.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetRegulator</Key>
      <Value>Coge el regulador de presión de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildRegulator</Key>
      <Value>Construye el regulador de presión en la posición resaltada.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration12D</Key>
      <Value>Las válvulas le permiten abrir y cerrar tuberías para controlar el flujo de gases y líquidos. Ya te hemos colocado uno. Agregue el otro a su red de oxígeno.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetValve</Key>
      <Value>Coge la válvula de tuberia de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildValve</Key>
      <Value>Coloca la válvula en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration13D</Key>
      <Value>Los botes se recargan colocándolos en unidades de almacenamiento de tanque. Las unidades de almacenamiento de tanques se conectan directamente a las redes de tuberías.Construye una en la posicion resaltada.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetTankConnector</Key>
      <Value>Coge la unidad de almacenamiento de tanques de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildTankConnector</Key>
      <Value>Construye la unidad de almacenamiento de tanques en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration14D</Key>
      <Value>¡Excelente! Su red de gas ahora está configurada. Inserte el tanque vacío de su soldador en la unidad de almacenamiento, para que esté listo para cargarse.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetEmptyTank</Key>
      <Value>Coge la botella de la unidad de almacenamiento</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddCanisterToTankConnector</Key>
      <Value>Inserta la botella de combustible del soldador en la unidad de almacenamiento</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration15D</Key>
      <Value>Para determinar la proporción de combustible correcta para su tanque, consulte la página de la botella (combustible) en la Stationpedia.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7SetGasMix</Key>
      <Value>Ajusta la valvula del mezclador a una relación 66:34</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7PediaNavigation</Key>
      <Value>Consulte la página botella (Combustible) en la Stationpedia</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7PediaNavigationClose</Key>
      <Value>Cierre la Stationpedia</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration16D</Key>
      <Value>Bien, ahora establezca la presión en el regulador. Una presión segura para los botes es de 1950kPa, Aunque pueden tolerar hasta casi 10MPa.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7LimitRegulator</Key>
      <Value>Poner la presión en el regulador a 1950kPa</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration17D</Key>
      <Value>¡Gran trabajo Cadete! Ahora que todo está configurado podemos comenzar a encenderlo en su equipo  y comenzar a producir combustible.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7ActiveVentOn</Key>
      <Value>Sala de Hidroponia: Enciende la ventilación activa</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7IceCrusherOn</Key>
      <Value>Enciende el triturador de hielo</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7FilterOn</Key>
      <Value>Enciende la unidad de filtración</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GasMixerOn</Key>
      <Value>Enciende el mezclador de gases</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7PressureReg</Key>
      <Value>Enciende el Regulador de Presión</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration17DB</Key>
      <Value>Los volátiles y el oxígeno están esperando actualmente en las tuberías. Abra las válvulas para dejar que el gas fluya hacia el mezclador de gas hacia tu botella del soldador.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7VolatilesValveOn</Key>
      <Value>Abre la válvula de la tubería de volátiles</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7OxideValveOn</Key>
      <Value>Abre la válvula de la tuberia de oxígeno</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration18D</Key>
      <Value>Estupendo trabajo, Cadete. Su bote de combustible ahora está lleno. Insértelo en su soldador.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddTankToWeilder</Key>
      <Value>Devolver el bote de combustible al soldador</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration19D</Key>
      <Value>La ODA está impresionada, Cadete. Puede confiar en usted para filtrar y mezclar combustibles. Excelente progreso. Pulsa el misterioso botón azul para transmitir tus resultados.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7OpenSuit</Key>
      <Value>Abre la UI del traje</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7OpenWasteTankMenu</Key>
      <Value>Selecciona el tanque de residuos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7FinishDoor</Key>
      <Value>Completa la esclusa</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration19AD</Key>
      <Value>Buen trabajo, Cadete. Ahora puede terminar esta habitación completando la esclusa de aire con su soldador completamente repostado.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetTablet</Key>
      <Value>Equipa la tablet de la mochila</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7InsertCart</Key>
      <Value>Inserte el Analizador de atmósfera en la tablet</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7TabletOn</Key>
      <Value>Enciende la tablet para escanear las tuberias de gases</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7TabletOff</Key>
      <Value>Apaga la tablet después de hacer el escaneo</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration18DTablet</Key>
      <Value>Excelente. Use su tableta para verificar que el oxígeno entre a la tubería.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7ActiveVentInward</Key>
      <Value>Sala de Hidroponia: Ajusta la ventilación activa a &apos;inward&apos; (interior)</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
