<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>ES</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutoiralGasMixing</Key>
      <Value>Mezclado de gases</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralGasMixingSubTitle</Key>
      <Value>Entrenamiento Práctico: Fase IV</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>GasMixingDescription</Key>
      <Value>Flexione sus habilidades en el ámbito de la filtración y mezcla de gases para crear atmósferas, combustibles y más.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>IntoTutoiralGasMixingDescription</Key>
      <Value>Bienvenido Cadete. el centro de comando Stationeers quiere poner a prueba sus conocimientos sobre filtrado y mezcla de gas para asegurarse de que pueda proporcionar combustibles y atmósferas habitables al construir bases de ODA.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration0D</Key>
      <Value>Su soldador no tiene gas, lo que significa que es hora de generar más combustible. Necesitará una fuente de oxígeno. Las plantas pueden convertir el CO2 residual de su tanque en oxígeno: simplemente ventile su tanque de residuos en la sala de hidroponía.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7WasteTankOpened</Key>
      <Value>Abre tu tanque de desechos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7WasteTankClosed</Key>
      <Value>Cierre su tanque de residuos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration1D</Key>
      <Value>Para recolectar el oxígeno, construya un respiradero activo en la posición resaltada. Usaremos esto para bombear oxígeno desde la sala.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetActiveVent</Key>
      <Value>Coge la ventilacion activa</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildActiveVent</Key>
      <Value>Construye la ventilacion activa denla caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration2D</Key>
      <Value>Ahora, muévase a través de la esclusa de aire a la sala atmosférica para construir su sistema de mezcla de gases.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7MoveToArea</Key>
      <Value>Vete a la sala de gases</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration3D</Key>
      <Value>Puede utilizar una unidad de filtración para separar el oxígeno de la atmósfera de la habitación hidropónica. Construya una unidad de filtración en la posición resaltada.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetAtmospherics</Key>
      <Value>Coge el kit atmosféricos de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildAtmospherics</Key>
      <Value>Construye la unidad de filtración en la posición destacada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration4D</Key>
      <Value>Completa la red de tuberías verde de oxígeno. Esto conectará la red de tuberías atmosféricas de la sala hidropónica a la entrada de la unidad de filtración.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetPipeKit</Key>
      <Value>Coge las tuberias de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildPipe</Key>
      <Value>Completa la red de tuberias de oxígeno</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetPipeKit</Key>
      <Value>Coge las tuberias de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildPipe</Key>
      <Value>Completa la red de tuberias de oxígeno</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration6D</Key>
      <Value>Una unidad de filtración puede filtrar dos gases simultáneamente, pero ahora mismo necesita oxígeno, así que agregue un filtro de oxígeno en la unidad.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetFilter</Key>
      <Value>Coge el filtro de oxígeno de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddFilterToFilitration</Key>
      <Value>Introduce el filtro de oxígeno en la unidad de filtración</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration7D</Key>
      <Value>Para reducir la posibilidad de que el combustible se encienda accidentalmente, es una buena idea enfriar el gas. Pasar las tuberías al exterior y agregar radiadores es una buena manera de hacerlo.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetPipeRadiator</Key>
      <Value>Coge el radiador de tuberias de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildPipeRadiator</Key>
      <Value>Añade el radiador de tuberias en el lugar resaltado</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration8D</Key>
      <Value>La trituradora de hielo también es una buena forma de obtener ciertos gases. Conecte la salida de gas de la trituradora de hielo a la red de gas &apos;volátil&apos;. </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetIceCrusher</Key>
      <Value>Coge el rompehielos de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildIceCrusher</Key>
      <Value>Construye el rompehielos en la posicion resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7ConstructIceCruhser</Key>
      <Value>Usa las placas de hierro en el rompehielos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7ConstructIceCruhser2</Key>
      <Value>Completa el rompehielos con cables</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration9D</Key>
      <Value>El otro componente del combustible es el gas volátil. Saque el cinturón de minería de la caja, luego agregue los trozos de volátiles a la trituradora de hielo. Tenga en cuenta que tendrá que moverse rápidamente, ya que los volátiles se derriten.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetMiningBelt</Key>
      <Value>Coge el cinturon de minería de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddIceToCrusher</Key>
      <Value>Añade la pila de volatiles a el rompehielos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration10D</Key>
      <Value>Ahora construya un mezclador de gas en la posición resaltada; esto le permitirá conectar sus dos redes de tuberías y mezclar sus dos gases diferentes en la proporción correcta.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetGasMixer</Key>
      <Value>Coge el mezclador de gases de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildGasMixer</Key>
      <Value>Construye el mezclador de gases en el lugar resaltado</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration11D</Key>
      <Value>Debe asegurarse de no sobrepresurizar su recipiente. Agregar un regulador de presión asegurará que llene su recipiente de manera segura.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetRegulator</Key>
      <Value>Coge el regulador de presión de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildRegulator</Key>
      <Value>Construye el regulador de presión en la posición resaltada.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration12D</Key>
      <Value>Las válvulas nos permiten controlar el flujo de gases o líquidos dentro de las tuberías. Porque perder el control es muy peligroso.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetValve</Key>
      <Value>Coge la válvula de tuberia de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildValve</Key>
      <Value>Coloca la válvula en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration13D</Key>
      <Value>Necesita una unidad de almacenamiento de tanque, para que pueda recargar su botella. Las unidades de almacenamiento de tanques se conectan directamente a las redes de tuberías.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetTankConnector</Key>
      <Value>Coge la unidad de almacenamiento de tanques de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildTankConnector</Key>
      <Value>Construye la unidad de almacenamiento de tanques en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration14D</Key>
      <Value>¡Excelente! Su red de gas ahora está configurada. Inserte el tanque vacío de su soldador en la unidad de almacenamiento, para que esté listo para cargarse.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetEmptyTank</Key>
      <Value>Coge la botella de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddCanisterToTankConnector</Key>
      <Value>Inserta la botella en el tanque</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration15D</Key>
      <Value>Para determinar la proporción de combustible correcta para su tanque, consulte la página del recipiente (combustible) en la Stationpedia.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7SetGasMix</Key>
      <Value>Ajusta la valvula del mezclador a una relación 66:34</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7PediaNavigation</Key>
      <Value>Consulte la página botella (Combustible) en la Stationpedia</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7PediaNavigationClose</Key>
      <Value>Cierre la Stationpedia</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration16D</Key>
      <Value>Ahora establezca la presión en el regulador. Una presión segura para los botes es de 5000 kPa (5 mPa)</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7LimitRegulator</Key>
      <Value>Poner la presión en el regulador a 1950kPa</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration17D</Key>
      <Value>¡Gran trabajo Cadete! Ahora que todo está configurado, podemos comenzar a encender su equipo de manera segura y comenzar a producir combustible.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7IceCrusherOn</Key>
      <Value>Enciende el triturador de hielo</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7FilterOn</Key>
      <Value>Enciende la unidad de filtración</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GasMixerOn</Key>
      <Value>Enciende el mezclador de gases</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7PressureReg</Key>
      <Value>Enciende el Regulador de Presión</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration17DB</Key>
      <Value>Los volátiles y el oxígeno están esperando actualmente en la tubería. Abra las válvulas para dejar que el gas fluya hacia el mezclador de gas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7VolatilesValveOn</Key>
      <Value>Abre la válvula de la tubería de volátiles</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7OxideValveOn</Key>
      <Value>Abre la válvula de la tuberia de oxígeno</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration18D</Key>
      <Value>¡Su bote de combustible ahora está lleno! Insértelo en su soldador.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddTankToWeilder</Key>
      <Value>Devolver el bote de combustible al soldador</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7OpenSuit</Key>
      <Value>Abrir el articulo</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7OpenWasteTankMenu</Key>
      <Value>Cierre su tanque de residuos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7FinishDoor</Key>
      <Value>Regulacion de la esclusa</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetTablet</Key>
      <Value>Consigue la tableta de la caja.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7InsertCart</Key>
      <Value>Inserte el {THING:CartridgeAtmosAnalyser} en la {THING:ItemTablet}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7TabletOn</Key>
      <Value>Encienda la bomba de volumen para ventilar el gas</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
