<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>ES</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutoiralGasMixing</Key>
      <Value>Mezclado de gases</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralGasMixingSubTitle</Key>
      <Value>Entrenamiento Práctico: Fase IV</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>GasMixingDescription</Key>
      <Value>Amplie sus habilidades en el ámbito de la filtración y mezcla de gases para crear atmósferas, combustibles y más.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>IntoTutoiralGasMixingDescription</Key>
      <Value>¡Bienvenido Cadete! El Comando Stationeer quiere asegurarse de que pueda proporcionar combustibles y atmósferas habitables para las bases de ODA. Por lo tanto, exploremos sus conocimientos sobre el filtrado y la mezcla de gases.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration0D</Key>
      <Value>Su soldador se ha quedado sin combustible y necesita generar más. Primero, necesita una fuente de oxígeno.
Afortunadamente, las plantas crean oxígeno a partir del CO2 que tienes en el tanque de desechos de tu traje. Así que ventile el tanque de desechos de su traje en la sala de hidroponía.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7WasteTankOpened</Key>
      <Value>Abre el tanque de desechos del traje</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7WasteTankClosed</Key>
      <Value>Cierra el tanque de residuos del traje</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration1D</Key>
      <Value>Para recolectar el oxígeno, construya un respiradero activo en la posición resaltada. Usaremos esto para bombear oxígeno desde la sala a el sistema de filtración.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetActiveVent</Key>
      <Value>Coge la ventilacion activa de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildActiveVent</Key>
      <Value>Construye la ventilacion activa en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration2D</Key>
      <Value>Ahora, muévase a través de la esclusa de aire a la sala atmosférica para construir su sistema de mezcla de gases.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7MoveToArea</Key>
      <Value>Entra en la sala de gases</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration3D</Key>
      <Value>Las unidades de filtración separan los gases. Para extraer el oxígeno de la atmósfera de la habitación hidropónica, construya una unidad de filtración en la posición resaltada.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetAtmospherics</Key>
      <Value>Coge el kit atmosféricos de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildAtmospherics</Key>
      <Value>Construye la unidad de filtración en la posición destacada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration4D</Key>
      <Value>Complete la red de tuberías de oxígeno verde para bombear la atmósfera de la habitación hidropónica a la unidad de filtración.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetPipeKit</Key>
      <Value>Coge las tuberias de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildPipe</Key>
      <Value>Completa la red de tuberias de oxígeno</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetPipeKit</Key>
      <Value>Coge las tuberias de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildPipe</Key>
      <Value>Completa la red de tuberias de oxígeno</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration6D</Key>
      <Value>Una unidad de filtración puede filtrar dos gases simultáneamente, pero ahora mismo solo necesita oxígeno, así que añade un filtro de oxígeno en la unidad.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetFilter</Key>
      <Value>Coge el filtro de oxígeno de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddFilterToFilitration</Key>
      <Value>Introduce el filtro de oxígeno en la unidad de filtración</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration7D</Key>
      <Value>Para reducir la posibilidad de que el combustible se autoinflame accidentalmente, es una buena idea enfriar el gas. Pasar las tuberías al exterior y agregar radiadores es una buena manera de refrigerarlas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetPipeRadiator</Key>
      <Value>Coge el radiador de tuberias de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildPipeRadiator</Key>
      <Value>Añade el radiador de tuberias en el lugar resaltado</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration8D</Key>
      <Value>La trituradora de hielo también es una buena forma de obtener ciertos gases. Conecte la salida de gas de la trituradora de hielo a la red de gas &apos;volátil&apos;. </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetIceCrusher</Key>
      <Value>Coge el rompehielos de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildIceCrusher</Key>
      <Value>Construye el rompehielos en la posicion resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7ConstructIceCruhser</Key>
      <Value>Usa las placas de hierro en el rompehielos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7ConstructIceCruhser2</Key>
      <Value>Completa el rompehielos con cables</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration9D</Key>
      <Value>El combustible tiene dos componentes: oxígeno y gas volátil.
\t \t \t
Obtenga volatiles en forma de hielo del cinturón de minería en la caja, luego agregue un poco a la trituradora de hielo para procesarlo. Nota: los volátiles se derriten rápidamente, pero no dentro del cinturón de mineral o la trituradora.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetMiningBelt</Key>
      <Value>Coge el cinturon de minería de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddIceToCrusher</Key>
      <Value>Añade volátiles a la trituradora de hielo</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration10D</Key>
      <Value>Ahora construya un mezclador de gas para conectar sus dos sistemas de gas y mezcle su mezcla de combustible en la proporción correcta.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetGasMixer</Key>
      <Value>Coge el mezclador de gases de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildGasMixer</Key>
      <Value>Construye el mezclador de gases en el lugar resaltado</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration11D</Key>
      <Value>Debe asegurarse de no sobrepresurizar su recipiente. Agregar un regulador de presión asegurará que llene su recipiente de manera segura.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetRegulator</Key>
      <Value>Coge el regulador de presión de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildRegulator</Key>
      <Value>Construye el regulador de presión en la posición resaltada.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration12D</Key>
      <Value>Las válvulas nos permiten controlar el flujo de gases o líquidos dentro de las tuberías. Porque perder el control es muy peligroso. Las válvulas son tu amigas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetValve</Key>
      <Value>Coge la válvula de tuberia de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildValve</Key>
      <Value>Coloca la válvula en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration13D</Key>
      <Value>Los botes se recargan colocándolos en unidades de almacenamiento de tanque. Las unidades de almacenamiento de tanques se conectan directamente a las redes de tuberías.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetTankConnector</Key>
      <Value>Coge la unidad de almacenamiento de tanques de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildTankConnector</Key>
      <Value>Construye la unidad de almacenamiento de tanques en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration14D</Key>
      <Value>¡Excelente! Su red de gas ahora está configurada. Inserte el tanque vacío de su soldador en la unidad de almacenamiento, para que esté listo para cargarse.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetEmptyTank</Key>
      <Value>Coge la botella de la caja</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddCanisterToTankConnector</Key>
      <Value>Inserta la botella de combustible del soldador en el tanque</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration15D</Key>
      <Value>Para determinar la proporción de combustible correcta para su tanque, consulte la página de la botella (combustible) en la Stationpedia.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7SetGasMix</Key>
      <Value>Ajusta la valvula del mezclador a una relación 66:34</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7PediaNavigation</Key>
      <Value>Consulte la página botella (Combustible) en la Stationpedia</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7PediaNavigationClose</Key>
      <Value>Cierre la Stationpedia</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration16D</Key>
      <Value>Ahora establezca la presión en el regulador. Una presión segura para los botes es de 1950kPa, Aunque pueden tolerar hasta casi 10MPa.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7LimitRegulator</Key>
      <Value>Poner la presión en el regulador a 1950kPa</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration17D</Key>
      <Value>¡Gran trabajo Cadete! Ahora que todo está configurado podemos comenzar a encender su equipo de manera segura y comenzar a producir combustible.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7IceCrusherOn</Key>
      <Value>Enciende el triturador de hielo</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7FilterOn</Key>
      <Value>Enciende la unidad de filtración</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GasMixerOn</Key>
      <Value>Enciende el mezclador de gases</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7PressureReg</Key>
      <Value>Enciende el Regulador de Presión</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration17DB</Key>
      <Value>Los volátiles y el oxígeno están esperando actualmente en las tuberías. Abra las válvulas para dejar que el gas fluya hacia el mezclador de gas hacia tu botella del soldador.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7VolatilesValveOn</Key>
      <Value>Abre la válvula de la tubería de volátiles</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7OxideValveOn</Key>
      <Value>Abre la válvula de la tuberia de oxígeno</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration18D</Key>
      <Value>¡Su bote de combustible ahora está lleno! Insértelo en su soldador.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddTankToWeilder</Key>
      <Value>Devolver el bote de combustible al soldador</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7OpenSuit</Key>
      <Value>Abre la UI del traje</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7OpenWasteTankMenu</Key>
      <Value>Cierre su tanque de residuos</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7FinishDoor</Key>
      <Value>Regulacion de la esclusa</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetTablet</Key>
      <Value>Consigue la tableta de la caja.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7InsertCart</Key>
      <Value>Inserte el {THING:CartridgeAtmosAnalyser} en la {THING:ItemTablet}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7TabletOn</Key>
      <Value>Encienda la bomba de volumen para ventilar el gas</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
