<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>PT</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutorialUIBasics</Key>
      <Value>#1 Básicos da Interface</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>UIBasicsDescription</Key>
      <Value>Bem-Vindo à academia cadete! Aqui vamos ensinar os básicos de como ser um Stationeer. Nesta primeira lição, vamos mergulhar nas informações básicas da Interface e controles.</Value>
    </Record>
    <!-- start the tutorial -->
    <Record>
      <Key>TutorialMouseControls</Key>
      <Value>Onde está o meu Cursor?</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialMouseControlsDescription</Key>
      <Value>Vamos começar. A primeira tarefa é dar uma olhada na Stationpedia. Quando acabar, fecha a Stationpedia usando {KEY:Help} ou com o rato mantendo pressionada a tecla {KEY:MouseControl} e depois movendo o cursor.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialMouseControlsTask1</Key>
      <Value>Fecha a {LINK:Home;Stationpedia}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AlertSystem</Key>
      <Value>ALERTA</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AlertSystemDescription</Key>
      <Value>Alerta Recebido!!!</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>DisplayAlert1</Key>
      <Value>Cadete, detectámos uma avaria iminente. O Virus está a atacar o mecanismo de abertura do capacete.
Se o capacete abrir, pressiona a tecla {KEY:Internals} para fechá-lo.
Fecha esta mensagem usando a tecla {KEY:MouseControl} para ativar o cursor do rato.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialUIControls</Key>
      <Value>Fechando o capacete </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ALTTask1</Key>
      <Value>Fecha o Alerta</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialUIControlsDescription</Key>
      <Value>Como humano, não consegues sobreviver em planetas sem oxigénio, sem um fato ou uma base suficientemente pressurizada com atmosfera respirável. Fecha e bloqueia sempre o teu capacete, para evitar morte acidental.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialUIControlsTask</Key>
      <Value>Abre a interface do capacete com a tecla {KEY:HelmetSlot} ou usa a tecla {KEY:MouseControl} para interagir com o {SLOT:Helmet}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialUIControlsTask1</Key>
      <Value>Fecha o teu capacete com a tecla {KEY:Internals}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialUIControlsTask2</Key>
      <Value>Certifica-te de trancar o capacete para evitar acontecer novamente, mantendo pressionada a tecla {KEY:MouseControl} e depois clicar Bloquear Máscara no menu do capacete.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AlertSystem2</Key>
      <Value>ALERTA</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ALTTask2</Key>
      <Value>Fecha o Alerta</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>AlertSystemDescription2</Key>
      <Value>Alerta Recebido!!!</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>DisplayAlert2</Key>
      <Value>Cadete, o sistema de controle do teu fato parece infectado com um vírus. Estamos a tratar disso,
mas já começou a atacar os sistemas de pressão e temperatura.
Fecha esta mensagem utilizando a tecla {KEY:MouseControl} para ativar o rato</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialSuitControls</Key>
      <Value>Está frio aqui fora?</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialSuitControlsDescription</Key>
      <Value>Abre o teu fato com {KEY:SuitSlot} ou clicando no fato do lado esquerdo usando a tecla {KEY:MouseControl}, em seguida ajusta a pressão e temperatura interna utilizando os botões no menu do fato.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialSuitControlsTask</Key>
      <Value>Abre a interface do teu fato com {KEY:SuitSlot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialSuitControlsTask1</Key>
      <Value>Altera a temperatura do fato para 22 graus, mantendo pressionada a tecla {KEY:MouseControl} para ativar o rato e em seguida clica na opção Aumentar Temperatura.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutorialSuitControlsTask2</Key>
      <Value>Altera a pressão interna do teu fato para 45 pascais, clicando na opção de Aumentar Pressão.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ReplaceingSuititems</Key>
      <Value>Itens de Suporte de Vida</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ReplaceingSuititemsDescription</Key>
      <Value>Já quase limpamos o vírus do fato. No entanto, ele danificou alguns equipamentos do suporte de vida. Vamos trocá-los agora. Recebemos autorização para aceder a uma caixa de suprimentos aqui perto que, deverá ter os itens que precisas. Para as necessidades básicas irás precisar de uma bateria, para alimentar os sistemas de suporte de vida e de um filtro de dióxido de carbono para filtrar a atmosfera interna.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ReplaceingSuititemsTask1</Key>
      <Value>Troca a tua bateria para alimentar o sistema de suporte de vida. Opcionalmente poderás arrastá-la directamente da caixa para o compartimento. Tenta arrastar a bateria da caixa para o compartimento do teu fato com a bateria vazia para trocá-las.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ReplaceingSuititemsTask2</Key>
      <Value>Adiciona um filtro ao teu fato clicando no filtro CO2 que está na caixa para mover para as tuas mãos. Poderás depois mover para o fato mantendo pressionado a tecla {KEY:MouseControl} e arrastando para cima do compartimento com o filtro CO2 usado. Esta operação irá trocar os filtros.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>DisplayAlert3</Key>
      <Value>Vírus erradicado. Bom trabalho, cadete! Lembra-te que, poderás fechar todos os menus abertos pressionando a tecla {KEY:HideAllWindows}, ou fecha-os individualmente clicando no compartimento correspondente.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>CloseingUIs</Key>
      <Value>Fechando menus</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>CloseingUIsDescription</Key>
      <Value>Agora o último passo da interface, vamos fechar as janelas todas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>ALTTask3</Key>
      <Value>Fecha o alerta</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>CloseingUIstask1</Key>
      <Value>Fecha todos os menus da interface com a tecla {KEY:HideAllWindows}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>CloseingUIstask2</Key>
      <Value>Larga os itens restantes nas tuas mãos com a tecla {KEY:Drop} em ambas as mãos, usa a tecla {KEY:SwapHands}.</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
